<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  =============================
  智邦生活館 - 輕鬆架站 RSS 2.0
  =============================
  產生器資訊
  應用程式: Foresight v0.3.2 RSS 2.0 Generator
  更新日期: Mar 27 16:41 CST 2007
-->
<rss version="2.0">
  <channel>
    <!-- 公司名稱 -->
    <title>安心殯儀顧問管理有限公司</title>
    <!-- 公司黃頁網站 -->
    <link>https://www.ansin999.com/</link>
    <!-- 公司簡介 -->
    <description>本公司成立至今多次榮獲政府評鑑殯葬禮儀服務績優業者。全體同仁秉持［專業、誠信、尊嚴］的服務理念，用心珍惜每次託付，配合各宗教禮俗與客戶需求，全程認真完善規劃與圓滿後續關懷，盡心盡力做到最好，這也是我們最引以為傲。安心此後更以［將心比心，只為您安心］的精神為您服務。服務項目：土葬／火葬／樹葬／海葬／棺木／骨罐／骨罈／塔位／墓地／撿骨／法事／禮車／靈車／花籃／壽衣／殯葬用品／佛事規劃／生前契約規劃諮詢／靈堂奠禮會場佈置／靈骨歸鄉返回大陸</description>
    <!-- 文件語言 -->
    <language>zh</language>
    <!-- 版權說明 -->
    <copyright>智邦生活館 版權所有</copyright>
    <!-- 管理工具 -->
    <managingEditor>Foresight v0.3.2 RSS 2.0 Generator</managingEditor>
    <!-- 管理者 -->
    <webMaster>智邦生活館 網站代管</webMaster>
    <!-- 出版日期 -->
    <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:40:31 CST</pubDate>
    <!-- 最後製造日期 -->
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jun 2023 23:40:31 CST</lastBuildDate>
    <!-- 產生器 -->
    <generator>智邦生活館 版權所有</generator>
    <!-- 存活時間, 這個頻道會被快取幾分鐘 -->
    <ttl>10080</ttl>
	 <!-- 分類列表 -->
	    <!-- 每一個項目的內容 -->
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>462328</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>新北市政府-聯合海葬 最綺麗浪漫的告別</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 16:23:51 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>[一起搭船出發去旅行]　如同徐志摩新詩《再別康橋》最後一句：「悄悄的我走了，正如我悄悄的來；我揮一揮衣袖，不帶走一片雲彩。」這等人生最綺麗浪漫的告別，正是聯合海葬澈底解放的寫照，自民國95年臺灣興起海葬風潮，不爭地、不給後人留下掃墓煩惱，投身與地球、宇宙合一的情操，已逐漸獲得民眾與亡者家屬的歡迎，每年由北北桃三縣市共同舉辦的聯合海葬，充滿溫馨的祝福一路送行，逐風破浪緩緩前進，讓先人骨灰在智慧、平靜、大愛的氛圍中，以最優雅的身段，回歸大海的懷抱，進入幸福的天堂。　　新北市聯合海葬追思會場　[羅曼蒂克的別離]聯合海葬是臺灣最近幾年開始流行的殯葬方式，有別於傳統葬禮，有紀念追思會的悠揚樂音伴隨先行者，更有眾人滿滿的愛與祝福。一起搭船出發去旅行，隨著徐志摩的浪漫，是尋夢?還是撐一支長篙，向碧波更碧處漫溯，滿載著一船星輝，在星輝斑斕裡放歌？先人此刻想必心早已豁然，亦相約同飛神仙路，化作天上的虹，更沉澱了今生圓滿的夢。聯合海葬一直是最羅曼蒂克的別離，乾乾淨淨的身後事，只留下海葬的地球經緯度給予後人紀念，往生者的骨灰，置於易分解且無毒性「安息袋」中，由家屬獻上最深沉的祝福後拋灑大海，化為大自然。新北市政府為鼓勵更多民眾一起讓先人們相約海葬，參與的家屬不需支付相關費用，並可省去納骨塔位或牌位支出，也省去掃墓焚燒紙錢的環保問題，為先人累積環保無量功德，轉化為無形的心靈懷念與追思，為先人最後的人生篇章，寫下美麗的驚嘆號！[揮一揮衣袖不帶走一片雲彩]台灣早年傳統治喪多以土葬為主，因地狹人稠及環境的變遷，塔葬比例已大幅提高至9成以上。然納骨塔興建及維護實屬不易，國際間環保葬風潮興起，新北市政府推動多元環保葬法有成，「北北桃縣市聯合海葬」，落實節葬、潔葬與簡葬之殯葬文化，彰顯生命豁達大度的高遠境界，也對後代子孫形成更正面的影響。　</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_462328.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_462328.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>203050</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>承天禪寺共修做七法會</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 13:08:16 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>承天禪寺共修做七法會</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203050.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203050.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>203227</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>清空房間，走出失親的悲傷</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:35:09 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>清空房間，走出失親的悲傷文章出處：康健雜誌167期2012.10.01作者：吳佳璇圖片來源：康健雜誌commonSlidAreaEndcommonArticle「房間都清空了？」commonArticleEndcommonArticle病人坐定、寒暄。為節省門診時間，我如外科手術般單刀直入。「還沒耶&amp;hellip;&amp;hellip;想不到這麼花時間&amp;hellip;&amp;hellip;還有精神&amp;hellip;&amp;hellip;」病人微微揚起頭，報以淺淺的苦笑續說道：「真正辛苦的是兒子，從辦公室一路收拾回家裡；我只是過去陪陪他、給點意見&amp;hellip;&amp;hellip;看哪些東西該丟、哪些可以送人，哪些要留著做紀念&amp;hellip;&amp;hellip;。」一年前不到，病人丈夫罹癌。待人溫文有禮、處事井井有條、且向是健康模範生的丈夫霎時變成另個人；病人強忍不安照顧月餘，憂鬱症嚴重復發，經腫瘤科主治醫師轉介，成為我的病人。危機處理，好不容易穩住陣腳。才想進一步介入，關照治療節節敗退，已進入癌末的先生，無奈時不我予。喪事後，獨子首次陪同病人回診。我垂詢病人服喪期間身心狀況，「承蒙您的照顧，一切都很順利」，節制有禮的喪家。下回門診，病人獨自前來，提及兒子決定返國接掌事業，並開始整理父親公司與住家的遺物。「這可是大工程，」我強調，「東西整理妥當，生活會踏實些，」這不但是專業建議，更是肺腑之言。另一位病人告訴我，先生書房已經鎖了五年，她還沒有勇氣打開；還有位母親，天天為意外身亡兒子的電腦開機關機，三年不斷。而他們最初找上我的理由都是失眠，輕描淡寫，改裝過的哀傷。親人要經歷的艱辛不願意搬動遺物，是所有悲傷輔導教材都不會遺漏，用來區分正常哀傷與病態哀傷（pathologicalgrief）的重要線索。因此，每次聽到遺族整理遺物或清空房間，心裡總是暗暗鬆了口氣。或許是內容太私密、情緒太複雜，少有文字記錄如何整理遺物。最近有本法文翻譯書《我如何清空父母的家》。作者莉迪亞‧阜蘭（LydiaFlem）是猶太裔法語心理分析師，納粹集中營虎口餘生雙親的獨生女，也是法律「唯一繼承人」。一開始，她不斷質問，「活著的時候不曾想要交給我的東西，我憑什麼可以帶走？」雙親沒有遺囑，繼承猶如不是心甘情願、出於自由意志的贈與，她拿得一點兒也不心安理得。然而，透過整理遺物、清空舊宅漫長的過程，生者梳理因亡者而起，或悲哀、或愧疚、或憤怒、甚或焦慮與無助（人不免一死）等各種情緒，並與顛沛卻堅韌不拔的祖先們重新建立連結。作者以為，這種內在轉化過程沒有捷徑，任誰也無法逃避，因為「死是生的一部份，生命包含了死亡」。心理學家指出，悲傷必須經歷「接受失去事實」、「經驗悲傷痛苦」、「重新適應逝者不再的新環境」、以及「情感活力能投注到其他關係」等階段才算完成（出自《悲傷輔導與悲傷治療》，WillamWorden著，李開敏等翻譯）。持續進行清空房間工程的太太告訴我，她正同子女商量，明年為先生的攝影作品舉辦紀念展；喪子的母親睡眠稍稍改善後，清掉電腦旁的空鮮奶瓶，那是孩子匆匆出門前留下的。而我，也從菲籍看護離家前，為我們打包三大箱媽媽的衣物中，挑出外婆親手為女兒織來搭配無袖洋裝、經過數十年垂墜感仍佳的針織衫，還有當年買給媽媽，她卻因太喜歡不怎麼捨得穿的外套等衣物，作為紀念。何不生前由自己整理遺物進一步反向思考：為何不自己生前預先規劃，能扔的大力扔，堪送的盡早送，該交代的明白交代（預立醫囑、遺囑），利人利己？消極觀之，此舉將大幅節省後人時間與精神；積極視之，不正是自我負責人生態度的最後體現？且容我以偶像張愛玲為例。中年晚期開始獨居，張愛玲捨早年對霓裳華服迷戀，過起「身無長物」的日子。72歲，辭世前三年許，主動寄出遺書，鄭重委託友人百年後執行。73歲出版《對照記》，為自己沒趕上看見的家族先人下了「他們只靜靜地躺在我的血液裡，等我死的時候再死一次」的註腳，也「希望還有點值得一看的東西寫出來，能與讀者保持聯繫」。明白不過且足堪範例的交待。凡夫俗子如你我，可能沒有「值得一看的東西寫出來」，為了所愛的家人，是該考慮及早交代，且市面上已有指導手冊出售；行有餘力，能自己清空房間更好。本專欄反映專家意見，不代表本社立場。</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203227.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203227.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>203058</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>全球助念中心~諾那‧華藏精舍</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 13:23:35 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>諾那‧華藏精舍全球助念中心生命的終點，是無限希望的起點■最完整的助念資源流通平台有鑑於民眾對助念的需求提升，民間助念資源蓬勃亟需彙整，故而，「諾那‧華藏精舍」以二十餘年的助念團運作經驗，於2009年8月成立「全球助念中心」，提供助念資源流通平台及完整的助念資訊。服務內容如下：●助念諮詢：提供助念觀念說明、助念建議，諮詢電話：（02）2764-1117。●免費助念服務：24小時隨時出動，提供完整的往生8小時內之助念服務，歡迎撥打助念　　　　　　　　專線（02）2763-3733。●臨終關懷服務：免費協助重症患者及其家屬，預先安排往生助念事宜（佛號誦持、助念　　　　　　　　地點及相關準備）。●助念法寶、書藉影音資源免費提供：往生被、金剛明砂、念佛機、佛像。●助念志工培訓：有系統培訓助念志工，利己利人。●無國界助念服務：因應地利不便之情形，可上網申請網路助念，詳情請上「全球助念網」查詢（http://www.e-lotus.org） ■關懷無國界，盡在「全球助念網」近年來，在佛教各界的推動下，「助念」已愈來愈深入民眾的生活，並成為臨終關懷重要的一環。因此，「全球助念中心」於2009年建置『全球助念網』，以提供大眾正確與完整的助念資訊，其特色如下：●助念資源彙整：包含助念方法、助念實例、助念相關活動及資源。●即時助念需求招募：於網路上發佈助念需求，徵召助念志工。●無國界助念：因應助念志工無法提供現場支援的情況，於網路上提供線上助念，讓助念　　　　　　　志工或家屬均可線上參與。「全球助念網」整合全球助念資源、教育，突破地域與人力的限制，真正達到關懷無國界，人人都是臨終關懷與助念的觀念和實務專家。</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203058.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203058.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>203225</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>死後不舉行葬禮，不要墳地，日本人選擇「零死」的比率正在增加</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:25:58 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>死後不舉行葬禮，不要墳地，日本人選擇「零死」的比率正在增加文章出處：商周出版2016.08.25作者：日本文化觀察家茂呂美耶commonSlidAreaEndcommonArticle所謂「零死」（ゼロシ），就是死後不舉行葬禮（零葬／ゼロソウ），不留骨灰，不要墳地（零墓／ゼロハカ），讓一切都歸於「０」的葬儀方式。commonArticleEndcommonArticle今年（二○一六）二月、三月、四月，我身邊連續走了三個人。一個是交情三十年的老朋友（五十三歲），一個是交情將近四十年的人（六十八歲），另一個是我們社區自治會的會長（六十七歲）。湊巧三個都是男性。五十三歲的老朋友，死得很突然（腦溢血），早上昏倒，家人叫救護車送進醫院，夜晚即過世。消息傳來後，幾個老朋友都很驚訝，事情發生得太突然，令人難以接受。其他兩個則因抱病在身，生前便決定了葬儀的一切。兩個都選擇了「零死」。不舉行葬禮的「零葬」，是斷氣後過一天或兩天，直接送到火葬場火葬，參與的人只限直系親屬與旁系血親，也就是當事人的配偶、父母、兄弟姊妹、兒女。年滿六十五歲的人口是十四歲以下人口的兩倍根據日本總務省發布，截至二○一四年十月的日本全國總人口，年滿六十五歲的人口首次超過了十四歲以下人口的兩倍，大約占總人口的21％，少子高齡化現象愈發顯著。而且與人口集中的東京首都圈相比，地方城市或鄉鎮的情況更加嚴峻。再根據最近以日本全國葬儀社為對象的調查，選擇「零死」的人占22.3％，大約是五人中有一人選擇「零死」。據說，以前不舉行葬禮的例子，大多基於經濟上的理由，但現代人的觀念有變化，大部分人都不想把錢花在葬禮上，寧願將現金留給後代或配偶。尤其在二○一○年一月上市的《不要葬儀》（葬式は、要らない，幻冬舎新書）一書暢銷後，作者又於二○一四年一月出了一本《０葬&amp;mdash;&amp;mdash;阿莎力地死去》（0葬&amp;mdash;&amp;mdash;あっさり死ぬ，繁體中文版書名為《讓人生的終點歸零》），照樣暢銷。之後，電視台也不時播放「零死」的採訪專輯節目，此觀念便逐漸普及於日本社會。死後花五百萬日圓舉行葬禮並買墳地，值得嗎？一般說來，比起外國，日本的婚禮和葬禮都很莊嚴、正式，也因此，費用都很昂貴。如果死後，打算託葬儀社代辦葬禮，平均費用約兩百五十萬日圓。若再加上墳墓、墳地，平均費用約五百萬日圓。除非你在生前就準備了一切費用，否則這些費用會落到配偶或孩子身上，經濟上的負擔很重。但是，如果選擇不舉行葬禮的「零葬」，也就是說，只限直系親人守夜➙葬禮➙告別式➙火葬，費用可以壓到二十萬日圓以下。至於骨灰，可以交給葬儀社處理，也可以自己處理。如果選擇自然葬，託專業業者進行撒骨灰，平均費用在五萬日圓左右。倘若加上親屬乘船親手撒骨灰，平均費用則在十萬至二十五萬日圓左右。我在前面提到的那三個過逝的熟人中，有一人選擇骨灰留在家中讓配偶保管燒香，等配偶過世時，再和配偶的骨灰一起撒掉。東京都立小平靈園的「樹林墓地」，篩選倍率九點九倍二○一二年，東京都立小平靈園整備了「樹林墓地」，於二○一三年度募集一千六百尊遺骨，再根據抽籤決定，結果篩選倍率是九點九倍，由此可見「樹林墓地」的人氣極高。東京都立小平靈園的「樹林墓地」是在樹木之間埋入深約兩公尺的圓筒，筒底直接與泥土接觸，骨灰撒進後，可以成為樹木的養分，逐漸回歸大地。因是共用骨灰筒，親屬不能直接在樹下燒香或合掌，而是在「樹林墓地」的獻花台前合掌獻花。費用約十三萬日圓。「樹林墓地」禁止一般人進入。茨城縣的出雲大社分社也有共用「樹林墓地」，費用約三十萬日圓。根據統計，昭和三十至四十年代，日本的年間死者數是七十人左右，現在則多達一百二十萬人，火葬場和殯儀館都非常擁擠。何況日本沒有多餘的土地，墳地真的不夠。反觀英國等其他國家的火葬（基督教一般是土葬，但現在火葬也已經普及），通常不執著故人的「遺骨」。他們的火葬場焚燒溫度比日本的火葬場高許多，大約一千兩百℃左右，焚燒後真的只留下骨灰，之後，再選擇撒在山野或其他地方。日本由於佛教的影響，很重視「遺骨」，焚燒後，會留下整具「遺骨」，再讓直系親人用筷子撿拾「遺骨」，最後放入骨灰罈。骨灰罈最上面正是故人的頭蓋骨。「零死」也有問題，當事人必須於事前說好有些人，由於父親或母親長年臥病在床，父親和母親於生前就和兒女說好，在臥病期間花了不少錢，死後將選擇比較不花錢的「零葬」、「零死」。結果，兒女於事後遭其他親屬（故人的兄弟姊妹）責備，導致兒女和伯叔姨舅姑鬧得斷絕關係。為了迴避這些問題，當事人必須於事前向所有親屬都說好，或者留下遺書，要不然，某些親屬不接受的話，配偶和兒女便會遭殃。如果是自己，到時候該怎麼辦？我和我家兩個兒子商討過這個問題。我說，我沒有現金之類的存款，沒錢舉行葬禮，葬禮就免了，省下葬禮費用吧。結果，我家大兒子回我說：「歐卡桑，妳要考慮到我的社會地位和立場，葬禮不是為死者辦的，而是為留下的活人辦的。我有能力辦的話，我就辦；如果到時候真的沒有錢，我就舉行零葬。」聽他這樣說，我才恍然大悟。對呀，喪主不是我，按慣例來說，我沒有配偶，那麼，喪主就是我家長子。我要考慮到他的社會立場。話雖這麼說，我還是認為，死後要花五百萬日圓的葬儀費用，實在太浪費，也太可惜。反正，到時候我又不能參加。倘若人真有靈魂，而我的靈魂又特地到現場觀看的話，我也不能開口說話呀。（應該可以說話，只是活人聽不見而已。）最後，我只能選擇自己的遺照。於是我對兒子說：「遺照不一定必須用當事人臨死前的照片，我要用現在貼在facebook上那張照片！」兒子說：「那張照片只有RuRu，有空時妳再自拍一張三喵聚集在妳身邊的照片吧。貓咪肯定比妳早死，要趁早拍。」我（沉默了一會兒，再點頭）：「&amp;hellip;&amp;hellip;嗯。」我家大兒子完全不明白要讓三喵聚集在我身邊，再用三腳架自拍照片這件事有多難辦！本文為《讓人生的終點歸零》專文推薦序，由商周出版出版。</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203225.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203225.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>203226</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>人生大事自己做主　我連大體都要捐</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:31:18 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>人生大事自己做主　我連大體都要捐</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203226.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203226.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>203224</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>請問小笠原醫師：「一個人可以在家善終嗎？」</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:16:36 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>請問小笠原醫師：「一個人可以在家善終嗎？」Webonly2016.08.22作者：黃惠如&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;kvTitleEndkvInfo一個人的最後，誰幫你送終？在日本實踐在宅安寧的小笠原文雄告訴你，一個人在家善終非但可行，還很幸福、滿足。kvInfoEndinnerArticlemobilesummarymobilesummary&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;「請問小笠原醫師，台灣在1970年左右出生的世代有很多人單身或沒生小孩，未來台灣要怎麼面對這個世代的『一個人的死』？」「那不是很happy嗎？」回答令人冒三條線的人是小笠原文雄。小笠原是日本在宅安寧界的傳奇人物。現任日本在宅安寧協會理事長，小笠原原本也很「正常」，走一條主流的路，曾任名古屋大學附設醫院的心臟科醫師，自豪於將7個已經停止呼吸的病人救回，活著走出醫院。後來因為視力受損，不能閱讀醫學論文，意味無法再高昇，1989年在名古屋附近的岐阜縣開業，卻是從事在宅醫療，和團隊去病人家裡診療，最近他致力於獨居者的善終，和著有《一個人的老後》暢銷書作者上野千鶴子以問答的方式共著《請問小笠原醫師，可以一個人在家死嗎？》讓他變成今日的小笠原是在1992年2月4日，一個死亡的表情。那天，小笠原一早八點去癌症末期病人家看診，這位病人的太太對小笠原說，「男人呀，到了這時候還耍帥，」小笠原問她為何這樣說，她說，「昨天晚上我先生說，『明天要去旅行，幫我拿出皮包和鞋子，』太太開玩笑回答：「你要去哪？帶我一起去吧，」癌末的先生回答，「這不是妳去的地方，我要一個人去。」小笠原看到枕頭邊已經放好皮包，但沒看到鞋子，太太說：「因為先生今天要『出發了』，所以鞋子要放玄關，」小笠原心裡一驚，太太怎麼知道先生今天要去世？小笠原回到醫院約2小時就接到太太的電話，先生已經去世了，小笠原說「我馬上趕過去，」太太說，因為已經去世了，看完病人再來吧。等小笠原到家裡時，看到先生去世的表情安詳又滿足，和過去他在醫院看到急救痛苦的死法不同。「為什麼會有這樣的表情？」之後半年，小笠原陸續在病人家送走胃癌的老太太，以及家人臂彎中去世的大腸癌病人，臉上都有相同的滿足、安詳的表情，這對小笠原來說，是一種「文化震撼」，接下來他的從醫生涯盡可能完成病人回家的最後悲願。六成日本人想在家善終相較於台灣人過世前有「留一口氣」回家的習俗，多數日本人想在家善終。日本內閣府調查，日本人有六成想在家過世，不過，現實是依舊接近八成的人在醫院過世。支持在家善終靠在宅醫療團隊。在宅醫療團隊是跨醫療、護理和照護的跨專業團隊，團隊裡醫生、藥劑師、居家護理師、照管專員、居家服務員等共同合作。例如打點滴補充營養的是居家護理師，每週來幫忙洗澡一次就靠居服員，而協調整合各專業的並非醫師，而是善終管理師（THP，TotalHealthPlanner）。善終管理師在日本在日本，善終管理師通常是護理或社工背景，取得照顧專員（caremanager）資格後，熟悉醫療保險﹑長照保險及社會福利補助的人。他除了有個案管理的功能外，通常是社會福利系畢業，除了有個案管理的功能外，事前和醫生與藥劑師討論病人疼痛、嘔吐、便秘時的處理模式，也和病人、家屬討論死亡教育。由於小笠原診所的成功經驗，2011年日本政府試辦在宅醫療聯繫據點計劃，2012年擴大到105單位，目前全日本已經超過300個據點。小笠原說，想要在家善終，日本有健保及長照保險約可涵蓋七成費用，若要增加居家服務員與居家護理師到訪的次數，私人保險與其他補助也大致可涵蓋。除了錢，對病人與家屬而言，在家善終，消除「萬一出事」的不安或許才是重點。小笠原的在宅病人設置電視電話，緊急時病人指尖一碰電視，24小時有人出現在電話畫面裡和你通話。另一個不安就是痛。除了醫生會開止痛劑、類固醇、抗憂鬱劑等，居家護理師也會從心理層面安慰病人外，病人有個按鈕可以持續皮下注射，自己控制疼痛。在醫院才是孤獨死？後來，也有病人教導小笠原，或許在醫院才是孤獨死。如果孤獨死的定義是，不只是「獨居沒有人知道就死掉」，而是「沒有人心意相通，在孤獨與不安中死去」，或許在醫院才是孤獨死，小笠原說。一位腸阻塞、裝人工肛門的老太太、一直吵著要回家，但她獨居，家裡沒有人可照顧，主治醫師說如果回家，大概只能活一兩個月。女兒來找小笠原，問他怎麼辦？小笠原問女兒，如果媽媽就要死了，而且媽媽自己也知道家裡沒有其他人，但還是想回家，為什麼不圓滿媽媽的心願，馬上出院，小笠原也明講：「如果媽媽回家會孤獨死，讓你們沒面子，那你就和媽媽說，拜託你『在醫院孤獨死吧』。」女兒聽了嚇一跳怒斥「醫生，不要講這樣的話」。由於家族意見不同，後來拖了一個月後才出院回家。出院3個月後，媽媽和女兒一起去咖啡店喝咖啡。小笠原問老太太，你不是一個月就會去世嗎？這位老太太是大醫院院長的媽媽，住院時護理師一天看望16次，但心裡還是覺得孤獨，老太太笑著說，「沒辦法呀，得癌是一件開心的事，現在在家雖然護理師一星期來3次，居服員一天來一次，但比起在醫院，開心多了。」聽完小笠原講完這故事，我想了想問，如果安穩死、滿足死的關鍵是「關係的圓滿」，那家人、親友聚集在醫院送到最後一刻，不能達到滿足死嗎？小笠原大聲說，安穩死的關鍵不是「不是關係，是空間！是管理！」只要在醫院就要遵守醫院的管理，無法以「自己的樣子」走到生命最後。20年沒喝過味噌湯？例如，他曾問一個病人有什麼心願？病人說：「我想喝味噌湯，」因為控制血壓，已經20年沒喝過味噌湯了。他讓病人喝味噌湯，太太急忙阻止，被醫生禁止，小笠原說：「喝吧，因為這是在家，不是醫院。」在NHK跟拍小笠原的影片中，也看到小笠原幫愛喝酒的病人，紅酒加嗎啡。更由於日本單身高齡社會來臨，單身的人一輩子一個人，也想要一個人走到最後，小笠原已經親手幫助47個獨居老人在家善終。一個人的老後與一個人的死，不見得就是悲慘，「在家一個人去世」甚至是很多單身者的心願。曾去小笠原診所見習的台東聖母醫院余尚儒醫師曾一起去一位乳癌、胃癌的患者家，這位67歲的女性生命接近終點，滿肚子都是腹水，不過嗎啡加鎮定劑的效用，幫助她沒有痛感。這位老太太的哥哥已經從外縣市趕來準備送終，在附近的旅館住好幾天了，余尚儒狐疑問哥哥，公寓還有房間，為什麼要住旅館？哥哥回答，「因為妹妹希望可以一個人生活到最後，這是她的心願。」小笠原送終後，往往會和家屬拍張照，照片中的人沒有悲苦，反而手比YA，滿足的笑著。在台北國際安寧療護居家全人照護研討會上，小笠原也秀出一張35歲太太去世後，先生拜訪小笠原後，兩人拍的一張微笑、手比YA的照片。「年輕的太太剛過世，先生開心地手比YA，這代表什麼？」全場不懷好意地、偷偷地笑了。這位太太去世5天後，先生到診所拜訪小笠原說：「醫師，稱讚我太太吧，」先生向小笠原娓娓道來：「我太太剛開始說想死，你每次來家裡都和她開玩笑『妳還活著呀』。8月時，我們帶著孩子去旅行、9月她不能走了，聽你說不能走路了，生命就快到終點了。有一次小朋友嚎哭回家，說我不要再去學校了，我不再和其他小朋友見面了，原來小朋友在學校被欺負了。我以為我太太無法起身了，但我太太兩手扶著坐到小孩旁。太太看著孩子大哭，小孩終於停止哭泣，我太太對小孩說：『我從出生至今沒有任何一次覺得自己不幸』。我太太要死了、要離開小孩了，卻和小孩說我沒有一次覺得不幸，小孩聽了媽媽的話，挺起胸膛繼續上學。」在家裡過世，等於在家裡活到最後，因為太太一直在家就可以守護孩子，用所剩下的生命傳達最重要的事，「小笠原醫師，請稱讚我太太吧。」聽至此，小笠原對先生說，「我們拍張照吧。」那時小學四年孩子，現在成為橄欖球隊的選手，在台灣研討會全場醫師、護理師偷偷流著淚。鬼手佛心的小笠原，繼續為「在宅安寧」傳道轉載出處:康健雜誌網站</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203224.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203224.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202992</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台灣殯葬教育的發展</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 22:15:31 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台灣殯葬教育的發展曾煥堂、林君妤、鄭志明與鄭錫聰（2007）指出殯葬教育的發展依重大事件可分為四期：1970-1994的準備期、1995-2001的整裝待發期、2002-2005的專業證照爭議期、2006以後的技職考照期。然而2012年的《禮儀師管理辦法》公布後，即進入禮儀師培育期。以下為各時期發展彙整：(一)準備期（1970-1994）：社會結構由農業社會轉變成工商社會，殯葬文化由厚葬到簡葬，為了改善風俗與簡化儀式。(二)整裝待發期（1995-2001）：台灣殯葬教育相關的科系為生死學系，是由南華大學設置且為國內首創科系，碩士班於1997年6月核准招生，碩士在職專班於1999年6月核准招生，大學部於2001年核准招生，爾後陸續有相關科系的設置。(三)專業證照爭議期（2002-2005）：業界寄望藉由法源依據協助產業專業化，達到禮儀師的養成教育。2002年7月17日公布《殯葬管理條例》，內政部2003年起研擬「禮儀師法」。《殯葬管理條例》自2002年7月17日公佈暨施行以來，對於「禮儀師」的研討議題不斷，過去於殯葬禮儀服務業的殯葬禮儀服務人員常以「禮儀師」自稱，但於《殯葬管理條例》施行後，即不能再以「禮儀師」自稱（內政部，2012）。(四)技職考照期（2006-2011）：台灣喪葬教育證照考試目的是為了提升殯葬禮儀服務業的專業水準、素質與社會形象，著重於禮俗操作的在職訓練與禮儀師考證。「喪禮服務」為行政院勞工委員會於2006年8月1日召開新職類技能檢定開發審查會議，同意開辦之職類技能檢定，並於2008年11月辦理（許智閔，2008年8月13日）。行政院勞工委員會在2009年第三梯次全國技術士技能檢定中開辦新職類「喪禮服務」丙級技術士技能檢定，並於同年11月15日舉辦了第一次「喪禮服務」丙級技術士技能檢定（行政院勞工委員會中部辦公室，2008）。(五)禮儀師培育期（2012以後）：2012年6月28日公布《禮儀師管理辦法》，同年7月1日施行，自此對於「禮儀師」資格才有明確的管理辦法；文中指出需具備：(1)喪禮服務乙級以上技術士證，(2)修畢專科以上殯葬相關專業課程20以上學分，(3)需於2003年7月1日後執業並實際從事殯葬禮儀服務工作2年以上，以上三項全具備後方能申請核發禮儀師證書（內政部，2012）。行政院勞工委員會在2013年第三梯次全國技術士技能檢定中開辦新職類「喪禮服務」乙級技術士技能檢定，並於同年11月10日舉辦了第一次「喪禮服務」乙級技術士技能檢定（行政院勞工委員會中部辦公室，2012），禮儀師證照成為殯葬禮儀服務業認定專業能力的指標。殯葬教育由1970年發展至今，由於時代變遷與社會結構的轉變，使殯葬禮儀服務業由傳統殯葬文化的厚葬轉變為簡葬，再發展至專業的技職檢定下的禮儀師，提升了殯葬禮儀服務業的專業水準、素質與社會形象，成為新興的專業人員，而殯葬教育也在政府的法令制定與改革下，成為當下的顯學。作者：黃毓茹&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;東華大學教育與潛能開發學系博士生yuju713@gmailcom</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202992.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202992.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202990</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台灣殯葬產業證照制度的發展</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 21:48:37 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台灣殯葬產業證照制度的發展台灣殯葬產業證照有喪禮服務丙級、乙級技術士證照與禮儀師證照。喪禮服務技術士證照之目標在於建立喪禮服務人員的「技能」與「知識」，以提供優質的喪禮服務品質，乙級定位為「能統籌規劃並指導喪禮服務執行」，丙級定位為「能正確操作及執行喪禮服務基礎工作」（勞動部勞動力發展署，2007年7月）。內政部民政司表示：「透過經專業認證之禮儀師，預期未來將更加吸引優秀人才進入殯葬服務業，進而帶動整體殯葬制度繼續革新（內政部民政司，2012年6月21日）。」　　行政院勞工委員會於2006年8月1日召開新職類技能檢定開發審查會議，同意開辦「喪禮服務」職類技能檢定；2007年7月編訂喪禮服務技術士規範，並辦理後續相關作業，訂於2008年11月辦理（許智閔，2008；勞動部勞動力發展署，2007年7月）。喪禮服務丙級技術士於2009年11月15日舉辦第一次檢定，將殯葬產業帶入專業證照的領域中（許智閔，2008；勞動部勞動力發展署，2007年7月；行政院勞工委員會中部辦公室，2008）。喪禮服務乙級技術士於2013年11月10日舉辦第一次檢定，使得殯葬產業晉升更高階的專業領域（行政院勞工委員會中部辦公室，2012）。而禮儀師證照為殯葬產業中專業指標證照（內政部民政司，2012年6月21日）。一、喪禮服務丙級技術士行政院勞工委員會在2009年第三梯次全國技術士技能檢定中開辦新職類「喪禮服務」丙級技術士技能檢定，並於同年11月15日舉辦了第一次「喪禮服務」丙級技術士檢定，檢定項目包括「初終與入殮服務」、「殯儀服務」、「服務倫理」等三項。（許智閔，2008；勞動部勞動力發展署，2007年7月；行政院勞工委員會中部辦公室，2008）。二、喪禮服務乙級技術士行政院勞工委員會在2013年第三梯次全國技術士技能檢定中開辦新職類「喪禮服務」乙級技術士技能檢定，並於同年11月10日舉辦了第一次「喪禮服務」乙級技術士技能檢定，檢定項目包括「臨終服務」、「初終與入殮服務」、「殯儀服務」、「後續服務」、「服務倫理」等五項（勞動部勞動力發展署，2007年7月；行政院勞工委員會中部辦公室，2012）。三、禮儀師證照內政部於2012年6月28日公布《禮儀師管理辦法》，同年7月1日施行，自此對於「禮儀師」資格才有明確的管理辦法；文中指出需具備：(1)喪禮服務乙級以上技術士證，(2)修畢專科以上殯葬相關專業課程20以上學分，(3)需於2003年7月1日後執業並實際從事殯葬禮儀服務工作2年以上，以上三項全具備後方能申請核發禮儀師證書（內政部，2012），並於2015年4月28日開始受理申請（內政部民政司，2012年11月12日）。作者:黃毓茹&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;東華大學教育與潛能開發學系博士生yuju713@gmailcom</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202990.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202990.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202957</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>政治人物的參加喪禮從少變多</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 15:14:15 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>  昔日政治人物參加喪禮告別式的有二種情形：一是當喪家有發訃聞邀請，二是亡者生前有優良的功績值得嘉許。近年來由於政治活動的熱絡，喪禮告別式成為許多政治人物進行角力的舞台。以參加喪禮為媒介，主要目的是為選舉做準備的政治人物或其代表人居多。名義上送別亡者，實際上是藉此機會宣傳自己。  我們發現立法委員、縣（市）議員、鄉鎮市民意代表本人或是代表人常常遊走於喪禮告別式的會場中，甚至有時用掉二分之一以上的公祭時間。這個行為我們非常不認同，因為喪禮告別式的主角是亡者、喪家，喪禮告別式不是政治人物的舞台秀時間，而且冗長的公祭儀式只是徒增喪家的困擾。  雖與亡者或生者皆無交陪卻逕自送來，不知如何排序的輓額，以及因趕場而要求改變公祭順序甚至在家祭時就直接上香的令家屬反感行為，造成了許多家屬不樂見的干涉與困擾，也未達到選民服務的本意，我們在此還要呼籲政治人物避免類似擾民的作法。 政治大學民族學系博士黃芝勤</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202957.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202957.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202955</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>少子化效應：堂宗親晚輩與孝眷一同站立答禮區</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 15:07:42 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>少子化效應：堂宗親晚輩與孝眷一同站立答禮區昔日生育率高，在一個家庭中子女人數平均為5-6人，所以，在喪禮告別式中家祭或公祭的答禮時，亡者的直系親屬皆會有數人來就位，進行答禮。時至今日，受到少子化的影響，有的家庭僅生1-2個或是沒有子女，所以在儀式答禮時，同宗族的晚輩則從不用站答禮席變成需要湊人數，而提升其在喪禮告別式中的重要性，需與孝眷一同站立答禮區行禮致意。另外，昔日大家族中，有許多親屬可以相互支援喪禮告別式的進行。而少子化使得治喪人力不足，會令喪家聘僱專業人力外，同時會省略喪禮告別式的內容。此外，昔日喪禮告別式中女人的位階總是比男人低，告別式中重要儀式都由男性喪家執行，女性喪家僅能在旁觀看，有時甚至需要迴避。今日受到少子化的影響，甚至亡者只有獨生女兒，為使與亡者最親的女兒亦可表達對於父母不捨的情感，部分喪家於是打破女性喪家不可擔任這些儀式執行者的禁忌。例如：捧斗。所以，以往有男性喪家方能擔任的工作，也因亡者可能只有女兒而由其擔任。&amp;nbsp;政治大學民族學系博士黃芝勤</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202955.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202955.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202954</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>兩性平等執禮者出現女性</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 15:03:57 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>兩性平等執禮者出現女性昔日受到重男輕女、男屬陽女屬陰、男性先於女性祭拜順序&amp;hellip;&amp;hellip;等根深蒂固的觀念影響，不論是執禮者、喪家、賓客都會安排由男性先行祭拜或執行儀式。，具體表現為擔任主祭者的人選多以男性為主。今日則打破部分傳統禁忌，出現女性開始擔任以往喪禮告別式中，專由男性擔任的角色。例如家祭的主祭者、點主官、捧神主牌位者&amp;hellip;&amp;hellip;等情形。因此，喪禮告別式中，過往由男性擔任的角色，因今日平權意識的興起，部分喪家並不忌諱由女性擔任。&amp;nbsp;政治大學民族學系博士黃芝勤</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202954.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202954.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202951</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>出嫁孝女參與決策</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 15:02:07 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>出嫁孝女參與決策昔日受到重男輕女的觀念影響，事無大小，喪家會以孝男的意見為依歸，因為我們一直生活在父系社會中，父系社會強調長兄如父，所以當家中父母亡故後，則由長男或孝男們來當家主事。加上舊俗視出嫁的女兒如同潑出去的水一般，嫁出後屬於外姓親戚，對於家中事情並無決定權，同時也不能參與財產分配與繼承，所以一般而言，出嫁女及其他喪家會完全尊重且服從孝男的決定，並將他視為家中新的大家長與主事者。今日則有可能因孝女較為年長、事業較有成就、經濟狀況較為富裕&amp;hellip;&amp;hellip;等情形，所以不認同年紀較輕或是社經地位較本身為低的兄弟所做的決策，而由較強勢的孝女完全進行決策的情形。或是形式上由孝男當家，實際上由孝女掌權作決定。孝女表面上尊重孝男的決定，但主張基於父母是子女所共有，所以對於喪禮告別式中的決策事項都會參與，例如宗教別的選定、場所、布置&amp;hellip;&amp;hellip;等事項，孝女會因為與亡者較為親密、亦是為家中一份子的理由，參加喪禮告別事的籌備與決策。當喪禮告別式後，大家即將回歸各自原本的生活，但亡者的後續祭祀問題浮出檯面，當家主事者由誰擔任的問題也再一次考驗喪家。我們發現儀式前的決策者多以口頭來主導喪禮告別式的進行，無論當時主事者是男性或女性，到了後須真正需要有人來執行慎終追遠的祭拜時，通常孝女便默默退出，主張出嫁的女兒理所當然地回到夫家，將祭拜公媽的事情交由孝男來執行，成為只出一張嘴的決策者。&amp;nbsp;政治大學民族學系博士黃芝勤</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202951.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202951.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202944</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>宗教、性別藩籬的破除~尊重祭拜者宗教信仰的多元化</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 14:59:45 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>宗教、性別藩籬的破除~尊重祭拜者宗教信仰的多元化&amp;nbsp;我們發現祭拜者的宗教信仰不一定與亡者的宗教信仰相同，例如：喪禮告別式以道教、民間信仰的儀式來進行，參與者普遍手持清香來祭拜亡者。那麼對於信仰基督教的祭拜者，基於祭拜者的信仰無拿香，此時司儀、喪家也不會強迫祭拜者一定要拿香祭拜亡者，而給予尊重的態度。還有，對於佛教團體的祭拜者，司儀也會將鞠躬禮改為問訊禮的方式進行。以及佛教團體的公祭多會加入3-5分鐘的誦經儀式，所以，司儀也會替代喪家跟祭拜者討論所需時間，在時間允許之下，給予佛教的祭拜者時間來為亡者誦經。因此，我們發現在今日的喪禮告別式過程中，宗教信仰多元化的情形下，喪家多給予祭拜者尊重的態度，不會強迫祭拜者需認同亡者的宗教信仰。&amp;nbsp;政治大學民族學系博士黃芝勤</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202944.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202944.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202844</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>內政部「電子輓額平臺」介紹</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 22:12:43 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>內政部「電子輓額平臺」介紹◎傳統輓額一般傳統輓額往往因告別會場空間不足而重疊掛置，僅露出致贈人署名，無法看到完整的輓辭內容，且於告別式結束後就焚燒掉，一年累計焚燒掉的輓額為數可觀。除浪費資源外，輓額燃燒後更會造成空氣污染，危害健康。&amp;nbsp;◎創新：內政部「電子輓額平臺」本平台啟用後，收到訃聞的一方，登入內政部「電子輓額平臺」後，只需點選贈與對象之性別、年齡，系統會自動羅列合適的輓辭與背景圖案供致贈者點選，完成後的輓額內容即會傳送到裝設有播放設備的殯儀館，經禮廳工作人員確認後於告別式場當天正確播出。相較於使用傳統輓額前置作業繁雜、耗費時間金錢，使用電子輓額不但節能環保、輓辭合宜適當，並可避免忙中出錯而造成對收受者不敬的情形。內政部「電子輓額平臺」特色：◎是中央統一認證的全國性電子輓額平臺：雖部分縣市有其自建系統，但透過與本平台介接，致贈方不必記住多組帳密，只要登入本平台，一組帳密即可致贈電子輓額至全國所有的禮廳，減輕作業人員負擔。。◎配套數位認證機制，輓額致贈者的身分經過驗證，獨具公信力，有效杜絕冒用首長之名致贈輓額的情形。◎透明化的查詢與留念功能：民眾在告別式會場及內政部【全國殯葬資訊入口網】均可看到亡者所收到的輓額，給予喪家殊榮。◎達到節能減碳與環保的效果。◎目前全國已有119個禮廳配有電子輓額播放設備目前已有部分縣市自行試辦電子輓額（臺北市、新北市、桃園縣、臺中市、嘉義市、高雄市、宜蘭縣），內政部「電子輓額平臺」自103年12月上線啟用後，已與上述縣市之自建系統接軌。目前本平臺以在公立殯儀館治喪者為服務對象，民眾可至內政部【全國殯葬資訊入口網】--「電子輓額專區」瀏覽查詢目前已配有電子輓額播放設備之禮廳清單，本部將持續鼓勵推動，未來希望擴及所有公、私立殯儀館及合法禮廳。&amp;nbsp;◎目前推廣情形就正式喪禮儀俗而言，輓額是表彰亡者的喪弔文書，具有上對下的性質，因此致贈者必須是首長、或有特定官銜的人。為端正禮俗，目前本部電子輓額平臺致贈者開放對象，以總統府、五院及地方行政與立法機關為主，另考量全國性的主要宗教團體及主要政黨具有一定的社會聲望與高度地位，也一併納入，因此，現階段本平臺並未開放一般民間團體或個人申請使用。。為使本平臺具公信力，本平臺配套數位認證機制，輓額致贈者的身分均須經過驗證。如有其他機關團體欲使用本平臺，可函文向本部申請（帳號及密碼請設為6~10個字，英文或數字均可），經確認後即核發本平臺帳號密碼。期望全民為塑造「節葬」、「潔葬」之新殯葬文化共同推廣響應電子輓額。&amp;nbsp;◎內政部【電子輓額平臺】後台致贈網址：http://mort.moi.gov.tw/backendadmin/&amp;nbsp;資料來源:&amp;nbsp;內政部民政司全國殯葬資訊入口網</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202844.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202844.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202841</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>面對未來，能留下的是甚麼???</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 17:19:57 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>面對未來，能留下的是甚麼???人對生命的終結，你是否想過能留下甚麼?參與慈濟無語良師感恩追思典禮，讓我有了深層的思考，人死了就結束了嗎?在慈濟醫學大學裡，死了會有不同的生命意義與價值..............無語良師成就了無數的醫生，犧牲了自身肉體，為的是讓未來的醫生技術更精進。你或許沒辦法當醫生救人，你或許沒辦法生一個醫生孩子，但是今天你可以轉個念，可以來當未來醫生的老師，這樣不是更偉大嗎..........慈濟無語良師報導</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202841.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202841.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202840</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>『最後的月光』生命教育多媒體光碟</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 16:34:18 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>『最後的月光』生命教育多媒體光碟&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;作者：蓮花基金會&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;出處：蓮花基金會～一個生死抉擇與生命尊嚴的故事&amp;nbsp;～「生」的結束是「死」的開端，「生」、「死」，竟是同一件事？！&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;於是，我要問..從夢中醒來之前，怎樣才是真正地「活」？&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;什麼才是最美的「結束」？&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;這是一個癌症末期病人，在他生命最後七天的故事&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;故事敘述一個大學生孟哲在畢業前夕，即將展開人生新階段的時候，卻被診斷出罹患癌症末期。早年喪偶的母親、耐心陪伴的病房志工、以及滿懷熱情的年輕實習醫生，在陪伴孟哲的過程中，因秉持不同立場而互相激盪出各自對生命及醫療問題的省思。最後，原本焦慮不安、憤恨無奈的孟哲，在母親的陪伴、同學的關懷及志工的引導下，明白人生就像蠟燭，生命雖然短暫，但面對疾病要勇敢及過得精彩動人&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;『最後的月光』觀賞點擊處《內容》1.2005醫學人文公益舞台劇『最後的月光』實況錄影台灣首創之安寧療護舞台劇，演出一個癌症末期病人，在他生命最後七天的故事。於2005年演出八場，場場爆滿，八成觀眾感動落淚，觀賞人次近3,200人！這是一齣會讓人笑著流淚，充滿愛與感動的故事！2.2005醫學人文公益舞台劇『最後的月光』公益廣告一個母親的呼喊、一個絕望的孩子&amp;hellip;這樣的情節每天在各大醫院重複上演&amp;hellip;影片中特別邀請金勤先生、李麗華小姐代言演出，深刻呈現出臨終病人及家屬之心情&amp;hellip;3.「選擇不急救」公益廣告片生命的最後，你可以選擇不要儀器的陪伴&amp;hellip;..本片榮獲91年度非商業廣告「金鐘獎」，以母女的對話，傳達出「拒絕臨終心肺復甦術」之理念。4.「最後的月光」生命教育多媒體區：含「最後的月光」生死教育座談菁華、安寧療護介紹&amp;hellip;。~~生命教育的最佳素材(讀書會、授課、親子共讀&amp;hellip;~~●名人一致強烈推薦----『最後的月光』舞台劇&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(謹依姓名筆劃排序)人常為了符合社會文化的需求，失去本真而不自知，當受苦的個體承受不了情緒大量湧現時，卻無人接應，更加重了個案的孤獨、焦慮。旁人常自以為「為病人好」而給予種種呵護（限制），我不禁要問：「為病人好」的意義？是我們情感上不捨，希望他永遠活著？還是自身的死亡焦慮？短短一小時，演出了典型的生病文化現象，除了引領您走入劇中的生活世界同情共感外，也讓人不斷的反思。~王浴(台大醫院緩和醫療病房護理長)「生命將盡，情何以堪？」《最後的月光》以兩個年輕生命面對即將嘎然而止的人生終點，對照演繹出生的迷惘、病的苦楚、醫療的迷思、死的懼怕，以及最難能可貴的──生命昇華的可能。這樣的人生主題，適用於所有的人觀看、思考。~李麗華(資深演藝人員、台灣仁本慈善公益大使)醫療、親情與人性交錯揉雜成一幅動人的生命織錦，是一齣所有曾對生命認真思索者，值得期待的年度好戲。~金勤(電影演藝人員)「最後的月光」探討人在生死掙扎關頭時的尊嚴與心路、生命的本質與企盼，直得向所有醫學生、醫護人員及所有關心臨終照護的人推薦！~陳克華(知名詩人作家、國立陽明大學醫學系眼科助理教授)如果親人罹患絕症，您是否希望尋求能夠安詳陪伴他，無痛無悔走完人生旅程的方法？蓮花安寧劇場，可提供您另一種思考。~陳榮基(前臺大醫院副院長、恩主公醫院創院院長)有股力量，將我們推向生命、意義的核心，否則我們不會如此激動。~楊玉欣(罕見疾病基金會代言人、人間衛視新聞主播)生命有些艱苦，臨終總是艱難；即使這樣，在日昇月沉、春去秋來的遍歷中，善日、好年，讓我們知道：活著，是多大的福份！花開見佛，又是怎樣的修行！生死學的第一課，也許像幸福的初旅吧。~廖輝英(知名作家、社會觀察專家)這齣舞台劇，會感動你的肺腑，帶你參透有情生命的意義，激發你珍惜人生，以及把握當下法喜的生活態度。~鄭石岩(專職作家)</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202840.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202840.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202839</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>失落關懷與悲傷輔導</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 16:03:57 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>一、&amp;nbsp;失落關懷與悲傷輔導在失落關懷與悲傷輔導中，電影「與狗狗的十個約定」包含主角喪失母親與寵物，於喪母後進入悲傷反應，主角經由寵物療法而治癒；主角的朋友因車禍而失去生命中存在的意義，經由寵物療法而治癒；寵物療法可運用層面很多，由文獻得知治癒「不語症」之真實案例。寵物療法小光媽媽去世後，小光因過度傷心和震驚，而身體產生突發性的變化，脖子無來由的僵硬，無法自由的轉動，連身為外科醫生的爸爸也無法治療。某天襪子吵著和小光玩遊戲──「黑白配」，在奇蹟似情況下，襪子治癒了小光，連小光的爸爸都覺得神奇。由於襪子的陪伴，使小光的悲傷與內向情形改善了，從對媽媽的死亡悲傷中康復，對生命充滿了熱情（本電影官方網站，2008）。小光的好友星進因車禍而斷送音樂家生涯，雖然身體康復了，但演奏家最重要的手指卻無法自由靈活運用，他從小勤練吉他，而成為演奏家，吉他是他的依靠，不能彈吉他便覺得生命沒有意義了，便將自己隔離起來，連好友小光都不肯見。小光便將襪子留在星進身邊，過陣子，星進居然開始彈吉他了，襪子再度奇蹟似的治癒星進了（本電影官方網站，2008）。楊雅靜與李姝姮（2007）報導單親爸爸以寵物療法治好「不語症」四歲女兒，女童因父母離婚後突然不開口說話，醫生診斷為「選擇性不語症」，台大醫院兒童精神科蔡文哲表示「選擇性不語症」（Selectivemutism）病患是在特定狀況下拒絕開口，並非不會說話。常見原因有:一、病患有害羞、敏感、焦慮等特質；二、對某些環境因素較敏感，得不到情緒上的支持所造成。治療方法為誘發環境的改善或轉換，可以病童有興趣的東西，無論是寵物或玩偶都行，藉此觸發其開口說話意願，來調整問題形成的因素，以誘導取代強迫，觸動其表達意願。單親爸爸以小狗與女兒的互動來做治療，讓女兒開口說話。狗醫生的條件一、性格穩定。二、願意親人。三、行為易接受飼主控制。四、能確實完成吩咐的指令。五、除非狗攻擊性特別強，否則任何犬種經訓練皆可成為狗醫生。（楊雅靜與李姝姮，2007）狗狗是人類的好朋友，是有靈性的動物，牠乖巧又柔順；在心情不好時向牠吐氣時，決不會回嘴，靜靜當個傾聽者；失落或孤單時，牠還是不離不棄在你身邊陪伴著你；發生危險時，牠會保護或提醒你；甚至在生病時能治療你。牠扮演著朋友、家人、玩伴與醫生等角色。無論是何種寵物，要飼養時還是要慎重考量，對照劇中的約定，能遵照者才考慮飼養，否則那天路上又多了一隻無辜的流浪寵物。作者:黃毓茹&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;東華大學教育與潛能開發學系博士生yuju713@gmailcom</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202839.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202839.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202836</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>生死管理與死亡準備-遺囑</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 15:52:47 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>一、&amp;nbsp;生死管理與死亡準備生死管理與死亡準備包含預立遺囑，在遺囑中說明與交代殯葬型式與財產分配等事項。遺囑是對人生的生死管理與死亡的準備，筆者同業間流傳著：「棺材是裝死的，而不是裝老的！」，意明著人可能在不明情況下發生意外，對於突如奇來的意外彰顯了遺囑的重要性，而遺囑是每個人的人生作業，在有意識的情形下進行書寫，作好萬全的準備，免得在人生的最後旅途有所擔擱。生死管理－人生作業怎麼寫？人生作業就是遺囑，交代個人的想法與期望，發揮個人想像力，像是為自己準備生前告別式一般。就筆者執業經驗中要強調──對於寵物要托管對象也要交代！過去遇到單身亡故的人，對於他們的寵物也只能寄望親友認養，否則只能淪落到收容所。而人生作業的內容應包含那些呢？一、身份：表明身份與撰寫時的立場與精神意識狀態。二、委託的遺囑執行人與遺囑的法律效力。三、想說的話：交待的話、感謝、個人這一生最得意的事、個人未完成的志願、這一生中所遇到最美好的事等。四、財產與分配、保險：金錢、收藏品、衣服與物品等要如何分配，對於個人有多少保險也要列明，建議做個財產清冊。五、監護權的意願：有未成年子女的人交待其監護權的意願。六、對於相關事務的執行：緊急醫療：要不要急救與插管治療等。身後事：選擇葬別方式、宗教信仰、衣著、告別式佈置與最後安置地點的選擇等。死亡的準備－法定遺囑與規範［民法］第1186條說明只要滿十六歲就可以立遺囑。（全國法規檢索網站，2010b）［民法］第1191條指明公證人之職務：在無公證人之地，得由法院書記官行之，僑民在中華民國領事駐在地為遺囑時，得由領事行之。（全國法規檢索網站，2010b）［民法］第1221條說明數份遺囑中而內容有抵觸的，以最後的遺囑有效的聲明。（全國法規檢索網站，2010b）&amp;nbsp;&amp;nbsp;種類&amp;nbsp;&amp;nbsp;自書遺囑&amp;nbsp;&amp;nbsp;公證遺囑&amp;nbsp;&amp;nbsp;密封遺囑&amp;nbsp;&amp;nbsp;代筆遺囑&amp;nbsp;&amp;nbsp;口授遺囑民法依據第1190、1199條第1191、1199條第1192、1193、1199條第1194、1199條第1195、1196、1197、1199條特別規定&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;遺囑人因生命危急或其他特殊情形，不能依其他方式為遺囑者。見證人&amp;nbsp;二人以上二人以上三人以上二人以上二人以上公證人&amp;nbsp;需要需要&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;遺囑意旨自書。口述。自書或繕寫。口述。口授。口述意旨、遺囑人姓名及年、月、日。書寫方式自書。由公證人筆記、宣讀、講解，經遺囑人認可後。自書或繕寫向公證人提出，陳述其為自己之遺囑。如非本人自寫，並陳述繕寫人之姓名、住所。見證人中之一人筆記、宣讀、講解，經遺囑人認可後。見證人中之一人，將該遺囑意旨，據實作成筆記。由見證人全體口述遺囑之為真正及見證人姓名，全部予以錄音，將錄音帶當場密封。記明年、月、日，註明增減、塗改之處所及字數，另行簽名。年、月、日公證人於封面記明該遺囑提出之年、月、日及遺囑人所為之陳述。年、月、日及代筆人之姓名年、月、日年、月、日簽名親自。由公證人、見證人及遺囑人同行簽名遺囑人不能簽名者，由公證人將其事由記明，使按指印代之。於遺囑上簽名後，將其密封，於封縫處簽名。公證時：公證人與遺囑人及見證人同行簽名。由見證人全體及遺囑人同行簽名。遺囑人不能簽名者，應按指印代之。與其他見證人同行簽名。見證人全體在封縫處同行簽名。效力自遺囑人死亡時發生。自遺囑人死亡時發生。自遺囑人死亡時發生。不具備第1192條所定之方式，而具備第1190條所定方式者，有自書遺囑之效力。自遺囑人死亡時發生。自遺囑人死亡時發生。自遺囑人能依其他方式為遺囑之時起，經過三個月失其效力。資料來源：全國法規檢索網站（2010b）及自行整理。［民法］第1198條規定下列之人，不得為遺囑見證人：一、未成年人。二、受監護或輔助宣告之人。三、繼承人及其配偶或其直系血親。四、受遺贈人及其配偶或其直系血親。五、為公證人或代行公證職務人之同居人助理人或受僱人。（全國法規檢索網站，2010b）由上述種類可知法定的遺囑有自書遺囑、公證遺囑、密封遺囑、代筆遺囑與口授遺囑五種，遺囑需符合上述各種類規定。對於人生的作業寫了沒？開始動手寫作業吧！作者:黃毓茹&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;東華大學教育與潛能開發學系博士生yuju713@gmailcom</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202836.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202836.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202830</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>如何與孩子談生說死</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 14:41:19 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>如何與孩子談生說死作者／紀潔芳(國立中興大學農業經濟研究所博士)來源:生死關懷教學生命雙月刊101年7月15日</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202830.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202830.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202828</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>臨終關懷觀念及做法</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 13:39:57 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>臨終關懷面臨親人即將過世，是件很煎熬也很不容易的事，不捨激動是免不了的心理反應，悲傷難過也是正常的情緒表達。但是，除了傷心難過，在親人即將離我們而去之前，我們並非什麼都不能做。採取積極的臨終關懷和照護行動，可以讓摯愛的親人在寧靜、舒服、溫馨的環境中，獲得最無私、最真誠、也最慈悲的關懷和祝福，以便安祥、平靜、從容的做好死亡準備，坦然面對即將到來的死亡。&amp;nbsp;在親人臨終之際，家屬可給予的臨終關懷有幾個面向。第一個面向是身體和環境上的安排與照護；第二個面向是傾聽心聲並協助完成心願；第三個面向則是協助並給予心理靈性上的支持與關懷。&amp;nbsp;只有做好死亡準備的人，才能安心地放下人世間的一切，坦然面對死亡；而也唯有真誠地關懷臨終的家人，才能讓我們毫無遺憾地繼續我們的人生。有尊嚴的臨終全程陪伴&amp;nbsp;隨著醫療科技的進步，大多數的疾病多可治癒或是受到控制。但對某些不可治癒的末期疾病，延長生命的做法反而帶給患者更多更長的痛苦。臨終時刻施予無意義的急救治療時，家屬陪伴的過程中也常承受極大的哀傷及深深的後悔。&amp;nbsp;基於上述情況，全世界對於末期疾病的醫療原則開始有了安寧緩和醫療的觀念：對於末期疾病患者，選擇安寧緩和醫療，可使患者更有尊嚴的邁向臨終，無遺憾且安祥的度過生命臨終階段。&amp;nbsp;我國早在民國89年就已通過安寧緩和醫療條例，針對末期疾病患者可不施以心肺復甦術而選擇安寧緩和照護。末期疾病患者不限於末期癌症患者，安寧緩和醫療的地點不限於病房，也可在自己家裡。然而大多數人的觀念以為安寧照護只針對癌症末期患者，安寧病房只收治末期癌症患者。&amp;nbsp;中央健保局於2009年9月公佈八大非癌疾病末期安寧療護，就是針對八種非癌疾病的末期病患納入健保給付的安寧療護對象。「八大非癌疾病末期安寧療護」項目涵蓋：老年期及初老期器質性精神病態、其他大腦變質、心臟衰竭、慢性氣道阻塞、肺部其他疾病、慢性肝病及肝硬化、急性腎衰竭、慢性腎衰竭及腎衰竭。現代善終觀念及做法一、平日應學習建立坦然、正確的生死觀念。二、老年後能學習面對和接受病痛，並擁有高尊嚴、高度自主和生活品質的老年生活。三、臨終前身體受到最完善、最妥適和有尊嚴的醫療照護。生命不做無意義的延長，臨終過程不要太長。四、心理上瞭解死亡之過程和將至，能夠心平氣和地接受，有充分準備，能自主、清楚做的決定，並完成人生回顧，心願已了無牽掛。五、身後事有清楚和詳細的交代，子孫和重要親友陪伴在側，能與重要親人做生死溝通和告別，彼此心靈交流，「共生」並「共死」（共同陪伴走完生命最後過程）。六、人生或臨終前，在心靈上能堅持信仰，全然專注和放下，並了解生命的意義和死亡的意義。七、喪禮後事能預先囑立，家人和子孫能完全尊重，並且以坦然、正向的態度處理並面對死亡這件事。資料來源:台灣殯葬資訊網</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202828.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202828.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202829</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>好好安排自己的臨終大事</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 14:35:15 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>好好安排自己的臨終大事(上)好好安排自己的臨終大事(下)&amp;nbsp;作者／紀潔芳(國立中興大學農業經濟研究所博士)來源:生死關懷教學生命雙月刊101年5月19</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202829.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202829.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202783</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>全國可實施環保葬（樹葬、植葬、灑葬、花葬）地點</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:09:56 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>全國可實施環保葬地點（樹葬、植葬、灑葬、花葬）</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202783.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202783.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202786</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市多元環保葬介紹</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:45:29 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市多元環保葬影片</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202786.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202786.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202788</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市樹葬簡介</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:52:27 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市樹葬簡介　　選擇環保葬除可重複使用埋葬空間，既符合環保又節省墓地，大家想像一下一片看似公園的墓地中，如開滿了繽紛的花朵，蒼翠蔭天，不見疊疊黃土，如此景象對逝者而言將是何等的尊榮，何等的安詳&amp;hellip;。　　樹葬是指將骨灰妥善處理後，裝入可分解的紙或棉布袋內，不立墓碑，不記亡者姓名，植存在樹木的根部或拋灑在特定區域的花園或草坪上，讓人死後與自然合而為一，既不占用土地空間，也有助於環境綠化，一些先進國家逐漸風行這項殯葬方式。　　樹葬區的申請，由申請人親自或由委託人（檢附委託書）至臺北市殯葬管理處第一、二殯儀館服務中心，填寫樹葬(花葬)申請書，檢附申請人身分證影本、受葬者之火化許可證或骨灰骸存放設施寄存遷出證明或墓地起掘證明許可正本，經服務中心人員審查後即安排「骨灰再研磨」。　　經再研磨之骨灰，於裝入本處免費提供之容器後，由管理員陪同，由申請人選擇將往生親友的骨灰埋藏於詠愛園樹葬區內，讓其化為春泥、伴著大地長相眠，讓生命在大自然裡延續。　　樹葬園區設施係循環利用，不得在園區焚燒香燭、紙錢及私設任何標誌或設施。　　該區申請受理時間為週一至週六08：00-16：00。服務成果　　本市率先全國推動樹葬、灑葬等環保葬法，92年11月10日設置國內首座樹葬試辦區，96年於富德公墓內闢建面積1.2公頃樹葬區-詠愛園，兼具樹葬、環保、景觀及生態復育功能，提供6千個樹葬穴位，栽植檀香柏、桂花、櫻花、玉蘭、南洋杉及灌木花卉約3千株，不立墓碑，不記亡者姓名，將先人骨灰裝入可分解之骨灰容器後埋藏，讓先人長眠於如詩畫般的優美環境中，前往追思的家屬也能悠閒享受難得的自然風光。92年開辦累計至105年7底止樹葬8,764位、灑葬296位(102年起灑葬已不再受理申請)。&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下載臺北市富德詠愛園樹葬區照片選輯&amp;nbsp;樹花葬申請書及申請須知&amp;nbsp;臺北市殯葬管理處多元環保葬作業流程介紹&amp;nbsp;資料更新:2016/8/1215:09資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202788.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202788.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202789</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市花葬簡介</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:56:34 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市花葬簡介&amp;nbsp;　　臺北市花葬區&amp;mdash;陽明山臻善園位於陽明山龍鳳谷遊客服務站（臺北市北投區泉源路220號）旁，業於102年10月27日啟用，園區面積8,200平方公尺，目前共設置18個葬區、5千個花葬穴位。花葬區內種植吉野櫻、八重櫻、流蘇、金毛杜鵑、平戶杜鵑、茶花、桂花等22種近2萬株四季輪開花木，加上各式草花，將是先行者永居的好去處。　　申辦花葬作業流程同樹葬一樣，由治喪家屬或受委託業者（需有家屬委託書）檢具身分證（影本乙份留存、正本核對後發還）及以下其中之ㄧ文件：＜火化許可證、骨灰(骸)遷出證明、起掘證明＞，於週一至週六上午8時至下午4時至本市殯葬管理處一殯或二殯服務中心填寫申請書，經確認無誤後由本處同仁安排骨灰研磨，經再研磨之骨灰，於裝入本處免費提供之容器後，由管理員陪同申請人將往生親友的骨灰埋藏於臻善園花葬區內。　　服務成果：全國首處花葬區，自開幕啟用後至105年7底止，共1,813位申請。&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下載花葬-陽明山臻善園照片&amp;nbsp;資料更新:2016/8/1215:10資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202789.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202789.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202785</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市海葬簡介</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:42:15 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市海葬簡介人類本來就是自然的一部份，生命乃源自於海洋，因此回歸海洋乃為理所當然之事，由此回歸自然的願望而興起海葬。希望海葬者多為無宗教者、對葬儀及墓地較不拘泥、生死觀則是認為死亡乃為一切的結束、死後不需掃墓的個人人生觀等為其特徵。在台灣地區有限的土地資源之下，現行的國內大部分的殯葬活動，對環境與生態的保護構成了嚴重的威脅，例如民間的殯葬傳統一直都有「入土為安」的習俗，只要條件許可，就會以墓葬作為最優先的考慮，然而台灣地區地狹人稠，人口密度高居世界第二，如果國人往生之後都採行墓葬，勢必將面臨活人與死人爭地的窘境，同時違法濫葬的情形將更加惡化，對整體生態與生存環境帶來更多負面的衝擊。隨著高齡化社會的到來，現在世界的先進國家均鼓勵以海葬或樹葬的環保葬法，來節省土地資源，推動「節葬」、「簡葬」為目標的新殯葬文化。由於臺灣地狹人稠、土地資源有限，以非墓葬之骨灰處理方式乃最節省土地資源之殯葬方式，根據104年12月之統計臺北市人口為270萬4,810人，然臺北市不臨海，實施海葬有其不便之處，為順應民眾多元葬法之需求，紓解土葬用地及靈骨塔位不足之窘境，臺北縣、臺北市及桃園縣自95年起聯合推動海葬，結合臺北縣天然海港之優勢，加上臺北市多年實施海葬之經驗及桃園縣大力之支持，共同攜手加強宣導海葬觀念，讓民眾更加了解「回歸自然」之環保葬法。服務成果臺北市政府為推動節葬與簡葬的新殯葬文化，於民國92年首創海葬，並自辦3次(92年、93年、94年)，95年臺北縣政府主動邀約合作辦理「縣市聯合海葬」，希望藉由縣市政府合作的力量，讓民眾了解另一種回歸自然的環保新葬法，自97年起，結合桃園縣府合作辦理「北北桃三縣市聯合海葬」，受理報名期間為每年3-4月份，出海日期約是每年5月份（視海象潮汐而定）。有鑑於民眾對於海葬之需求及過去幾年參與民眾反應良好，自103年起每年至少辦理4場次，海葬日期將會公告於本處官網。臺北市從92年推廣海葬業務至104年止，已為482位先行者完成海葬心願。&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下載&amp;nbsp;※【請按此下載海葬申請書表等相關檔案】&amp;nbsp;※104年度聯合海葬海葬相片剪輯&amp;nbsp;※海葬申請須知及實施程序&amp;nbsp;資料更新:2016/4/1112:03資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202785.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202785.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202784</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市寵物灑葬簡介</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:26:04 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市寵物灑葬簡介　臺灣地區地狹人稠，為推廣永續發展、美麗自然的環保葬法，臺北市殯葬管理處分別於92年11月10日、96年6月12日設置國內首座樹葬區「富德生命紀念園」及「詠愛園」，推動樹灑葬過程中，常有民眾詢問除了自己和先人以外，心愛的貓狗等寵物，是否也可以用樹灑葬安排後事，為加強宣導樹灑葬觀念，也滿足都會民眾的需求，殯葬處特別於﹝詠愛園﹞樹葬區旁以溫馨可愛的方式規劃了全國首處寵物灑葬區－&amp;ldquo;秘密花園&amp;rdquo;。　　&amp;ldquo;秘密花園&amp;rdquo;面積約500坪，現在已設置兩個花圃，外圈是紫色的細葉雪茄，裡面是黃色的蔓花生，週邊有矮木籬跟柵欄。殯葬處特別用五彩風車、向日葵、小狗等藝術飾品進行佈置，還設有小木屋，讓寵物小天使們也有家的感覺。&amp;ldquo;秘密花園&amp;rdquo;整體設計與旁邊景觀小湖、觀景台等自然環境融合為一，讓人的詠愛園與寵物灑葬區成為好鄰居。　　現代社會生活型態，人與寵物之間的關係越來越親密，寵物過世後也有遺體接送、往生被、火化、納骨塔位、骨灰罐等，除了沒有正式的告別式，不發訃聞、不收奠儀外，規格可是一點也不輸人，另外英國對10萬名老年人所做的意見調查，﹝希望與寵物骨灰一起下葬﹞高居第2，可見寵物的魅力是全球皆然。根據統計臺北市約有15萬隻寵物，殯葬處規劃寵物灑葬的貼心服務，對關心寵物未來後事的飼主可說是一大福音，需要的民眾在完成寵物火化後可以攜帶身分證，到臺北市殯葬處富德靈骨樓辦公室填具申請書，免費辦理灑葬。寵物骨灰灑葬區辦理成效　　全國首處公立寵物骨灰灑葬區，於96年11月14日啟用，至105年7月底止，共5,272名飼主實施寵物灑葬資料來源:台北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202784.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202784.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202780</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市聯合奠祭</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:24:09 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市聯合奠祭參加聯合奠祭場次查詢&amp;nbsp;目　　的：　　在端正禮俗，提昇喪葬文化並節約民眾支出，受理民眾以數亡者共同舉辦出殯儀式，　　並由市長親臨或由本府各機關首長輪流代表市長主祭，並由亡故市民之所轄區公所派　　員致祭，期使儀式莊嚴隆重。另歡迎崇尚尊榮儉約環保珍愛大自然之人士踴躍參加。參加聯合奠祭：　　一、檢附證件至第一、二殯儀館服務中心現場辦理。　　二、另辦理登記不得任選場次，經登記後若取消，則以1次為限，且以最近一場未滿之場次為原則。　　　　三、自103年1月1日起取消死亡者之設籍限制；無論設籍何地自死亡日或遺體具領日起15日內申請登記參加最近一場次聯合奠祭者，其費用均僅須支付「火化許可費用」新臺幣50元即可；其餘21項服務費用全免（亡者設籍外縣市者不含遺體接運費）。時　　間：　　每週二、三、四於第二殯儀館懷親廳舉辦。參加聯合奠祭家屬須知：一、應備證件：1.死亡證明書正本1份或相驗屍體證明書正本。2.親屬關係證明文件或其他文件、亡者2吋照片2張。二、市府辦理聯合奠祭免費服務項目共21項如下：「臺北市政府辦理聯合奠祭實施要點」第五點附表「臺北市政府辦理聯合奠祭免費服務項目」如下：1.禮堂。　2.佈置(花牌、花山、花籃、花圈、布幔、大(小)靈桌、主靈位牌、香爐、燭臺、酒杯、花瓶)。　3.供品(四果)。　4.司儀(限於奠祭，家祭自理)。　5.音樂(限於奠祭，家祭自理)。　6.誦經(限於奠祭，家祭自理)。　7.遺體寄存（限自死亡日或遺體具領日起十五日內，登記參加最近一場次聯合奠祭者，自遺體進館日起迄參加聯合奠祭日止之遺體寄存費用全數減免；如逾十五日始辦理登　　記者，遺體寄存費自第十六日起依臺北市市立殯葬設施服務收費標準辦理。）　8.遺體接運(限亡者設籍本市者，以一次為限)。　9.遺體洗身。　10.遺體著裝。　11.遺體化妝。　12.遺體大殮。　13.火化費。　14.火化棺木。　15.骨灰罐。　16.禮堂冷氣。　17.推棺服務。　18.骨灰罐刻字及瓷質相片服務。　19.庫錢或紙巾　20.水被與頭腳枕。　21.接送環保葬區服務。　22.乾冰(如氣候驟變或其他不可抗力之因素造成第一、二殯儀館冷藏櫃皆滿櫃時，無法於第一時間冰存大體，則由本處提供乾冰替代冷藏櫃)。【特別註明】1.除免費22項服務外，如有家屬接送、晉塔服務及其他需求者，由家屬自理，委託業者代辦者，其費用由雙方自行議定。2.骨灰罐刻字稿請於奠祭前3工作天交於本處二館服務中心，逾期不受理。3.接送環保葬區服務需5個工作天前申請,取消時亦同。4.土葬者不受理聯合奠祭申請。5.已登記參加聯合奠祭後取消者，仍依收費標準收費。(骨灰罐則需返還相同規格、材質之骨灰罐、乾冰費用需返還聯奠捐款)6.本處聯合奠祭提供一櫃多罐之骨灰罐、惟申請特殊尺寸骨灰罐僅限於提供晉塔於、陽明山臻愛樓，申請特殊尺寸骨灰罐應先完成陽明山臻愛樓塔位申請&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下載參加聯合奠祭注意事項及程序表&amp;nbsp;「骨灰罐刻字及相片粘貼」表格&amp;nbsp;參加聯合奠祭暨同時申請環保葬接送服務注意事項&amp;nbsp;資料更新:2016/8/1610:58資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202780.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202780.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202791</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市生命追思紀念網簡介</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 16:11:35 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市生命追思紀念網簡介臺北市殯葬管理處「生命追思紀念網」於92年建置完成，為殯葬觀念樹立新思維，運用網路的即時性，讓民眾再也不需苦等清明節，即可上網追思。思念是不分晝夜的，當民眾腦海盤旋起無限漣漪及思念，追思網可適時提供民眾抒發情感的窗口，除了符合「多元性」、「環保性」、「便民性」現代思維，更對傳統習俗講求的「祭祖孝親」，扮演著傳承的功能，將傳統與新穎穿越時空融合。隨著資訊科技不斷與時俱進，偏靜態模式運作的網站，已不符民眾多元需求，網站產生使用者操作及更新不易，以致維護耗時費力的困境，因此追思網於101年3月改版。此次改版重點為網站系統上導入Web2.0精神、相關多媒體應用及社群概念加強與使用者互動功能，並且建置使用者操作管理介面，方便民眾進行個人追思紀念網專區維護及更新。民眾除了可將照片與文字敘述發佈於個人追思紀念網專區外，如專區內容不想讓其他民眾觀看，系統管理專區亦設有不對外開放功能，更可給予特定人自訂之「親友帳號、密碼」，且對外開放程度有更改需求時，仍可再行更動，讓使用者保有最佳的隱私空間與權利。另可製作「追念明信片」，轉發給親友或自行留存，並透過轉發親友的「選擇」，由民眾自主性邀請參觀「個人追思紀念網」的親友。為因應使用者需求，讓操作及申請程序更加便利，追思網於103年5月進行改版，本次修改重點為新帳號申請程序簡便化，使用者將基本資料填妥後，至信箱點選登入網頁即可完成帳號申請；另將使用者與親友登入頁面放置在首頁，讓民眾可立即登入個人追思網頁；網頁更新資料亦更加簡便，不需點選提交臺北市殯葬管理處審核即可完成修改；另將個人追思紀念網修正為六大區，其內容包括：「個網公告」、「個人檔案」、「生平事蹟」、「生活相簿」、「無盡的思念」、「追思留言」。103年5月改版完成後，期提供更多元便利的追思管道，讓民眾與其親友不因距離與時間，隨時可透過網路表達內心真誠的追思，亦可降低民眾因擔憂選擇環保葬後，無相關追思管道的疑慮，此外，對於選擇富德、陽明山靈骨樓及公墓的民眾，在清明節等祭祀節日以外，也能於追思網抒發思念往生親友之情，讓處理完親人後事的民眾，依然能感受到市府貼心的關懷與服務。台北市生命追思網登入處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202791.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202791.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202778</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市第二殯儀館懷恩專車路線及時刻表</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:17:53 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市第二殯儀館懷恩專車路線及時刻表懷恩專車乘車時刻表(104/8/28版)懷恩專車捷運公館站(及六張犂站)&amp;rarr;第二殯儀館(S31、S32)路線圖懷恩專車忠孝復興站(及大安站)&amp;rarr;第二殯儀館(S33)路線圖資料更新:2016/5/1614:21資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202778.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202778.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202777</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市殯葬管理處第一殯儀館低碳禮廳使用用途及方式</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:10:24 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市殯葬管理處第一殯儀館低碳禮廳使用用途及方式一、本處第一殯儀館劃定永懷廳、永念廳、永親廳、永愛廳為低碳禮廳。二、低碳禮廳使用費及冷氣費，依照丁級禮廳基準收費。三、低碳禮廳使用用途及時間如下：(一)出殯(告別式、追思會)、入殮、開弔者：為8時至16時(逢加場日為8時至19時)。(二)需佈置次日第1場次者：為17時至18時(逢加場日為19時至20時)。(三)誦經：為8時至18時。四、低碳禮廳使用規範如下：(一)禮廳內不得懸掛輓聯、輓額等。(二)禮廳內、外(入殮區除外)不得懸掛布幔。(三)禮廳內、外不得鋪設地毯。(四)禮廳佈置限使用現有供桌及椅子，並不得擅自移動且不得加裝椅套。(五)治喪家屬如有加強遺照區亮度之需求，得自行加設移動式投射照明燈具1盞。(六)不得於禮廳內、外壁面、天花板或禮廳外屋頂、樑柱施工加釘或綑綁任何物品。(七)佈置收賻台及工作人員服務區限禮廳入口左右兩側距離牆面120公分以內，淨水區佈置限禮廳前單柱100公分範圍內，且不得妨礙通行。五、低碳禮廳前道路車輛進出及臨時停車限制如下：(一)限當場次禮廳使用之靈車、花店佈置車輛暨大體接運車、運棺車及公務車(檢、警)等作業車輛進出及臨停。(二)花店車輛限臨停於禮廳前道路南側車輛臨停區，佈置時間限時30分鐘內離場。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2016/7/1214:48資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202777.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202777.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202776</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>臺北市殯葬管理處電子輓聯使用規範</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:08:00 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>臺北市殯葬管理處電子輓聯使用規範主旨：公告「臺北市殯葬管理處電子輓聯使用規範」。依據：臺北市市立殯葬設施使用管理辦法第4條。公告事項：一、臺北市殯葬管理處(以下簡稱本處)為落實簡葬、節葬及身後環保之殯葬新文化，第一、二殯儀館各級禮廳全面使用電子輓聯，特訂定本使用規範。二、使用範圍：本市第一、二殯儀館各級禮廳。三、電子輓聯會員帳號申請方式：（一）一般會員：1、第一次使用請至本處「電子輓聯致贈平台」（網址：http://w9.mso.taipei.gov.tw/tpfscroll/Default/Menu.aspx）首頁點選會員申請。2、輸入個人基本資料後點選確認。3、系統管理員至管理後台勾選啟用後即可完成申請。4、系統會同步發出電子郵件通知申請人，即可致贈電子輓聯。（二）家屬：透過本處提供之帳號及密碼，即可至本處「電子輓聯致贈平台」致贈電子輓聯。四、致贈電子輓聯操作步驟：（一）至本處「電子輓聯致贈平台」輸入帳號、密碼。（二）點選輓聯申請、輸入告別式日期、禮廳名稱及往生者姓名。（三）點選輓詞、背景。（四）按送出即可完成輓聯致贈程序。五、配合及注意事項：（一）請勿冒用他人名義申請致贈電子輓聯，以免發生侵權行為。（二）請於告別式舉辦前一日完成輓聯致贈程序。（三）如不使用電子輓聯請洽禮廳管理員，勿逕自拔除電子輓聯電源線或網路線，如有毀損照價賠償。（四）家屬辭謝輓聯致贈，請至本處「電子輓聯致贈平台」勾選辭謝輓聯致贈。六、本規範另詳載於本市殯葬管理處網站（http://mso.gov.taipei/）公告消息網頁中。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2015/10/216:50資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202776.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202776.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202775</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市第一、二殯儀館使用設施需配合注意事項</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:03:59 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市第一、二殯儀館使用設施需配合注意事項1.申請使用各項殯葬設施應檢附正式死亡證明書或屍體相驗文件，並填具設施使用申請書；如委託代辦，並應填具委託書。&amp;nbsp;2.遺體進入冷藏櫃前，身上重要財物請家屬自行領回，殯葬處不負保管責任。本處提供關懷袋予家屬參考。&amp;nbsp;3.申請人取得禮廳使用許可後，無法如期使用，應以書面通知殯葬處取消使用，並得依下列規定申請退費：(一)自許可日起算，申請人於三日內申請者，退還其所繳納使用費全額。(二)自許可日起算，申請人逾三日申請者，退還其所繳納使用費二分之一。但於使用日前三日內申請者，其所繳納使用費不予退還。因不可歸責於申請人之事由致無法如期使用時，退還其所繳納使用費全額。依第一項規定申請退費後，為同一死亡者再次申請使用禮廳，不得再申請退費。申請人取消使用禮廳場次後，申請人及其代理人均不得再次或代理他人申請使用同一場次。&amp;nbsp;4.使用禮堂應注意事項如下：(一)申請使用禮堂之場次，以申請日起2個月內為限。(二)禮堂使用場次除甲級廳每場次為3小時外，其他級廳皆為每場次2小時，同一亡者以一場次為限。完成申請後，不得轉讓他人使用。(三)申請禮堂供誦經使用者，於使用前5日內(含使用當日)始得申請。但使用每日禮堂第一場次出殯者，申請人申請該禮堂前一日晚間時段供誦經使用，不受前5日之限制；如未於出殯前5日(含當日)完成申請，則開放他人申請。使用第一殯儀館禮堂、真愛室誦經時間最晚不得超過晚上10時，於第二殯儀館不得超過午夜12時。(四)申請禮堂供開弔使用者，不開放線上申請。申請人可至服務中心臨櫃申請，場次以申請日起2個月內為限。(五)申請人因故需變更禮堂級別或場次、火化爐使用時段或取消使用者，由原申請人於上班時間內親至服務中心臨櫃辦理變更或取消事宜。(請注意：申請使用禮堂、遺體火化爐時段後，自申請日起算，三日內辦理變更禮堂等級、禮堂或火化爐使用時段或取消使用，原繳納設施使用費全額退還，逾三日辦理者，退還原繳納設施使用費二分之一。但自使用日前三日內辦理變更或取消使用者，原繳納設施使用費不予退還)。因不可歸責於申請人之事由致無法如期使用時，退還其所繳納使用費全額。申請退費後，為同一死亡者再次申請使用禮廳、火化爐，不得再申請退費。申請人取消使用禮廳場次後，申請人及其代理人均不得再次或代理他人申請使用同一場次。(六)第一殯儀館：乙級廳可容納96人，丙級廳可容納32人，丁級廳可容納32人。&amp;nbsp;&amp;nbsp;第二殯儀館：乙級廳可容納96人，丙級廳可容納40人，丁級廳可容納32人。(七)本市第一、二殯儀館自104年3月1日起全面實施電子輓聯，敬請配合並多加利用電子輓聯系統。&amp;nbsp;5.申請人取得火化爐使用許可後，無法如期使用，應以書面通知殯葬處取消使用，並得依下列規定申請退費：(一)自許可日起算，申請人於三日內申請者，退還其所繳納使用費全額。(二)自許可日起算，申請人逾三日申請者，退還其所繳納使用費二分之一。但於使用日前三日內申請者，其所繳納使用費不予退還。因不可歸責於申請人之事由致無法如期使用時，退還其所繳納使用費全額。依第一項規定申請退費後，為同一死亡者再次申請使用火化爐，不得再申請退費。&amp;nbsp;6.禮堂使用限禮堂內及其前川堂，不得佔用道路或停車空間，請喪家配合辦理並注意及維護環境整潔；另大型花圈不得進入館區內，花籃不得放置禮堂前道路（或停車格位）。違反上項規定者，花圈、花籃將逕自移置或以廢棄物處理。&amp;nbsp;7.遺體火化應取得火化許可證，並至服務中心申請登記使用火化爐。火化爐採登記時段，自早上7時起，每2小時為一時段，每日計有6個時段，最後一時段為下午5時至7時。遺體請於登記時段至遲20分鐘內送達至火化場，譬如登記上午7時至9時火化遺體，遺體須於7時20分前(關爐時限)送至火化場，為維護其他治喪者權益，逾時將喪失該時段使用之權利，其他時段比照辦理。&amp;nbsp;8.火化遺體依規定應使用環保棺木，並減少置放陪葬品。土葬棺木、停棺用棺木或棺木內放置石灰、不易燃物品者，均不得進入火化場火化，以利環境品質。&amp;nbsp;9.遺體入殮時，棺木內請勿放置物品或非易燃品以免沾黏遺骨及影響火化爐運作。如遺體裝有心律調節器等物品，請先取出，以維護火化爐體及工作人員安全。&amp;nbsp;10.第一、二殯儀館停車空間有限，請儘量搭乘大眾運輸系統並多加利用二館免費接駁(懷恩)專車。&amp;nbsp;11.使用各項設施已繳交使用費，無須繳交其他費用。若有本處同仁強行索取紅包或藉故刁難者請以電話(02)87329695向政風室檢舉。&amp;nbsp;12.使用殯葬設施如仍有不清楚或需再確認是否已訂租設施完妥，請用電話於上班時間向下列單位聯繫：1.第一殯儀館：(02)25131057。2.第二殯儀館：(02)87329752。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2016/7/1416:31&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202775.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202775.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202774</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市一館環保金爐、二館紙紮焚化爐暨環保金爐使用規定</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 11:57:21 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市殯葬管理處一館環保金爐、二館紙紮焚化爐暨環保金爐使用規定第一殯儀館環保金爐使用規定：1.登記時間：8時至17時30分。2.使用時間：8時至18時。3.登記地點：第一殯儀館駐警隊。4.使用規定：(1)登記後須立即投燒，不接受預約焚燒。(2)環保金爐爐門須由本館工作人員負責操作。(3)環保金爐焚燒物品限焚燒紙錢、庫錢、紙紮等紙製品。(4)禁止投燒衣物、化學液體及內含化學成份、塑膠材質等物品。(5)投燒物品由駐警（保全）隊員或現場管理員檢查，始可使用，若有未符合之材料、零件或超量必須移除，倘無法配合或不同意者，本館得依環保法令及空污標準等規定，拒絕申請使用環保焚化爐。(6)焚燒庫錢，每位亡者最多以20包為限。違者依臺北市殯葬管理自治條例第24條規定逕行裁處。(7)焚燒紙紮，配合爐口尺寸，限焚燒：高120公分、寬120公分、深120公分以內之紙紮。(8)禁止超越鍊條，使用時請勿觸碰爐體並與爐口保持適當距離，以確保安全。(9)使用時請確認爐內是否還有火源，確認無火源再行丟入。第二殯儀館紙紮焚化爐及環保金爐申請使用須知：1.紙紮焚化爐(大金爐)：(1)登記時間：①9時至21時30分。②逢星期二、三、四及加場舉行聯合奠祭之日，為8時至21時30分。(2)使用時間：①9時至22時。②逢星期二、三、四及加場舉行聯合奠祭之日，為8時至22時。(3)登記地點：第二殯儀館駐警隊。(4)使用規定：①登記後須立即投燒，不接受預約時間焚燒。②紙紮焚化爐爐門須由本館工作人員負責操作。③焚燒物品限焚燒紙錢、庫錢、紙紮等紙製品。④禁止投燒衣物、化學液體及內含化學成份、塑膠等材質物品，投燒物品由駐警隊員或現場管理員檢查，始可使用，若有未符合之材料、零件或超量必須移除，倘無法配合或不同意者，本館得依環保法令及空污標準等規定，拒絕申請使用紙紮焚化爐。⑤焚燒庫錢，每位亡者最多以20包為限。違者依臺北市殯葬管理自治條例第24條規定逕行裁處。⑥焚燒紙紮，配合大爐門爐口尺寸，限焚燒：高100公分、寬100公分、深100公分以內之紙紮。⑦使用時請勿觸碰爐體並與爐門保持適當距離，以確保安全。2.環保金爐(小金爐)：(1)提供24小時使用，不須登記及申請。(2)使用規定：①僅供焚燒金銀紙。②禁止投燒壽衣、庫錢、化學液體及內含化學成份、塑膠等污染物品。&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2016/5/1216:41資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202774.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202774.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>82013</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>前往台北市殯儀館與靈骨樓的大眾交通</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 14:03:13 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>前往台北市殯儀館與靈骨樓的大眾交通&amp;nbsp;</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_82013.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_82013.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202636</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>臺北市市立殯葬設施使用管理辦法</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 21:08:01 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>臺北市市立殯葬設施使用管理辦法</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202636.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202636.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202635</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>臺北市殯葬管理自治條例 </title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 21:05:00 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>臺北市殯葬管理自治條例</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202635.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202635.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202634</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市推廣環保葬多元措施再升級 民眾遷出塔位實施環保葬可獲鼓勵金1萬至2萬元</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:55:43 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>臺北市政府民政局所屬殯葬管理處推廣多元環保葬法，今（105）年起再推出新措施，鼓勵自富德靈骨樓或陽明山靈骨塔遷出骨灰者參加環保葬，可申請核發鼓勵金新臺幣1萬元；遷出骨骸者參加環保葬，可申請核發鼓勵金新臺幣2萬元；由陽明山臻愛樓遷出骨灰者參加環保葬，也可申請核發鼓勵金新臺幣2萬元。　　殯葬處表示，北市自2003年開始推廣環保自然葬，不斷創新推出新措施，北市近幾年參加環保葬人數已快速增加。尤其，103年選擇多元環保葬法的民眾已突破死亡人數1成，占11%，104年再成長至12.7%，可見民眾對於環保自然葬的接受度明顯提升。　　殯葬處說，104年除反轉殯葬半世紀印象拍攝環保葬宣導影片，邀請董氏基金會公益大使陳淑麗小姐、北市基督教聯合會理事長蔡恩賜牧師、臺北佛教會前理事長釋明光法師從多元角度詮釋環保葬法外，104年9月更率先依據殯葬管理條例第61條：「成年人且有行為能力者，得於生前就其死亡後之殯葬事宜，預立遺囑或以填具意願書之形式表示之。死者生前曾為前項之遺囑或意願書者，其家屬或承辦其殯葬事宜者應予尊重。」推出「預立環保葬意願書」的服務，鼓勵民眾提前規劃自己幸福人生的最後一塊拚圖，目前已有67名民眾響應。104年8月所推出「聯合奠祭一條龍服務」免費接送至本市環保葬區措施，至今也有19名先行者參加。　　民政局表示，臺灣土地資源有限，環保葬法也是先進國家逐漸風行的殯葬方式，因此，105年在推廣鼓勵環保自然葬措施再具體升級。透過訂定「臺北市多元環保葬鼓勵金發放作業要點」，期藉由發放多元環保葬鼓勵金，鼓勵民眾將骨灰（骸）從北市公立骨灰（骸）存放設施遷出，實施環保自然葬，也可減緩北市目前納骨塔位及墓地空間需求之壓力。　　民政局說，鼓勵金自即日起受理申請。申請人自殯葬處經管之骨灰（骸）存放設施領回骨灰（骸），於領回之次日起2個月內完成多元環保葬，並於完成之次日起1個月內，檢附環保葬主辦機關（構）開立之完成環保葬證明文件、骨（灰）骸存放設施寄存遷出證明、申請人身分證明文件、金融機構帳戶影本及領據，親自或委託他人至殯葬處第一、二館、富德靈骨樓、陽明山臻善園服務臺提出申請。相關申請詳情，請至臺北市殯葬管理處網址瀏覽（http://mso.gov.taipei）或電詢87329721，盧小姐。&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下載生前預立環保葬意願書(pdf)多元環保葬鼓金申請流程(pdf)環保自然葬法專區具體執行成效(pdf)環保葬圖片(pdf)</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202634.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202634.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202632</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市富德公墓詠愛園部分樹葬區停用養護事項。</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:52:30 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>因現今國人對環保葬之觀念已漸能接受，台北市富德公墓詠愛園為提供民眾更優質之環保葬服務，下列區域擬公告養護1年：(一)問梅園(梅花)。(二)香樟園(樟樹)。(三)綺香庭(土肉桂)。(四)杉謙園(小葉南洋杉)。養護期間：自105年5月1日起至106年4月30日止養護1年。養護期間暫停使用，如民眾有使用需求，請選擇其他樹種區。</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202632.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202632.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202631</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>使用台北市殯葬管理處殯葬設施有重大違反秩序等行為，最高可處新臺幣3萬元。</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:49:21 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>使用殯葬設施，有重大違反秩序等行為，按修正之臺北市殯葬管理自治條例，違反第8條者，依第24條的規定最高可處新臺幣3萬元。臺北市殯葬管理自治條例第8條、第24條內容</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202631.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202631.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202629</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>105年北市聯合海葬風格創新 服務升級</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:41:21 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>發稿單位：臺北市殯葬管理處發稿日期：105年5月16日聯絡人：施淑梨、張源芹聯絡電話：02-8732968202-25131051　　臺北市自92年起推廣海葬，每年與新北市、桃園市聯合舉辦1場海葬。105年北北桃三市聯合海葬預定5月18日在八里渡船頭出海進行拋灑安息盒儀式。北北桃三市並在16日下午假桃園市政府一樓穿堂辦理聯合記者會，由桃園市鄭文燦市長、新北市民政局長江俊霆、臺北市民政局副局長吳坤宏聯袂出席，為聯合海葬宣傳。　　參加臺北市105年3月23日場次聯合海葬先行者袁教授，是一位藝術教育學者，其先生黃教授出席記者會分享心情表示：太太人生觀豁達，生前愛海，希望身後能將她的骨灰撒向大海，回歸自然，她也告訴摯愛的家人「你們可以在地球上每一個角落，隨時隨地思念我」，所以，黃教授決定遵從太太遺願，實施海葬，回歸自然。並特別感謝政府提供協助服務。　　臺北市殯葬處表示，為符合民眾即時為先行者完成遺願的需求，105年北市辦理聯合海葬，首度規劃於海象較穩定3-11月份，每月各辦理1場。目前已於3月23日及4月22日辦理2場，圓滿為49位先行者完成遺願。5月18日北北桃三市共同辦理聯合海葬，計有10位先行者參加。接續將在6月17日、7月20日、9月2日、9月28日、10月28日、11月16日辦理6場海葬活動，屆時如因潮汐變化因素，將於官網公布實際辦理日期。　　北市殯葬處說，臺北市102年起將海葬常態化辦理，每年辦理4場次。105年起為回應民眾即時為先行者完成遺願的需求及積極推廣多元環保葬，改為每月辦理1場為原則，其中有一場是北北桃三市共同辦理。至今年4月底，累計有531位先行者參加。　　臺北市民政局副局長吳坤宏表示，北市105年特別在海葬安息盒設計上創新，採用環保紙材及使用環保大豆油墨印刷，盒體也打破制式方盒造型，改為弧形船身造形，象徵摯愛親人用誠摯的雙手一路呵護著先行者，乘風駕船，雲遊四海，航向未來旅程。海葬追思會儀式選在第一殯儀館低碳禮廳─永愛廳舉行，採「三不一沒有」的環保原則，不掛布幔、不套椅套、不鋪地毯及沒有傳統輓聯與外牌，符合現代「節葬」、「簡葬」的殯葬新文化。同時融入輕音樂、花藝、茗茶及暖心服務等元素，營造溫馨的氣氛，恭送先行者航向新旅程。　　吳坤宏副局長說，為服務環保葬家屬及親友緬懷先行者思念之情，北市殯葬處特別為每位先行者建置生命追思紀念網頁，供親友隨時或在特殊節日等值得紀念的日子，透過感性的文字、豐富的照片留下不朽的回憶與追思。　　參加臺北市聯合海葬一律不收取費用，相關資訊請至臺北市殯葬管理處http://mso.gov.taipei查詢或服務專線02-25131055由專人解說。安息盒創新弧形船身造形，象徵摯愛親人用誠摯的雙手一路呵護著先行者，乘風駕船，雲遊四海，航向未來旅程。海葬追思會現場融入輕音樂、花藝、茗茶及暖心服務等元素，營造溫馨的氣氛，恭送先行者航向新旅程。海葬追思會儀式選在第一殯儀館低碳禮廳─永愛廳舉行，採「三不一沒有」的環保原則，追思會場佈置簡單典雅又温馨。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2016/5/1709:28資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202629.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202629.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202628</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>新北市政府公告新宜城生命人本股份有限公司違反殯葬管理條例</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:37:40 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>新宜城生命人本股份有限公司非新北市政府許可之殯葬設施經營業，違法販售骨灰（骸）存放單位予消費者，違反殯葬管理條例第42條第1項規定。經新北市政府依殯葬管理條例第84條及新北市政府處理違反殯葬管理條例案件裁罰基準表項次十七規定，第一次違規處6萬元罰鍰並勒令停業，如有不從而繼續營業者，將按次處罰。（詳細資訊：http://www.ca.ntpc.gov.tw/Announcement/Details/562?wnd_id=235）請消費者注意自身權益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2016/7/14資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202628.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202628.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202626</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>消費警訊－皇龍國際禮儀有限公司違反殯葬管理條例</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:36:26 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>受處分人皇龍國際禮儀有限公司屬未達一定規模之殯葬禮儀服務業，且未經直轄市、縣(市)主管機關核准得與消費者簽訂生前殯葬服務契約，卻擅自於102年間與消費者簽訂「尊貴優惠專案」，該契約第2條專案內容載明：「1.本專案針對持有人或其所指定之對象，提供中式火化喪葬禮儀服務（如附件一）或西式火化喪葬禮儀服務（如附件二）一次。2.本專案不預收任何費用，亦不作任何對價，針對上項所述之服務內容，持有人於核發日起1年內提出履行申請時，僅需負擔喪葬禮儀服務之成本費用，即新台幣捌萬捌仟元整之優惠價予本公司即可；優惠期後每滿1年調升3％之禮儀服務費用。」之生前契約條款。因違反殯葬管理條例第50條第2項規定，經本處104年10月23日依同條例第89條第2項規定處新臺幣六萬元罰鍰，並限期改善；屆期仍未改善者，按次處罰，情節重大者，並得廢止經營許可，請消費者注意自身權益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2015/10/2811:08資料維護:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202626.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202626.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202625</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>虹林、友恆、晉昇等非合法殯葬服務業或代銷公司北市府發警訊提醒消費者注意</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:33:12 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>北市府法務局消費者保護官室104年6月15日針對虹林生活事業有限公司、友恆生活事業有限公司及晉昇資產管理有限公司非合法殯葬服務業或代銷公司，卻擅自銷售骨灰（駭）存放單位發布消費警訊（全文連結:http://www.legalaffairs.gov.taipei/ct.asp?xItem=107654326&amp;ctNode=53747&amp;mp=120034）請消費者注意自身權益&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2015/6/1816:52資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202625.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202625.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202624</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>苗栗縣政府公告慶云事業股份有限公司消費爭議爭點及該公司到府陳述意見紀錄，請消費者注意自身權益。</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:29:47 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>苗栗縣政府近來時接獲民眾與慶云事業股份有限公司間消費爭議申訴，其爭點在於民眾向該公司購買骨灰罐卻誤以為購買生前殯葬服務契約，而產生消費爭議。該公司表示：「因本公司生前契約與骨灰罐是不同商品，故沒有一次必須同時簽訂3份契約之問題。」及「消費者可以單獨購買生前契約。」等語，請民眾注意自身權益。1.苗栗縣政府公告2.慶云事業股份有限公司到苗栗縣政府意見陳述紀錄3.內政部函復釋疑附件下載苗栗縣政府公告慶云公司到府說明紀錄內政部函--函復疑義&amp;nbsp;</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202624.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202624.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202623</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>青潭寶塔花園股份有限公司表示並無任何業務單位以及配合之仲介業者，也沒有寄發通知函與客戶加收任何費用，請民眾勿受騙上當！</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:25:22 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>青潭寶塔花園股份有限公司表示：「無任何業務單位以及配合之仲介業者，也沒有寄發通知函與客戶加收任何費用」。惟該公司近日接獲多名客戶電話詢問有關業務轉介及推銷商品之問題，客戶皆表示有自稱為青潭寶塔花園公司之業務單位及配合經銷商，向客戶表明可協助塔位轉售以及推銷商品，已有客戶受騙繳交可觀費用之情形，請民眾勿受騙上當！&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2014/12/2613:08資料來源:臺北市殯葬管理處&amp;nbsp;</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202623.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202623.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202622</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>消費警訊－華巖生命禮儀有限公司違反殯葬管理條例</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:23:25 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>受處分人華巖生命禮儀有限公司屬未達一定規模之殯葬禮儀服務業，且未經直轄市、縣(市)主管機關核准得與消費者簽訂生前殯葬服務契約，卻於101年11月及102年間分別與消費者簽訂「金圓滿服務契約書」及「善巖服務契約書」，前者契約書第一條載明：「本契約係由甲（消費者）乙（受處分人）雙方訂定，於甲方之親屬_______(以下簡稱丙方)死亡後，由乙方提供殯葬服務。」之生前契約條款；後者契約書第三條載明：「雙方依后述約定，甲方（消費者）支付款項，由乙方(受處分人)對於甲方或其受讓人所指定之對象一（將來之）逝者，提供喪葬禮儀服務內容壹次（即中式火化喪葬服務或西式火化喪葬服務如件壹或附件二所示）。&amp;hellip;.」之生前契約條款，因違反殯葬管理條例第50條第2項規定，經本處依同條例第89條第2項規定，處新臺幣6萬元罰鍰，並限期改善；屆期仍未改善者，按次處罰，其情節重大者，得廢止其經營許可，請消費者注意自身權益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2016/8/514:32資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202622.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202622.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202621</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>消費警訊－萬榮國際股份有限公司違反殯葬管理條例</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:22:09 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>受處分人萬榮國際股份有限公司於102年7月1日起至103年7月31日止，委託御上品物業國際有限公司代為銷售「天階生命禮儀服務契約」生前契約，未依殯葬管理條例第56條第2項規定報經直轄市、縣（市）主管機關備查，經本處依同條例第95條規定，處罰鍰新臺幣3萬元。&amp;nbsp;資料更新:2016/8/514:13資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202621.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202621.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202620</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>消費警訊－第一生命股份有限公司違反殯葬管理條例</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:20:05 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>受處分人第一生命股份有限公司屬未達一定規模之殯葬禮儀服務業，且未經直轄市、縣(市)主管機關核准得與消費者簽訂生前殯葬服務契約，卻擅自與消費者於102年間簽訂含有生前契約條款之「第一生命御禮白金會員卡權益說明暨入會申請書」，並於相關會員服務手冊中明訂「會員獨享各項禮儀項目(市場價格及會員價)對照表」及「殯葬服務程序與分工表」之生前殯葬服務契約內容，因違反殯葬管理條例第50條第2項規定，經本處依同條例第89條第2項規定處第一生命股份有限公司新臺幣六萬元罰鍰，並限期改善；屆期仍未改善者，按次處罰，其情節重大者，得廢止其經營許可，請消費者注意自身權益。另，該公司於103年12月30日經本處核准為本市合法生前契約業者，惟該公司前開與消費者簽訂之非法生前契約，仍須與消費者解除契約，退還款項，請消費者注意自身權益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2016/8/514:30資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202620.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202620.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202619</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>消費警訊－永秦興業有限公司非經主管機關許可之殯葬服務業者，卻於102年間與消費者簽訂「納骨設施永久使用權投資買賣契約」販售基隆金寶塔，並於該契約內容訂有生前契約條款，係屬非法，請消費者注意自身權益。</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:18:13 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>永秦興業有限公司並非經直轄市、縣(市)主管機關許可之殯葬服務業者，卻於102年間與消費者簽訂「納骨設施永久使用權投資買賣契約」販售基隆金寶塔，並於該契約第五條第(三)項約定：「甲方(消費者)或其受讓人或其所指定之使用人如因故往生而有立即使用乙方(受處分人)殯葬禮儀服務之必要時，得在乙方同意下以本約標的物擇一對價折換乙方殯葬禮儀服務，惟甲乙雙方應另立殯葬禮儀服務契約」之生前契約條款。本件永秦興業有限公司係一行為違反數個行政法上義務規定(殯葬管理條例第42條第1項及第50條第1項)，適用行政罰法第24條第1項從一重處罰，爰本處業依永秦興業有限公司違反殯葬管理條例第50條第1項規定，依同條例第第89條第1項規定處永秦興業有限公司新臺幣60萬元罰鍰，請消費者注意自身權益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2015/1/1311:22資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202619.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202619.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>202617</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>消費警訊－台北市殯葬管理處裁罰品安生命股份有限公司與消費者簽訂未報經主管機關核備之生前契約</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:14:52 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>品安生命股份有限公司與消費者於民國98至99年間簽訂未報經本處備查之生前殯葬服務契約，因違反行為時101年7月1日修正施行前之殯葬管理條例第44條第1項規定，經本處依同條例第65條規定限期於102年12月31日前改善而未改善，處新臺幣6萬元罰緩，請消費者注意自身權益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料更新:2014/5/2815:23資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202617.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202617.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>59133</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>殯葬管理條例</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 00:52:19 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>殯葬管理條例</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_59133.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_59133.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>82015</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>臺北市[電子輓聯]系統建置完成上線，請民眾多多響應使用</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 14:43:23 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>臺北市[電子輓聯]系統建置完成上線，請民眾多多響應使用為推廣「節葬．簡葬」及環保的新殯葬理念，本府「電子輓聯」系統建置完成上線，請民眾多多響應使用臺北市殯葬處景行廳與景仰廳之『電子輓聯』系統自9月1日啟用，截至目前使用場次共31場次，致贈輓聯人次為98人，已申請開啟帳號總計有440個。使用最多為本府機關及議員等。惟因適逢農曆七月，禮廳使用率較低，預計農曆七月過後，電子輓聯申請件數將明顯提升。殯葬處開發『電子輓聯』系統，全國各級機關、民眾均可免費使用。『電子輓聯』帳號密碼申請分為二部分，第一部份為民意代表（或機關），採權限控管，避免有冒用機關情形，必須正式行文方式申請帳號及密碼，大部分已由殯葬處設定完成並函文寄送；第二部份為個人或私人公司申請，線上申請即可，民眾於電子輓聯致贈平台http://163.29.251.164/tbm_Outside/login.aspx，點選會員申請並填寫相關資料後，經殯葬處授權後立即啟用。民眾欲申請、詢問電子輓聯，請洽殯葬處綜企課呂蕙蕙，電話02-87329704begin_of_the_skype_highlighting&amp;nbsp;02-87329704&amp;nbsp;免費&amp;nbsp;&amp;nbsp;end_of_the_skype_highlighting。另外，致贈輓聯內容，系統依據往生者性別、年齡，顯示合宜致贈輓聯內容樣式，致贈者僅能依據系統給予內容點選，輓聯類別分為：一般、天主教、基督教、佛教、軍警烈士、法界、政界、商界，醫界、學者、師長、媒體等及背景18種圖色。致贈者僅需要確認所致贈輓聯字樣、落款內容無誤，點選送出即可，系統會於往生者告別式，自動顯示在電子看板上。目前電子輓聯可於本市第一殯儀館景行廳及第二殯儀館景仰廳使用，禮廳內外各架設1具電子看板，內廳電子看板設定，以顯示輓聯內容；外廳電子看板設定，以顯示致贈者名單，但內外廳設定往生者家屬，有權限可更改顯示播放狀態及輓聯排序權重等。現行接獲本府及各中央部會詢問電話，大部份機關都願意配合推動電子輓聯，以節省經費開支，惟現行初步推廣，仍有民眾要求指定機關提供傳統輓聯，故各機關大都採用雙軌並行方式，以尊重治喪民眾使用傳統輓聯意願。若未來推廣使用電子輓聯，能漸獲治喪民眾肯定及支持，亦不排除強制各政府機關首長，只可提供電子輓聯。臺灣民俗懸掛輓聯，係以表彰往生者生前行誼、風格素養；但喪禮結束後，龐大的輓聯隨之焚化，造成許多資源浪費及空氣污染。期許全國各界，共同響應『電子輓聯』實施，以推廣綠色環保「節葬．簡葬」新殯葬理念。電子輓聯致贈平台http://163.29.251.164/tbm_Outside/login.aspx資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_82015.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_82015.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>82005</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>台北市富德靈骨樓滿位</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 11:14:07 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市木柵區富德靈骨樓骨罐櫃位滿位公告&amp;middot;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;middot;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;台北市市立富德靈骨樓骨罐櫃位已於102年7月27日滿位，倘欲辦理申請者，請備齊亡者除戶謄本及申請人身分證影本，將以候補方式辦理，如造成不便之處，祈請諒察。&amp;middot;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;資料來源:臺北市殯葬管理處</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_82005.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_82005.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>59129</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>顧客申訴</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 17:29:33 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>消費者文教基金會台北市殯葬管理處台北市葬儀商業同業公會新北市板橋殯儀館新北市葬儀商業同業公會</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_59129.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_59129.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水號 -->
	  <id>59132</id>
      <!-- 項目標題 -->
	  <title>員工申訴</title>
      <!-- 發佈時間 -->
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 17:28:53 +0800</pubDate>
      <!-- 項目分類 -->
      <category></category>
	  <!-- 項目價錢 -->
      <price></price>
	  <!-- 項目優惠價 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 項目內容 -->
      <description>台北市葬儀商業同業公會新北市葬儀商業同業公會勞動部-勞工申訴專區臺北市政府勞動局-勞動即時通新北勞動雲-勞動檢查立即GO</description>
	  <!-- 項目簡介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 項目連結 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_59132.html</link>
	  <!-- 自訂連結 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一識別名稱 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_59132.html</guid>
      <!-- 商品圖 -->
          </item>
    
  </channel>
</rss>