<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--
  =============================
  智邦生活馆 - 轻松架站 RSS 2.0
  =============================
  产生器资讯
  应用程式: Foresight v0.3.2 RSS 2.0 Generator
  更新日期: Mar 27 16:41 CST 2007
-->
<rss version="2.0">
  <channel>
    <!-- 公司名称 -->
    <title>安心殡仪顾问管理有限公司</title>
    <!-- 公司黄页网站 -->
    <link>https://www.ansin999.com/</link>
    <!-- 公司简介 -->
    <description>本公司成立至今多次荣获政府评鉴殡葬礼仪服务绩优业者。全体同仁秉持［专业、诚信、尊严］的服务理念，用心珍惜每次托付，配合各宗教礼俗与客户需求，全程认真完善规划与圆满后续关怀，尽心尽力做到最好，这也是我们最引以为傲。安心此后更以［将心比心，只为您安心］的精神为您服务。服务项目：土葬／火葬／树葬／海葬／棺木／骨罐／骨坛／塔位／墓地／捡骨／法事／礼车／灵车／花篮／寿衣／殡葬用品／佛事规划／生前契约规划谘询／灵堂奠礼会场布置／灵骨归乡返回大陆</description>
    <!-- 文件语言 -->
    <language>cn</language>
    <!-- 版权说明 -->
    <copyright>智邦生活馆 版权所有</copyright>
    <!-- 管理工具 -->
    <managingEditor>Foresight v0.3.2 RSS 2.0 Generator</managingEditor>
    <!-- 管理者 -->
    <webMaster>智邦生活馆 网站代管</webMaster>
    <!-- 出版日期 -->
    <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 23:40:31 CST</pubDate>
    <!-- 最后制造日期 -->
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jun 2023 23:40:31 CST</lastBuildDate>
    <!-- 产生器 -->
    <generator>智邦生活馆 版权所有</generator>
    <!-- 存活时间, 这个频道会被快取几分钟 -->
    <ttl>10080</ttl>
	 <!-- 分类列表 -->
	    <!-- 每一个项目的内容 -->
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>462328</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>新北市政府-联合海葬 最绮丽浪漫的告别</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 16:23:51 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>[一起搭船出发去旅行]　如同徐志摩新诗《再别康桥》最后一句：「悄悄的我走了，正如我悄悄的来；我挥一挥衣袖，不带走一片云彩。」这等人生最绮丽浪漫的告别，正是联合海葬澈底解放的写照，自民国95年台湾兴起海葬风潮，不争地、不给后人留下扫墓烦恼，投身与地球、宇宙合一的情操，已逐渐获得民众与亡者家属的欢迎，每年由北北桃三县市共同举办的联合海葬，充满温馨的祝福一路送行，逐风破浪缓缓前进，让先人骨灰在智慧、平静、大爱的氛围中，以最优雅的身段，回归大海的怀抱，进入幸福的天堂。　　新北市联合海葬追思会场　[罗曼蒂克的别离]联合海葬是台湾最近几年开始流行的殡葬方式，有别於传统葬礼，有纪念追思会的悠扬乐音伴随先行者，更有众人满满的爱与祝福。一起搭船出发去旅行，随著徐志摩的浪漫，是寻梦?还是撑一支长篙，向碧波更碧处漫溯，满载著一船星辉，在星辉斑斓里放歌？先人此刻想必心早已豁然，亦相约同飞神仙路，化作天上的虹，更沉淀了今生圆满的梦。联合海葬一直是最罗曼蒂克的别离，干干净净的身后事，只留下海葬的地球经纬度给予后人纪念，往生者的骨灰，置於易分解且无毒性「安息袋」中，由家属献上最深沉的祝福后抛洒大海，化为大自然。新北市政府为鼓励更多民众一起让先人们相约海葬，参与的家属不需支付相关费用，并可省去纳骨塔位或牌位支出，也省去扫墓焚烧纸钱的环保问题，为先人累积环保无量功德，转化为无形的心灵怀念与追思，为先人最后的人生篇章，写下美丽的惊叹号！[挥一挥衣袖不带走一片云彩]台湾早年传统治丧多以土葬为主，因地狭人稠及环境的变迁，塔葬比例已大幅提高至9成以上。然纳骨塔兴建及维护实属不易，国际间环保葬风潮兴起，新北市政府推动多元环保葬法有成，「北北桃县市联合海葬」，落实节葬、洁葬与简葬之殡葬文化，彰显生命豁达大度的高远境界，也对后代子孙形成更正面的影响。　</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_462328-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_462328-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>203050</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>承天禅寺共修做七法会</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 13:08:16 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>承天禅寺共修做七法会</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203050-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203050-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>203227</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>清空房间，走出失亲的悲伤</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:35:09 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>清空房间，走出失亲的悲伤文章出处：康健杂志167期2012.10.01作者：吴佳璇图片来源：康健杂志commonSlidAreaEndcommonArticle「房间都清空了？」commonArticleEndcommonArticle病人坐定、寒暄。为节省门诊时间，我如外科手术般单刀直入。「还没耶&amp;hellip;&amp;hellip;想不到这么花时间&amp;hellip;&amp;hellip;还有精神&amp;hellip;&amp;hellip;」病人微微扬起头，报以浅浅的苦笑续说道：「真正辛苦的是儿子，从办公室一路收拾回家里；我只是过去陪陪他、给点意见&amp;hellip;&amp;hellip;看哪些东西该丢、哪些可以送人，哪些要留著做纪念&amp;hellip;&amp;hellip;。」一年前不到，病人丈夫罹癌。待人温文有礼、处事井井有条、且向是健康模范生的丈夫霎时变成另个人；病人强忍不安照顾月余，忧郁症严重复发，经肿瘤科主治医师转介，成为我的病人。危机处理，好不容易稳住阵脚。才想进一步介入，关照治疗节节败退，已进入癌末的先生，无奈时不我予。丧事后，独子首次陪同病人回诊。我垂询病人服丧期间身心状况，「承蒙您的照顾，一切都很顺利」，节制有礼的丧家。下回门诊，病人独自前来，提及儿子决定返国接掌事业，并开始整理父亲公司与住家的遗物。「这可是大工程，」我强调，「东西整理妥当，生活会踏实些，」这不但是专业建议，更是肺腑之言。另一位病人告诉我，先生书房已经锁了五年，她还没有勇气打开；还有位母亲，天天为意外身亡儿子的电脑开机关机，三年不断。而他们最初找上我的理由都是失眠，轻描淡写，改装过的哀伤。亲人要经历的艰辛不愿意搬动遗物，是所有悲伤辅导教材都不会遗漏，用来区分正常哀伤与病态哀伤（pathologicalgrief）的重要线索。因此，每次听到遗族整理遗物或清空房间，心里总是暗暗松了口气。或许是内容太私密、情绪太复杂，少有文字记录如何整理遗物。最近有本法文翻译书《我如何清空父母的家》。作者莉迪亚・阜兰（LydiaFlem）是犹太裔法语心理分析师，纳粹集中营虎口余生双亲的独生女，也是法律「唯一继承人」。一开始，她不断质问，「活著的时候不曾想要交给我的东西，我凭什么可以带走？」双亲没有遗嘱，继承犹如不是心甘情愿、出於自由意志的赠与，她拿得一点儿也不心安理得。然而，透过整理遗物、清空旧宅漫长的过程，生者梳理因亡者而起，或悲哀、或愧疚、或愤怒、甚或焦虑与无助（人不免一死）等各种情绪，并与颠沛却坚韧不拔的祖先们重新建立连结。作者以为，这种内在转化过程没有捷径，任谁也无法逃避，因为「死是生的一部份，生命包含了死亡」。心理学家指出，悲伤必须经历「接受失去事实」、「经验悲伤痛苦」、「重新适应逝者不再的新环境」、以及「情感活力能投注到其他关系」等阶段才算完成（出自《悲伤辅导与悲伤治疗》，WillamWorden著，李开敏等翻译）。持续进行清空房间工程的太太告诉我，她正同子女商量，明年为先生的摄影作品举办纪念展；丧子的母亲睡眠稍稍改善后，清掉电脑旁的空鲜奶瓶，那是孩子匆匆出门前留下的。而我，也从菲籍看护离家前，为我们打包三大箱妈妈的衣物中，挑出外婆亲手为女儿织来搭配无袖洋装、经过数十年垂坠感仍佳的针织衫，还有当年买给妈妈，她却因太喜欢不怎么舍得穿的外套等衣物，作为纪念。何不生前由自己整理遗物进一步反向思考：为何不自己生前预先规划，能扔的大力扔，堪送的尽早送，该交代的明白交代（预立医嘱、遗嘱），利人利己？消极观之，此举将大幅节省后人时间与精神；积极视之，不正是自我负责人生态度的最后体现？且容我以偶像张爱玲为例。中年晚期开始独居，张爱玲舍早年对霓裳华服迷恋，过起「身无长物」的日子。72岁，辞世前三年许，主动寄出遗书，郑重委托友人百年后执行。73岁出版《对照记》，为自己没赶上看见的家族先人下了「他们只静静地躺在我的血液里，等我死的时候再死一次」的注脚，也「希望还有点值得一看的东西写出来，能与读者保持联系」。明白不过且足堪范例的交待。凡夫俗子如你我，可能没有「值得一看的东西写出来」，为了所爱的家人，是该考虑及早交代，且市面上已有指导手册出售；行有余力，能自己清空房间更好。本专栏反映专家意见，不代表本社立场。</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203227-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203227-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>203058</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>全球助念中心~诺那・华藏精舍</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 13:23:35 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>诺那・华藏精舍全球助念中心生命的终点，是无限希望的起点■最完整的助念资源流通平台有鉴於民众对助念的需求提升，民间助念资源蓬勃亟需汇整，故而，「诺那・华藏精舍」以二十余年的助念团运作经验，於2009年8月成立「全球助念中心」，提供助念资源流通平台及完整的助念资讯。服务内容如下：●助念谘询：提供助念观念说明、助念建议，谘询电话：（02）2764-1117。●免费助念服务：24小时随时出动，提供完整的往生8小时内之助念服务，欢迎拨打助念　　　　　　　　专线（02）2763-3733。●临终关怀服务：免费协助重症患者及其家属，预先安排往生助念事宜（佛号诵持、助念　　　　　　　　地点及相关准备）。●助念法宝、书藉影音资源免费提供：往生被、金刚明砂、念佛机、佛像。●助念志工培训：有系统培训助念志工，利己利人。●无国界助念服务：因应地利不便之情形，可上网申请网路助念，详情请上「全球助念网」查询（http://www.e-lotus.org） ■关怀无国界，尽在「全球助念网」近年来，在佛教各界的推动下，「助念」已愈来愈深入民众的生活，并成为临终关怀重要的一环。因此，「全球助念中心」於2009年建置『全球助念网』，以提供大众正确与完整的助念资讯，其特色如下：●助念资源汇整：包含助念方法、助念实例、助念相关活动及资源。●即时助念需求招募：於网路上发布助念需求，徵召助念志工。●无国界助念：因应助念志工无法提供现场支援的情况，於网路上提供线上助念，让助念　　　　　　　志工或家属均可线上参与。「全球助念网」整合全球助念资源、教育，突破地域与人力的限制，真正达到关怀无国界，人人都是临终关怀与助念的观念和实务专家。</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203058-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203058-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>203225</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>死后不举行葬礼，不要坟地，日本人选择「零死」的比率正在增加</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:25:58 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>死后不举行葬礼，不要坟地，日本人选择「零死」的比率正在增加文章出处：商周出版2016.08.25作者：日本文化观察家茂吕美耶commonSlidAreaEndcommonArticle所谓「零死」（ゼロシ），就是死后不举行葬礼（零葬／ゼロソウ），不留骨灰，不要坟地（零墓／ゼロハカ），让一切都归於「０」的葬仪方式。commonArticleEndcommonArticle今年（二○一六）二月、三月、四月，我身边连续走了三个人。一个是交情三十年的老朋友（五十三岁），一个是交情将近四十年的人（六十八岁），另一个是我们社区自治会的会长（六十七岁）。凑巧三个都是男性。五十三岁的老朋友，死得很突然（脑溢血），早上昏倒，家人叫救护车送进医院，夜晚即过世。消息传来后，几个老朋友都很惊讶，事情发生得太突然，令人难以接受。其他两个则因抱病在身，生前便决定了葬仪的一切。两个都选择了「零死」。不举行葬礼的「零葬」，是断气后过一天或两天，直接送到火葬场火葬，参与的人只限直系亲属与旁系血亲，也就是当事人的配偶、父母、兄弟姊妹、儿女。年满六十五岁的人口是十四岁以下人口的两倍根据日本总务省发布，截至二○一四年十月的日本全国总人口，年满六十五岁的人口首次超过了十四岁以下人口的两倍，大约占总人口的21％，少子高龄化现象愈发显著。而且与人口集中的东京首都圈相比，地方城市或乡镇的情况更加严峻。再根据最近以日本全国葬仪社为对象的调查，选择「零死」的人占22.3％，大约是五人中有一人选择「零死」。据说，以前不举行葬礼的例子，大多基於经济上的理由，但现代人的观念有变化，大部分人都不想把钱花在葬礼上，宁愿将现金留给后代或配偶。尤其在二○一○年一月上市的《不要葬仪》（葬式は、要らない，幻冬舎新书）一书畅销后，作者又於二○一四年一月出了一本《０葬&amp;mdash;&amp;mdash;阿莎力地死去》（0葬&amp;mdash;&amp;mdash;あっさり死ぬ，繁体中文版书名为《让人生的终点归零》），照样畅销。之后，电视台也不时播放「零死」的采访专辑节目，此观念便逐渐普及於日本社会。死后花五百万日圆举行葬礼并买坟地，值得吗？一般说来，比起外国，日本的婚礼和葬礼都很庄严、正式，也因此，费用都很昂贵。如果死后，打算托葬仪社代办葬礼，平均费用约两百五十万日圆。若再加上坟墓、坟地，平均费用约五百万日圆。除非你在生前就准备了一切费用，否则这些费用会落到配偶或孩子身上，经济上的负担很重。但是，如果选择不举行葬礼的「零葬」，也就是说，只限直系亲人守夜➙葬礼➙告别式➙火葬，费用可以压到二十万日圆以下。至於骨灰，可以交给葬仪社处理，也可以自己处理。如果选择自然葬，托专业业者进行撒骨灰，平均费用在五万日圆左右。倘若加上亲属乘船亲手撒骨灰，平均费用则在十万至二十五万日圆左右。我在前面提到的那三个过逝的熟人中，有一人选择骨灰留在家中让配偶保管烧香，等配偶过世时，再和配偶的骨灰一起撒掉。东京都立小平灵园的「树林墓地」，筛选倍率九点九倍二○一二年，东京都立小平灵园整备了「树林墓地」，於二○一三年度募集一千六百尊遗骨，再根据抽签决定，结果筛选倍率是九点九倍，由此可见「树林墓地」的人气极高。东京都立小平灵园的「树林墓地」是在树木之间埋入深约两公尺的圆筒，筒底直接与泥土接触，骨灰撒进后，可以成为树木的养分，逐渐回归大地。因是共用骨灰筒，亲属不能直接在树下烧香或合掌，而是在「树林墓地」的献花台前合掌献花。费用约十三万日圆。「树林墓地」禁止一般人进入。茨城县的出云大社分社也有共用「树林墓地」，费用约三十万日圆。根据统计，昭和三十至四十年代，日本的年间死者数是七十人左右，现在则多达一百二十万人，火葬场和殡仪馆都非常拥挤。何况日本没有多余的土地，坟地真的不够。反观英国等其他国家的火葬（基督教一般是土葬，但现在火葬也已经普及），通常不执著故人的「遗骨」。他们的火葬场焚烧温度比日本的火葬场高许多，大约一千两百℃左右，焚烧后真的只留下骨灰，之后，再选择撒在山野或其他地方。日本由於佛教的影响，很重视「遗骨」，焚烧后，会留下整具「遗骨」，再让直系亲人用筷子捡拾「遗骨」，最后放入骨灰坛。骨灰坛最上面正是故人的头盖骨。「零死」也有问题，当事人必须於事前说好有些人，由於父亲或母亲长年卧病在床，父亲和母亲於生前就和儿女说好，在卧病期间花了不少钱，死后将选择比较不花钱的「零葬」、「零死」。结果，儿女於事后遭其他亲属（故人的兄弟姊妹）责备，导致儿女和伯叔姨舅姑闹得断绝关系。为了回避这些问题，当事人必须於事前向所有亲属都说好，或者留下遗书，要不然，某些亲属不接受的话，配偶和儿女便会遭殃。如果是自己，到时候该怎么办？我和我家两个儿子商讨过这个问题。我说，我没有现金之类的存款，没钱举行葬礼，葬礼就免了，省下葬礼费用吧。结果，我家大儿子回我说：「欧卡桑，你要考虑到我的社会地位和立场，葬礼不是为死者办的，而是为留下的活人办的。我有能力办的话，我就办；如果到时候真的没有钱，我就举行零葬。」听他这样说，我才恍然大悟。对呀，丧主不是我，按惯例来说，我没有配偶，那么，丧主就是我家长子。我要考虑到他的社会立场。话虽这么说，我还是认为，死后要花五百万日圆的葬仪费用，实在太浪费，也太可惜。反正，到时候我又不能参加。倘若人真有灵魂，而我的灵魂又特地到现场观看的话，我也不能开口说话呀。（应该可以说话，只是活人听不见而已。）最后，我只能选择自己的遗照。於是我对儿子说：「遗照不一定必须用当事人临死前的照片，我要用现在贴在facebook上那张照片！」儿子说：「那张照片只有RuRu，有空时你再自拍一张三喵聚集在你身边的照片吧。猫咪肯定比你早死，要趁早拍。」我（沉默了一会儿，再点头）：「&amp;hellip;&amp;hellip;嗯。」我家大儿子完全不明白要让三喵聚集在我身边，再用三脚架自拍照片这件事有多难办！本文为《让人生的终点归零》专文推荐序，由商周出版出版。</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203225-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203225-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>203226</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>人生大事自己做主　我连大体都要捐</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:31:18 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>人生大事自己做主　我连大体都要捐</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203226-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203226-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>203224</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>请问小笠原医师：「一个人可以在家善终吗？」</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 21:16:36 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>请问小笠原医师：「一个人可以在家善终吗？」Webonly2016.08.22作者：黄惠如&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;kvTitleEndkvInfo一个人的最后，谁帮你送终？在日本实践在宅安宁的小笠原文雄告诉你，一个人在家善终非但可行，还很幸福、满足。kvInfoEndinnerArticlemobilesummarymobilesummary&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;「请问小笠原医师，台湾在1970年左右出生的世代有很多人单身或没生小孩，未来台湾要怎么面对这个世代的『一个人的死』？」「那不是很happy吗？」回答令人冒三条线的人是小笠原文雄。小笠原是日本在宅安宁界的传奇人物。现任日本在宅安宁协会理事长，小笠原原本也很「正常」，走一条主流的路，曾任名古屋大学附设医院的心脏科医师，自豪於将7个已经停止呼吸的病人救回，活著走出医院。后来因为视力受损，不能阅读医学论文，意味无法再高升，1989年在名古屋附近的岐阜县开业，却是从事在宅医疗，和团队去病人家里诊疗，最近他致力於独居者的善终，和著有《一个人的老后》畅销书作者上野千鹤子以问答的方式共著《请问小笠原医师，可以一个人在家死吗？》让他变成今日的小笠原是在1992年2月4日，一个死亡的表情。那天，小笠原一早八点去癌症末期病人家看诊，这位病人的太太对小笠原说，「男人呀，到了这时候还耍帅，」小笠原问她为何这样说，她说，「昨天晚上我先生说，『明天要去旅行，帮我拿出皮包和鞋子，』太太开玩笑回答：「你要去哪？带我一起去吧，」癌末的先生回答，「这不是你去的地方，我要一个人去。」小笠原看到枕头边已经放好皮包，但没看到鞋子，太太说：「因为先生今天要『出发了』，所以鞋子要放玄关，」小笠原心里一惊，太太怎么知道先生今天要去世？小笠原回到医院约2小时就接到太太的电话，先生已经去世了，小笠原说「我马上赶过去，」太太说，因为已经去世了，看完病人再来吧。等小笠原到家里时，看到先生去世的表情安详又满足，和过去他在医院看到急救痛苦的死法不同。「为什么会有这样的表情？」之后半年，小笠原陆续在病人家送走胃癌的老太太，以及家人臂弯中去世的大肠癌病人，脸上都有相同的满足、安详的表情，这对小笠原来说，是一种「文化震撼」，接下来他的从医生涯尽可能完成病人回家的最后悲愿。六成日本人想在家善终相较於台湾人过世前有「留一口气」回家的习俗，多数日本人想在家善终。日本内阁府调查，日本人有六成想在家过世，不过，现实是依旧接近八成的人在医院过世。支持在家善终靠在宅医疗团队。在宅医疗团队是跨医疗、护理和照护的跨专业团队，团队里医生、药剂师、居家护理师、照管专员、居家服务员等共同合作。例如打点滴补充营养的是居家护理师，每周来帮忙洗澡一次就靠居服员，而协调整合各专业的并非医师，而是善终管理师（THP，TotalHealthPlanner）。善终管理师在日本在日本，善终管理师通常是护理或社工背景，取得照顾专员（caremanager）资格后，熟悉医疗保险、长照保险及社会福利补助的人。他除了有个案管理的功能外，通常是社会福利系毕业，除了有个案管理的功能外，事前和医生与药剂师讨论病人疼痛、呕吐、便秘时的处理模式，也和病人、家属讨论死亡教育。由於小笠原诊所的成功经验，2011年日本政府试办在宅医疗联系据点计划，2012年扩大到105单位，目前全日本已经超过300个据点。小笠原说，想要在家善终，日本有健保及长照保险约可涵盖七成费用，若要增加居家服务员与居家护理师到访的次数，私人保险与其他补助也大致可涵盖。除了钱，对病人与家属而言，在家善终，消除「万一出事」的不安或许才是重点。小笠原的在宅病人设置电视电话，紧急时病人指尖一碰电视，24小时有人出现在电话画面里和你通话。另一个不安就是痛。除了医生会开止痛剂、类固醇、抗忧郁剂等，居家护理师也会从心理层面安慰病人外，病人有个按钮可以持续皮下注射，自己控制疼痛。在医院才是孤独死？后来，也有病人教导小笠原，或许在医院才是孤独死。如果孤独死的定义是，不只是「独居没有人知道就死掉」，而是「没有人心意相通，在孤独与不安中死去」，或许在医院才是孤独死，小笠原说。一位肠阻塞、装人工肛门的老太太、一直吵著要回家，但她独居，家里没有人可照顾，主治医师说如果回家，大概只能活一两个月。女儿来找小笠原，问他怎么办？小笠原问女儿，如果妈妈就要死了，而且妈妈自己也知道家里没有其他人，但还是想回家，为什么不圆满妈妈的心愿，马上出院，小笠原也明讲：「如果妈妈回家会孤独死，让你们没面子，那你就和妈妈说，拜托你『在医院孤独死吧』。」女儿听了吓一跳怒斥「医生，不要讲这样的话」。由於家族意见不同，后来拖了一个月后才出院回家。出院3个月后，妈妈和女儿一起去咖啡店喝咖啡。小笠原问老太太，你不是一个月就会去世吗？这位老太太是大医院院长的妈妈，住院时护理师一天看望16次，但心里还是觉得孤独，老太太笑著说，「没办法呀，得癌是一件开心的事，现在在家虽然护理师一星期来3次，居服员一天来一次，但比起在医院，开心多了。」听完小笠原讲完这故事，我想了想问，如果安稳死、满足死的关键是「关系的圆满」，那家人、亲友聚集在医院送到最后一刻，不能达到满足死吗？小笠原大声说，安稳死的关键不是「不是关系，是空间！是管理！」只要在医院就要遵守医院的管理，无法以「自己的样子」走到生命最后。20年没喝过味噌汤？例如，他曾问一个病人有什么心愿？病人说：「我想喝味噌汤，」因为控制血压，已经20年没喝过味噌汤了。他让病人喝味噌汤，太太急忙阻止，被医生禁止，小笠原说：「喝吧，因为这是在家，不是医院。」在NHK跟拍小笠原的影片中，也看到小笠原帮爱喝酒的病人，红酒加吗啡。更由於日本单身高龄社会来临，单身的人一辈子一个人，也想要一个人走到最后，小笠原已经亲手帮助47个独居老人在家善终。一个人的老后与一个人的死，不见得就是悲惨，「在家一个人去世」甚至是很多单身者的心愿。曾去小笠原诊所见习的台东圣母医院余尚儒医师曾一起去一位乳癌、胃癌的患者家，这位67岁的女性生命接近终点，满肚子都是腹水，不过吗啡加镇定剂的效用，帮助她没有痛感。这位老太太的哥哥已经从外县市赶来准备送终，在附近的旅馆住好几天了，余尚儒狐疑问哥哥，公寓还有房间，为什么要住旅馆？哥哥回答，「因为妹妹希望可以一个人生活到最后，这是她的心愿。」小笠原送终后，往往会和家属拍张照，照片中的人没有悲苦，反而手比YA，满足的笑著。在台北国际安宁疗护居家全人照护研讨会上，小笠原也秀出一张35岁太太去世后，先生拜访小笠原后，两人拍的一张微笑、手比YA的照片。「年轻的太太刚过世，先生开心地手比YA，这代表什么？」全场不怀好意地、偷偷地笑了。这位太太去世5天后，先生到诊所拜访小笠原说：「医师，称赞我太太吧，」先生向小笠原娓娓道来：「我太太刚开始说想死，你每次来家里都和她开玩笑『你还活著呀』。8月时，我们带著孩子去旅行、9月她不能走了，听你说不能走路了，生命就快到终点了。有一次小朋友嚎哭回家，说我不要再去学校了，我不再和其他小朋友见面了，原来小朋友在学校被欺负了。我以为我太太无法起身了，但我太太两手扶著坐到小孩旁。太太看著孩子大哭，小孩终於停止哭泣，我太太对小孩说：『我从出生至今没有任何一次觉得自己不幸』。我太太要死了、要离开小孩了，却和小孩说我没有一次觉得不幸，小孩听了妈妈的话，挺起胸膛继续上学。」在家里过世，等於在家里活到最后，因为太太一直在家就可以守护孩子，用所剩下的生命传达最重要的事，「小笠原医师，请称赞我太太吧。」听至此，小笠原对先生说，「我们拍张照吧。」那时小学四年孩子，现在成为橄榄球队的选手，在台湾研讨会全场医师、护理师偷偷流著泪。鬼手佛心的小笠原，继续为「在宅安宁」传道转载出处:康健杂志网站</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_203224-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_203224-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202992</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台湾殡葬教育的发展</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 22:15:31 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台湾殡葬教育的发展曾焕堂、林君妤、郑志明与郑锡聪（2007）指出殡葬教育的发展依重大事件可分为四期：1970-1994的准备期、1995-2001的整装待发期、2002-2005的专业证照争议期、2006以后的技职考照期。然而2012年的《礼仪师管理办法》公布后，即进入礼仪师培育期。以下为各时期发展汇整：(一)准备期（1970-1994）：社会结构由农业社会转变成工商社会，殡葬文化由厚葬到简葬，为了改善风俗与简化仪式。(二)整装待发期（1995-2001）：台湾殡葬教育相关的科系为生死学系，是由南华大学设置且为国内首创科系，硕士班於1997年6月核准招生，硕士在职专班於1999年6月核准招生，大学部於2001年核准招生，尔后陆续有相关科系的设置。(三)专业证照争议期（2002-2005）：业界寄望藉由法源依据协助产业专业化，达到礼仪师的养成教育。2002年7月17日公布《殡葬管理条例》，内政部2003年起研拟「礼仪师法」。《殡葬管理条例》自2002年7月17日公布暨施行以来，对於「礼仪师」的研讨议题不断，过去於殡葬礼仪服务业的殡葬礼仪服务人员常以「礼仪师」自称，但於《殡葬管理条例》施行后，即不能再以「礼仪师」自称（内政部，2012）。(四)技职考照期（2006-2011）：台湾丧葬教育证照考试目的是为了提升殡葬礼仪服务业的专业水准、素质与社会形象，著重於礼俗操作的在职训练与礼仪师考证。「丧礼服务」为行政院劳工委员会於2006年8月1日召开新职类技能检定开发审查会议，同意开办之职类技能检定，并於2008年11月办理（许智闵，2008年8月13日）。行政院劳工委员会在2009年第三梯次全国技术士技能检定中开办新职类「丧礼服务」丙级技术士技能检定，并於同年11月15日举办了第一次「丧礼服务」丙级技术士技能检定（行政院劳工委员会中部办公室，2008）。(五)礼仪师培育期（2012以后）：2012年6月28日公布《礼仪师管理办法》，同年7月1日施行，自此对於「礼仪师」资格才有明确的管理办法；文中指出需具备：(1)丧礼服务乙级以上技术士证，(2)修毕专科以上殡葬相关专业课程20以上学分，(3)需於2003年7月1日后执业并实际从事殡葬礼仪服务工作2年以上，以上三项全具备后方能申请核发礼仪师证书（内政部，2012）。行政院劳工委员会在2013年第三梯次全国技术士技能检定中开办新职类「丧礼服务」乙级技术士技能检定，并於同年11月10日举办了第一次「丧礼服务」乙级技术士技能检定（行政院劳工委员会中部办公室，2012），礼仪师证照成为殡葬礼仪服务业认定专业能力的指标。殡葬教育由1970年发展至今，由於时代变迁与社会结构的转变，使殡葬礼仪服务业由传统殡葬文化的厚葬转变为简葬，再发展至专业的技职检定下的礼仪师，提升了殡葬礼仪服务业的专业水准、素质与社会形象，成为新兴的专业人员，而殡葬教育也在政府的法令制定与改革下，成为当下的显学。作者：黄毓茹&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;东华大学教育与潜能开发学系博士生yuju713@gmailcom</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202992-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202992-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202990</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台湾殡葬产业证照制度的发展</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 21:48:37 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台湾殡葬产业证照制度的发展台湾殡葬产业证照有丧礼服务丙级、乙级技术士证照与礼仪师证照。丧礼服务技术士证照之目标在於建立丧禮服务人员的「技能」与「知識」，以提供优质的丧禮服务品质，乙级定位为「能统筹规划并指导丧禮服务执行」，丙级定位为「能正确操作及执行丧禮服务基础工作」（劳动部劳动力发展署，2007年7月）。内政部民政司表示：「透过经专业认证之礼仪师，预期未来将更加吸引优秀人才进入殡葬服务业，进而带动整体殡葬制度继续革新（内政部民政司，2012年6月21日）。」　　行政院劳工委员会於2006年8月1日召开新职类技能检定开发审查会议，同意开办「丧礼服务」职类技能检定；2007年7月编订丧礼服务技术士规范，并办理后续相关作业，订於2008年11月办理（许智闵，2008；劳动部劳动力发展署，2007年7月）。丧礼服务丙级技术士於2009年11月15日举办第一次检定，将殡葬产业带入专业证照的领域中（许智闵，2008；劳动部劳动力发展署，2007年7月；行政院劳工委员会中部办公室，2008）。丧礼服务乙级技术士於2013年11月10日举办第一次检定，使得殡葬产业晋升更高阶的专业领域（行政院劳工委员会中部办公室，2012）。而礼仪师证照为殡葬产业中专业指标证照（内政部民政司，2012年6月21日）。一、丧礼服务丙级技术士行政院劳工委员会在2009年第三梯次全国技术士技能检定中开办新职类「丧礼服务」丙级技术士技能检定，并於同年11月15日举办了第一次「丧礼服务」丙级技术士检定，检定项目包括「初终与入殮服务」、「殡仪服务」、「服务倫理」等三项。（许智闵，2008；劳动部劳动力发展署，2007年7月；行政院劳工委员会中部办公室，2008）。二、丧礼服务乙级技术士行政院劳工委员会在2013年第三梯次全国技术士技能检定中开办新职类「丧礼服务」乙级技术士技能检定，并於同年11月10日举办了第一次「丧礼服务」乙级技术士技能检定，检定项目包括「臨终服务」、「初终与入殮服务」、「殡仪服务」、「后续服务」、「服务倫理」等五项（劳动部劳动力发展署，2007年7月；行政院劳工委员会中部办公室，2012）。三、礼仪师证照内政部於2012年6月28日公布《礼仪师管理办法》，同年7月1日施行，自此对於「礼仪师」资格才有明确的管理办法；文中指出需具备：(1)丧礼服务乙级以上技术士证，(2)修毕专科以上殡葬相关专业课程20以上学分，(3)需於2003年7月1日后执业并实际从事殡葬礼仪服务工作2年以上，以上三项全具备后方能申请核发礼仪师证书（内政部，2012），并於2015年4月28日开始受理申请（内政部民政司，2012年11月12日）。作者:黄毓茹&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;东华大学教育与潜能开发学系博士生yuju713@gmailcom</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202990-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202990-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202957</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>政治人物的参加丧礼从少变多</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 15:14:15 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>  昔日政治人物参加丧礼告别式的有二种情形：一是当丧家有发讣闻邀请，二是亡者生前有优良的功绩值得嘉许。近年来由於政治活动的热络，丧礼告别式成为许多政治人物进行角力的舞台。以参加丧礼为媒介，主要目的是为选举做准备的政治人物或其代表人居多。名义上送别亡者，实际上是藉此机会宣传自己。  我们发现立法委员、县（市）议员、乡镇市民意代表本人或是代表人常常游走於丧礼告别式的会场中，甚至有时用掉二分之一以上的公祭时间。这个行为我们非常不认同，因为丧礼告别式的主角是亡者、丧家，丧礼告别式不是政治人物的舞台秀时间，而且冗长的公祭仪式只是徒增丧家的困扰。  虽与亡者或生者皆无交陪却迳自送来，不知如何排序的挽额，以及因赶场而要求改变公祭顺序甚至在家祭时就直接上香的令家属反感行为，造成了许多家属不乐见的干涉与困扰，也未达到选民服务的本意，我们在此还要呼吁政治人物避免类似扰民的作法。 政治大学民族学系博士黄芝勤</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202957-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202957-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202955</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>少子化效应：堂宗亲晚辈与孝眷一同站立答礼区</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 15:07:42 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>少子化效应：堂宗亲晚辈与孝眷一同站立答礼区昔日生育率高，在一个家庭中子女人数平均为5-6人，所以，在丧礼告别式中家祭或公祭的答礼时，亡者的直系亲属皆会有数人来就位，进行答礼。时至今日，受到少子化的影响，有的家庭仅生1-2个或是没有子女，所以在仪式答礼时，同宗族的晚辈则从不用站答礼席变成需要凑人数，而提升其在丧礼告别式中的重要性，需与孝眷一同站立答礼区行礼致意。另外，昔日大家族中，有许多亲属可以相互支援丧礼告别式的进行。而少子化使得治丧人力不足，会令丧家聘雇专业人力外，同时会省略丧礼告别式的内容。此外，昔日丧礼告别式中女人的位阶总是比男人低，告别式中重要仪式都由男性丧家执行，女性丧家仅能在旁观看，有时甚至需要回避。今日受到少子化的影响，甚至亡者只有独生女儿，为使与亡者最亲的女儿亦可表达对於父母不舍的情感，部分丧家於是打破女性丧家不可担任这些仪式执行者的禁忌。例如：捧斗。所以，以往有男性丧家方能担任的工作，也因亡者可能只有女儿而由其担任。&amp;nbsp;政治大学民族学系博士黄芝勤</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202955-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202955-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202954</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>两性平等执礼者出现女性</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 15:03:57 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>两性平等执礼者出现女性昔日受到重男轻女、男属阳女属阴、男性先於女性祭拜顺序&amp;hellip;&amp;hellip;等根深蒂固的观念影响，不论是执礼者、丧家、宾客都会安排由男性先行祭拜或执行仪式。，具体表现为担任主祭者的人选多以男性为主。今日则打破部分传统禁忌，出现女性开始担任以往丧礼告别式中，专由男性担任的角色。例如家祭的主祭者、点主官、捧神主牌位者&amp;hellip;&amp;hellip;等情形。因此，丧礼告别式中，过往由男性担任的角色，因今日平权意识的兴起，部分丧家并不忌讳由女性担任。&amp;nbsp;政治大学民族学系博士黄芝勤</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202954-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202954-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202951</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>出嫁孝女参与决策</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 15:02:07 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>出嫁孝女参与决策昔日受到重男轻女的观念影响，事无大小，丧家会以孝男的意见为依归，因为我们一直生活在父系社会中，父系社会强调长兄如父，所以当家中父母亡故后，则由长男或孝男们来当家主事。加上旧俗视出嫁的女儿如同泼出去的水一般，嫁出后属於外姓亲戚，对於家中事情并无决定权，同时也不能参与财产分配与继承，所以一般而言，出嫁女及其他丧家会完全尊重且服从孝男的决定，并将他视为家中新的大家长与主事者。今日则有可能因孝女较为年长、事业较有成就、经济状况较为富裕&amp;hellip;&amp;hellip;等情形，所以不认同年纪较轻或是社经地位较本身为低的兄弟所做的决策，而由较强势的孝女完全进行决策的情形。或是形式上由孝男当家，实际上由孝女掌权作决定。孝女表面上尊重孝男的决定，但主张基於父母是子女所共有，所以对於丧礼告别式中的决策事项都会参与，例如宗教别的选定、场所、布置&amp;hellip;&amp;hellip;等事项，孝女会因为与亡者较为亲密、亦是为家中一份子的理由，参加丧礼告别事的筹备与决策。当丧礼告别式后，大家即将回归各自原本的生活，但亡者的后续祭祀问题浮出台面，当家主事者由谁担任的问题也再一次考验丧家。我们发现仪式前的决策者多以口头来主导丧礼告别式的进行，无论当时主事者是男性或女性，到了后须真正需要有人来执行慎终追远的祭拜时，通常孝女便默默退出，主张出嫁的女儿理所当然地回到夫家，将祭拜公妈的事情交由孝男来执行，成为只出一张嘴的决策者。&amp;nbsp;政治大学民族学系博士黄芝勤</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202951-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202951-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202944</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>宗教、性别藩篱的破除~尊重祭拜者宗教信仰的多元化</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 14:59:45 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>宗教、性别藩篱的破除~尊重祭拜者宗教信仰的多元化&amp;nbsp;我们发现祭拜者的宗教信仰不一定与亡者的宗教信仰相同，例如：丧礼告别式以道教、民间信仰的仪式来进行，参与者普遍手持清香来祭拜亡者。那么对於信仰基督教的祭拜者，基於祭拜者的信仰无拿香，此时司仪、丧家也不会强迫祭拜者一定要拿香祭拜亡者，而给予尊重的态度。还有，对於佛教团体的祭拜者，司仪也会将鞠躬礼改为问讯礼的方式进行。以及佛教团体的公祭多会加入3-5分钟的诵经仪式，所以，司仪也会替代丧家跟祭拜者讨论所需时间，在时间允许之下，给予佛教的祭拜者时间来为亡者诵经。因此，我们发现在今日的丧礼告别式过程中，宗教信仰多元化的情形下，丧家多给予祭拜者尊重的态度，不会强迫祭拜者需认同亡者的宗教信仰。&amp;nbsp;政治大学民族学系博士黄芝勤</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202944-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202944-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202844</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>内政部「电子挽额平台」介绍</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 22:12:43 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>内政部「电子挽额平台」介绍◎传统挽额一般传统挽额往往因告别会场空间不足而重叠挂置，仅露出致赠人署名，无法看到完整的挽辞内容，且於告别式结束后就焚烧掉，一年累计焚烧掉的挽额为数可观。除浪费资源外，挽额燃烧后更会造成空气污染，危害健康。&amp;nbsp;◎创新：内政部「电子挽额平台」本平台启用后，收到讣闻的一方，登入内政部「电子挽额平台」后，只需点选赠与对象之性别、年龄，系统会自动罗列合适的挽辞与背景图案供致赠者点选，完成后的挽额内容即会传送到装设有播放设备的殡仪馆，经礼厅工作人员确认后於告别式场当天正确播出。相较於使用传统挽额前置作业繁杂、耗费时间金钱，使用电子挽额不但节能环保、挽辞合宜适当，并可避免忙中出错而造成对收受者不敬的情形。内政部「电子挽额平台」特色：◎是中央统一认证的全国性电子挽额平台：虽部分县市有其自建系统，但透过与本平台介接，致赠方不必记住多组帐密，只要登入本平台，一组帐密即可致赠电子挽额至全国所有的礼厅，减轻作业人员负担。。◎配套数位认证机制，挽额致赠者的身分经过验证，独具公信力，有效杜绝冒用首长之名致赠挽额的情形。◎透明化的查询与留念功能：民众在告别式会场及内政部【全国殡葬资讯入口网】均可看到亡者所收到的挽额，给予丧家殊荣。◎达到节能减碳与环保的效果。◎目前全国已有119个礼厅配有电子挽额播放设备目前已有部分县市自行试办电子挽额（台北市、新北市、桃园县、台中市、嘉义市、高雄市、宜兰县），内政部「电子挽额平台」自103年12月上线启用后，已与上述县市之自建系统接轨。目前本平台以在公立殡仪馆治丧者为服务对象，民众可至内政部【全国殡葬资讯入口网】--「电子挽额专区」浏览查询目前已配有电子挽额播放设备之礼厅清单，本部将持续鼓励推动，未来希望扩及所有公、私立殡仪馆及合法礼厅。&amp;nbsp;◎目前推广情形就正式丧礼仪俗而言，挽额是表彰亡者的丧吊文书，具有上对下的性质，因此致赠者必须是首长、或有特定官衔的人。为端正礼俗，目前本部电子挽额平台致赠者开放对象，以总统府、五院及地方行政与立法机关为主，另考量全国性的主要宗教团体及主要政党具有一定的社会声望与高度地位，也一并纳入，因此，现阶段本平台并未开放一般民间团体或个人申请使用。。为使本平台具公信力，本平台配套数位认证机制，挽额致赠者的身分均须经过验证。如有其他机关团体欲使用本平台，可函文向本部申请（帐号及密码请设为6~10个字，英文或数字均可），经确认后即核发本平台帐号密码。期望全民为塑造「节葬」、「洁葬」之新殡葬文化共同推广响应电子挽额。&amp;nbsp;◎内政部【电子挽额平台】后台致赠网址：http://mort.moi.gov.tw/backendadmin/&amp;nbsp;资料来源:&amp;nbsp;内政部民政司全国殡葬资讯入口网</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202844-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202844-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202841</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>面对未来，能留下的是甚么???</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 17:19:57 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>面对未来，能留下的是甚么???人对生命的终结，你是否想过能留下甚么?参与慈济无语良师感恩追思典礼，让我有了深层的思考，人死了就结束了吗?在慈济医学大学里，死了会有不同的生命意义与价值..............无语良师成就了无数的医生，牺牲了自身肉体，为的是让未来的医生技术更精进。你或许没办法当医生救人，你或许没办法生一个医生孩子，但是今天你可以转个念，可以来当未来医生的老师，这样不是更伟大吗..........慈济无语良师报导</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202841-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202841-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202840</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>『最后的月光』生命教育多媒体光碟</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 16:34:18 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>『最后的月光』生命教育多媒体光碟&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;作者：莲花基金会&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;出处：莲花基金会～一个生死抉择与生命尊严的故事&amp;nbsp;～「生」的结束是「死」的开端，「生」、「死」，竟是同一件事？！&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;於是，我要问..从梦中醒来之前，怎样才是真正地「活」？&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;什么才是最美的「结束」？&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;这是一个癌症末期病人，在他生命最后七天的故事&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;故事叙述一个大学生孟哲在毕业前夕，即将展开人生新阶段的时候，却被诊断出罹患癌症末期。早年丧偶的母亲、耐心陪伴的病房志工、以及满怀热情的年轻实习医生，在陪伴孟哲的过程中，因秉持不同立场而互相激荡出各自对生命及医疗问题的省思。最后，原本焦虑不安、愤恨无奈的孟哲，在母亲的陪伴、同学的关怀及志工的引导下，明白人生就像蜡烛，生命虽然短暂，但面对疾病要勇敢及过得精彩动人&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;『最后的月光』观赏点击处《内容》1.2005医学人文公益舞台剧『最后的月光』实况录影台湾首创之安宁疗护舞台剧，演出一个癌症末期病人，在他生命最后七天的故事。於2005年演出八场，场场爆满，八成观众感动落泪，观赏人次近3,200人！这是一出会让人笑著流泪，充满爱与感动的故事！2.2005医学人文公益舞台剧『最后的月光』公益广告一个母亲的呼喊、一个绝望的孩子&amp;hellip;这样的情节每天在各大医院重复上演&amp;hellip;影片中特别邀请金勤先生、李丽华小姐代言演出，深刻呈现出临终病人及家属之心情&amp;hellip;3.「选择不急救」公益广告片生命的最后，你可以选择不要仪器的陪伴&amp;hellip;..本片荣获91年度非商业广告「金钟奖」，以母女的对话，传达出「拒绝临终心肺复苏术」之理念。4.「最后的月光」生命教育多媒体区：含「最后的月光」生死教育座谈菁华、安宁疗护介绍&amp;hellip;。~~生命教育的最佳素材(读书会、授课、亲子共读&amp;hellip;~~●名人一致强烈推荐----『最后的月光』舞台剧&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;(谨依姓名笔划排序)人常为了符合社会文化的需求，失去本真而不自知，当受苦的个体承受不了情绪大量涌现时，却无人接应，更加重了个案的孤独、焦虑。旁人常自以为「为病人好」而给予种种呵护（限制），我不禁要问：「为病人好」的意义？是我们情感上不舍，希望他永远活著？还是自身的死亡焦虑？短短一小时，演出了典型的生病文化现象，除了引领您走入剧中的生活世界同情共感外，也让人不断的反思。~王浴(台大医院缓和医疗病房护理长)「生命将尽，情何以堪？」《最后的月光》以两个年轻生命面对即将嘎然而止的人生终点，对照演绎出生的迷惘、病的苦楚、医疗的迷思、死的惧怕，以及最难能可贵的――生命升华的可能。这样的人生主题，适用於所有的人观看、思考。~李丽华(资深演艺人员、台湾仁本慈善公益大使)医疗、亲情与人性交错揉杂成一幅动人的生命织锦，是一出所有曾对生命认真思索者，值得期待的年度好戏。~金勤(电影演艺人员)「最后的月光」探讨人在生死挣扎关头时的尊严与心路、生命的本质与企盼，直得向所有医学生、医护人员及所有关心临终照护的人推荐！~陈克华(知名诗人作家、国立阳明大学医学系眼科助理教授)如果亲人罹患绝症，您是否希望寻求能够安详陪伴他，无痛无悔走完人生旅程的方法？莲花安宁剧场，可提供您另一种思考。~陈荣基(前台大医院副院长、恩主公医院创院院长)有股力量，将我们推向生命、意义的核心，否则我们不会如此激动。~杨玉欣(罕见疾病基金会代言人、人间卫视新闻主播)生命有些艰苦，临终总是艰难；即使这样，在日升月沉、春去秋来的遍历中，善日、好年，让我们知道：活著，是多大的福份！花开见佛，又是怎样的修行！生死学的第一课，也许像幸福的初旅吧。~廖辉英(知名作家、社会观察专家)这出舞台剧，会感动你的肺腑，带你参透有情生命的意义，激发你珍惜人生，以及把握当下法喜的生活态度。~郑石岩(专职作家)</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202840-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202840-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202839</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>失落关怀与悲伤辅导</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 16:03:57 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>一、&amp;nbsp;失落关怀与悲伤辅导在失落关怀与悲伤辅导中，电影「与狗狗的十个约定」包含主角丧失母亲与宠物，於丧母后进入悲伤反应，主角经由宠物疗法而治愈；主角的朋友因车祸而失去生命中存在的意义，经由宠物疗法而治愈；宠物疗法可运用层面很多，由文献得知治愈「不语症」之真实案例。宠物疗法小光妈妈去世后，小光因过度伤心和震惊，而身体产生突发性的变化，脖子无来由的僵硬，无法自由的转动，连身为外科医生的爸爸也无法治疗。某天袜子吵著和小光玩游戏――「黑白配」，在奇迹似情况下，袜子治愈了小光，连小光的爸爸都觉得神奇。由於袜子的陪伴，使小光的悲伤与内向情形改善了，从对妈妈的死亡悲伤中康复，对生命充满了热情（本电影官方网站，2008）。小光的好友星进因车祸而断送音乐家生涯，虽然身体康复了，但演奏家最重要的手指却无法自由灵活运用，他从小勤练吉他，而成为演奏家，吉他是他的依靠，不能弹吉他便觉得生命没有意义了，便将自己隔离起来，连好友小光都不肯见。小光便将袜子留在星进身边，过阵子，星进居然开始弹吉他了，袜子再度奇迹似的治愈星进了（本电影官方网站，2008）。杨雅静与李姝姮（2007）报导单亲爸爸以宠物疗法治好「不语症」四岁女儿，女童因父母离婚后突然不开口说话，医生诊断为「选择性不语症」，台大医院儿童精神科蔡文哲表示「选择性不语症」（Selectivemutism）病患是在特定状况下拒绝开口，并非不会说话。常见原因有:一、病患有害羞、敏感、焦虑等特质；二、对某些环境因素较敏感，得不到情绪上的支持所造成。治疗方法为诱发环境的改善或转换，可以病童有兴趣的东西，无论是宠物或玩偶都行，藉此触发其开口说话意愿，来调整问题形成的因素，以诱导取代强迫，触动其表达意愿。单亲爸爸以小狗与女儿的互动来做治疗，让女儿开口说话。狗医生的条件一、性格稳定。二、愿意亲人。三、行为易接受饲主控制。四、能确实完成吩咐的指令。五、除非狗攻击性特别强，否则任何犬种经训练皆可成为狗医生。（杨雅静与李姝姮，2007）狗狗是人类的好朋友，是有灵性的动物，它乖巧又柔顺；在心情不好时向它吐气时，决不会回嘴，静静当个倾听者；失落或孤单时，它还是不离不弃在你身边陪伴著你；发生危险时，它会保护或提醒你；甚至在生病时能治疗你。它扮演著朋友、家人、玩伴与医生等角色。无论是何种宠物，要饲养时还是要慎重考量，对照剧中的约定，能遵照者才考虑饲养，否则那天路上又多了一只无辜的流浪宠物。作者:黄毓茹&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;东华大学教育与潜能开发学系博士生yuju713@gmailcom</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202839-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202839-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202836</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>生死管理与死亡准备-遗嘱</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 15:52:47 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>一、&amp;nbsp;生死管理与死亡准备生死管理与死亡准备包含预立遗嘱，在遗嘱中说明与交代殡葬型式与财产分配等事项。遗嘱是对人生的生死管理与死亡的准备，笔者同业间流传著：「棺材是装死的，而不是装老的！」，意明著人可能在不明情况下发生意外，对於突如奇来的意外彰显了遗嘱的重要性，而遗嘱是每个人的人生作业，在有意识的情形下进行书写，作好万全的准备，免得在人生的最后旅途有所担搁。生死管理－人生作业怎么写？人生作业就是遗嘱，交代个人的想法与期望，发挥个人想像力，像是为自己准备生前告别式一般。就笔者执业经验中要强调――对於宠物要托管对象也要交代！过去遇到单身亡故的人，对於他们的宠物也只能寄望亲友认养，否则只能沦落到收容所。而人生作业的内容应包含那些呢？一、身份：表明身份与撰写时的立场与精神意识状态。二、委托的遗嘱执行人与遗嘱的法律效力。三、想说的话：交待的话、感谢、个人这一生最得意的事、个人未完成的志愿、这一生中所遇到最美好的事等。四、财产与分配、保险：金钱、收藏品、衣服与物品等要如何分配，对於个人有多少保险也要列明，建议做个财产清册。五、监护权的意愿：有未成年子女的人交待其监护权的意愿。六、对於相关事务的执行：紧急医疗：要不要急救与插管治疗等。身后事：选择葬别方式、宗教信仰、衣著、告别式布置与最后安置地点的选择等。死亡的准备－法定遗嘱与规范［民法］第1186条说明只要满十六岁就可以立遗嘱。（全国法规检索网站，2010b）［民法］第1191条指明公证人之职务：在无公证人之地，得由法院书记官行之，侨民在中华民国领事驻在地为遗嘱时，得由领事行之。（全国法规检索网站，2010b）［民法］第1221条说明数份遗嘱中而内容有抵触的，以最后的遗嘱有效的声明。（全国法规检索网站，2010b）&amp;nbsp;&amp;nbsp;种类&amp;nbsp;&amp;nbsp;自书遗嘱&amp;nbsp;&amp;nbsp;公证遗嘱&amp;nbsp;&amp;nbsp;密封遗嘱&amp;nbsp;&amp;nbsp;代笔遗嘱&amp;nbsp;&amp;nbsp;口授遗嘱民法依据第1190、1199条第1191、1199条第1192、1193、1199条第1194、1199条第1195、1196、1197、1199条特别规定&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;遗嘱人因生命危急或其他特殊情形，不能依其他方式为遗嘱者。见证人&amp;nbsp;二人以上二人以上三人以上二人以上二人以上公证人&amp;nbsp;需要需要&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;遗嘱意旨自书。口述。自书或缮写。口述。口授。口述意旨、遗嘱人姓名及年、月、日。书写方式自书。由公证人笔记、宣读、讲解，经遗嘱人认可后。自书或缮写向公证人提出，陈述其为自己之遗嘱。如非本人自写，并陈述缮写人之姓名、住所。见证人中之一人笔记、宣读、讲解，经遗嘱人认可后。见证人中之一人，将该遗嘱意旨，据实作成笔记。由见证人全体口述遗嘱之为真正及见证人姓名，全部予以录音，将录音带当场密封。记明年、月、日，注明增减、涂改之处所及字数，另行签名。年、月、日公证人於封面记明该遗嘱提出之年、月、日及遗嘱人所为之陈述。年、月、日及代笔人之姓名年、月、日年、月、日签名亲自。由公证人、见证人及遗嘱人同行签名遗嘱人不能签名者，由公证人将其事由记明，使按指印代之。於遗嘱上签名后，将其密封，於封缝处签名。公证时：公证人与遗嘱人及见证人同行签名。由见证人全体及遗嘱人同行签名。遗嘱人不能签名者，应按指印代之。与其他见证人同行签名。见证人全体在封缝处同行签名。效力自遗嘱人死亡时发生。自遗嘱人死亡时发生。自遗嘱人死亡时发生。不具备第1192条所定之方式，而具备第1190条所定方式者，有自书遗嘱之效力。自遗嘱人死亡时发生。自遗嘱人死亡时发生。自遗嘱人能依其他方式为遗嘱之时起，经过三个月失其效力。资料来源：全国法规检索网站（2010b）及自行整理。［民法］第1198条规定下列之人，不得为遗嘱见证人：一、未成年人。二、受监护或辅助宣告之人。三、继承人及其配偶或其直系血亲。四、受遗赠人及其配偶或其直系血亲。五、为公证人或代行公证职务人之同居人助理人或受雇人。（全国法规检索网站，2010b）由上述种类可知法定的遗嘱有自书遗嘱、公证遗嘱、密封遗嘱、代笔遗嘱与口授遗嘱五种，遗嘱需符合上述各种类规定。对於人生的作业写了没？开始动手写作业吧！作者:黄毓茹&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;东华大学教育与潜能开发学系博士生yuju713@gmailcom</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202836-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202836-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202830</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>如何与孩子谈生说死</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 14:41:19 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>如何与孩子谈生说死作者／纪洁芳(国立中兴大学农业经济研究所博士)来源:生死关怀教学生命双月刊101年7月15日</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202830-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202830-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202828</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>临终关怀观念及做法</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 13:39:57 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>临终关怀面临亲人即将过世，是件很煎熬也很不容易的事，不舍激动是免不了的心理反应，悲伤难过也是正常的情绪表达。但是，除了伤心难过，在亲人即将离我们而去之前，我们并非什么都不能做。采取积极的临终关怀和照护行动，可以让挚爱的亲人在宁静、舒服、温馨的环境中，获得最无私、最真诚、也最慈悲的关怀和祝福，以便安祥、平静、从容的做好死亡准备，坦然面对即将到来的死亡。&amp;nbsp;在亲人临终之际，家属可给予的临终关怀有几个面向。第一个面向是身体和环境上的安排与照护；第二个面向是倾听心声并协助完成心愿；第三个面向则是协助并给予心理灵性上的支持与关怀。&amp;nbsp;只有做好死亡准备的人，才能安心地放下人世间的一切，坦然面对死亡；而也唯有真诚地关怀临终的家人，才能让我们毫无遗憾地继续我们的人生。有尊严的临终全程陪伴&amp;nbsp;随著医疗科技的进步，大多数的疾病多可治愈或是受到控制。但对某些不可治愈的末期疾病，延长生命的做法反而带给患者更多更长的痛苦。临终时刻施予无意义的急救治疗时，家属陪伴的过程中也常承受极大的哀伤及深深的后悔。&amp;nbsp;基於上述情况，全世界对於末期疾病的医疗原则开始有了安宁缓和医疗的观念：对於末期疾病患者，选择安宁缓和医疗，可使患者更有尊严的迈向临终，无遗憾且安祥的度过生命临终阶段。&amp;nbsp;我国早在民国89年就已通过安宁缓和医疗条例，针对末期疾病患者可不施以心肺复苏术而选择安宁缓和照护。末期疾病患者不限於末期癌症患者，安宁缓和医疗的地点不限於病房，也可在自己家里。然而大多数人的观念以为安宁照护只针对癌症末期患者，安宁病房只收治末期癌症患者。&amp;nbsp;中央健保局於2009年9月公布八大非癌疾病末期安宁疗护，就是针对八种非癌疾病的末期病患纳入健保给付的安宁疗护对象。「八大非癌疾病末期安宁疗护」项目涵盖：老年期及初老期器质性精神病态、其他大脑变质、心脏衰竭、慢性气道阻塞、肺部其他疾病、慢性肝病及肝硬化、急性肾衰竭、慢性肾衰竭及肾衰竭。现代善终观念及做法一、平日应学习建立坦然、正确的生死观念。二、老年后能学习面对和接受病痛，并拥有高尊严、高度自主和生活品质的老年生活。三、临终前身体受到最完善、最妥适和有尊严的医疗照护。生命不做无意义的延长，临终过程不要太长。四、心理上了解死亡之过程和将至，能够心平气和地接受，有充分准备，能自主、清楚做的决定，并完成人生回顾，心愿已了无牵挂。五、身后事有清楚和详细的交代，子孙和重要亲友陪伴在侧，能与重要亲人做生死沟通和告别，彼此心灵交流，「共生」并「共死」（共同陪伴走完生命最后过程）。六、人生或临终前，在心灵上能坚持信仰，全然专注和放下，并了解生命的意义和死亡的意义。七、丧礼后事能预先嘱立，家人和子孙能完全尊重，并且以坦然、正向的态度处理并面对死亡这件事。资料来源:台湾殡葬资讯网</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202828-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202828-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202829</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>好好安排自己的临终大事</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 14:35:15 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>好好安排自己的临终大事(上)好好安排自己的临终大事(下)&amp;nbsp;作者／纪洁芳(国立中兴大学农业经济研究所博士)来源:生死关怀教学生命双月刊101年5月19</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202829-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202829-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202783</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>全国可实施环保葬（树葬、植葬、洒葬、花葬）地点</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:09:56 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>全国可实施环保葬地点（树葬、植葬、洒葬、花葬）</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202783-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202783-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202786</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市多元环保葬介绍</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:45:29 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市多元环保葬影片</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202786-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202786-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202788</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市树葬简介</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:52:27 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市树葬简介　　选择环保葬除可重复使用埋葬空间，既符合环保又节省墓地，大家想像一下一片看似公园的墓地中，如开满了缤纷的花朵，苍翠荫天，不见叠叠黄土，如此景象对逝者而言将是何等的尊荣，何等的安详&amp;hellip;。　　树葬是指将骨灰妥善处理后，装入可分解的纸或棉布袋内，不立墓碑，不记亡者姓名，植存在树木的根部或抛洒在特定区域的花园或草坪上，让人死后与自然合而为一，既不占用土地空间，也有助於环境绿化，一些先进国家逐渐风行这项殡葬方式。　　树葬区的申请，由申请人亲自或由委托人（检附委托书）至台北市殡葬管理处第一、二殡仪馆服务中心，填写树葬(花葬)申请书，检附申请人身分证影本、受葬者之火化许可证或骨灰骸存放设施寄存迁出证明或墓地起掘证明许可正本，经服务中心人员审查后即安排「骨灰再研磨」。　　经再研磨之骨灰，於装入本处免费提供之容器后，由管理员陪同，由申请人选择将往生亲友的骨灰埋藏於咏爱园树葬区内，让其化为春泥、伴著大地长相眠，让生命在大自然里延续。　　树葬园区设施系循环利用，不得在园区焚烧香烛、纸钱及私设任何标志或设施。　　该区申请受理时间为周一至周六08：00-16：00。服务成果　　本市率先全国推动树葬、洒葬等环保葬法，92年11月10日设置国内首座树葬试办区，96年於富德公墓内辟建面积1.2公顷树葬区-咏爱园，兼具树葬、环保、景观及生态复育功能，提供6千个树葬穴位，栽植檀香柏、桂花、樱花、玉兰、南洋杉及灌木花卉约3千株，不立墓碑，不记亡者姓名，将先人骨灰装入可分解之骨灰容器后埋藏，让先人长眠於如诗画般的优美环境中，前往追思的家属也能悠闲享受难得的自然风光。92年开办累计至105年7底止树葬8,764位、洒葬296位(102年起洒葬已不再受理申请)。&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下载台北市富德咏爱园树葬区照片选辑&amp;nbsp;树花葬申请书及申请须知&amp;nbsp;台北市殡葬管理处多元环保葬作业流程介绍&amp;nbsp;资料更新:2016/8/1215:09资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202788-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202788-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202789</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市花葬简介</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:56:34 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市花葬简介&amp;nbsp;　　台北市花葬区&amp;mdash;阳明山臻善园位於阳明山龙凤谷游客服务站（台北市北投区泉源路220号）旁，业於102年10月27日启用，园区面积8,200平方公尺，目前共设置18个葬区、5千个花葬穴位。花葬区内种植吉野樱、八重樱、流苏、金毛杜鹃、平户杜鹃、茶花、桂花等22种近2万株四季轮开花木，加上各式草花，将是先行者永居的好去处。　　申办花葬作业流程同树葬一样，由治丧家属或受委托业者（需有家属委托书）检具身分证（影本乙份留存、正本核对后发还）及以下其中之ㄧ文件：＜火化许可证、骨灰(骸)迁出证明、起掘证明＞，於周一至周六上午8时至下午4时至本市殡葬管理处一殡或二殡服务中心填写申请书，经确认无误后由本处同仁安排骨灰研磨，经再研磨之骨灰，於装入本处免费提供之容器后，由管理员陪同申请人将往生亲友的骨灰埋藏於臻善园花葬区内。　　服务成果：全国首处花葬区，自开幕启用后至105年7底止，共1,813位申请。&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下载花葬-阳明山臻善园照片&amp;nbsp;资料更新:2016/8/1215:10资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202789-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202789-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202785</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市海葬简介</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:42:15 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市海葬简介人类本来就是自然的一部份，生命乃源自於海洋，因此回归海洋乃为理所当然之事，由此回归自然的愿望而兴起海葬。希望海葬者多为无宗教者、对葬仪及墓地较不拘泥、生死观则是认为死亡乃为一切的结束、死后不需扫墓的个人人生观等为其特徵。在台湾地区有限的土地资源之下，现行的国内大部分的殡葬活动，对环境与生态的保护构成了严重的威胁，例如民间的殡葬传统一直都有「入土为安」的习俗，只要条件许可，就会以墓葬作为最优先的考虑，然而台湾地区地狭人稠，人口密度高居世界第二，如果国人往生之后都采行墓葬，势必将面临活人与死人争地的窘境，同时违法滥葬的情形将更加恶化，对整体生态与生存环境带来更多负面的冲击。随著高龄化社会的到来，现在世界的先进国家均鼓励以海葬或树葬的环保葬法，来节省土地资源，推动「节葬」、「简葬」为目标的新殡葬文化。由於台湾地狭人稠、土地资源有限，以非墓葬之骨灰处理方式乃最节省土地资源之殡葬方式，根据104年12月之统计台北市人口为270万4,810人，然台北市不临海，实施海葬有其不便之处，为顺应民众多元葬法之需求，纾解土葬用地及灵骨塔位不足之窘境，台北县、台北市及桃园县自95年起联合推动海葬，结合台北县天然海港之优势，加上台北市多年实施海葬之经验及桃园县大力之支持，共同携手加强宣导海葬观念，让民众更加了解「回归自然」之环保葬法。服务成果台北市政府为推动节葬与简葬的新殡葬文化，於民国92年首创海葬，并自办3次(92年、93年、94年)，95年台北县政府主动邀约合作办理「县市聯合海葬」，希望藉由县市政府合作的力量，让民众了解另一种回归自然的环保新葬法，自97年起，结合桃园县府合作办理「北北桃三县市联合海葬」，受理报名期间为每年3-4月份，出海日期约是每年5月份（视海象潮汐而定）。有鉴於民众对於海葬之需求及过去几年参与民众反应良好，自103年起每年至少办理4场次，海葬日期将会公告於本处官网。台北市从92年推广海葬业务至104年止，已为482位先行者完成海葬心愿。&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下载&amp;nbsp;※【请按此下载海葬申请书表等相关档案】&amp;nbsp;※104年度联合海葬海葬相片剪辑&amp;nbsp;※海葬申请须知及实施程序&amp;nbsp;资料更新:2016/4/1112:03资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202785-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202785-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202784</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市宠物洒葬简介</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:26:04 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市宠物洒葬简介　台湾地区地狭人稠，为推广永续发展、美丽自然的环保葬法，台北市殡葬管理处分别於92年11月10日、96年6月12日设置国内首座树葬区「富德生命纪念园」及「咏爱园」，推动树洒葬过程中，常有民众询问除了自己和先人以外，心爱的猫狗等宠物，是否也可以用树洒葬安排后事，为加强宣导树洒葬观念，也满足都会民众的需求，殡葬处特别於［咏爱园］树葬区旁以温馨可爱的方式规划了全国首处宠物洒葬区－&amp;ldquo;秘密花园&amp;rdquo;。　　&amp;ldquo;秘密花园&amp;rdquo;面积约500坪，现在已设置两个花圃，外圈是紫色的细叶雪茄，里面是黄色的蔓花生，周边有矮木篱跟栅栏。殡葬处特别用五彩风车、向日葵、小狗等艺术饰品进行布置，还设有小木屋，让宠物小天使们也有家的感觉。&amp;ldquo;秘密花园&amp;rdquo;整体设计与旁边景观小湖、观景台等自然环境融合为一，让人的咏爱园与宠物洒葬区成为好邻居。　　现代社会生活型态，人与宠物之间的关系越来越亲密，宠物过世后也有遗体接送、往生被、火化、纳骨塔位、骨灰罐等，除了没有正式的告别式，不发讣闻、不收奠仪外，规格可是一点也不输人，另外英国对10万名老年人所做的意见调查，［希望与宠物骨灰一起下葬］高居第2，可见宠物的魅力是全球皆然。根据统计台北市约有15万只宠物，殡葬处规划宠物洒葬的贴心服务，对关心宠物未来后事的饲主可说是一大福音，需要的民众在完成宠物火化后可以携带身分证，到台北市殡葬处富德灵骨楼办公室填具申请书，免费办理洒葬。宠物骨灰洒葬区办理成效　　全国首处公立宠物骨灰洒葬区，於96年11月14日启用，至105年7月底止，共5,272名饲主实施宠物洒葬资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202784-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202784-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202780</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市联合奠祭</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:24:09 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市联合奠祭参加联合奠祭场次查询&amp;nbsp;目　　的：　　在端正礼俗，提升丧葬文化并节约民众支出，受理民众以数亡者共同举办出殡仪式，　　并由市长亲临或由本府各机关首长轮流代表市长主祭，并由亡故市民之所辖区公所派　　员致祭，期使仪式庄严隆重。另欢迎崇尚尊荣俭约环保珍爱大自然之人士踊跃参加。参加联合奠祭：　　一、检附证件至第一、二殡仪馆服务中心现场办理。　　二、另办理登记不得任选场次，经登记后若取消，则以1次为限，且以最近一场未满之场次为原则。　　　　三、自103年1月1日起取消死亡者之设籍限制；无论设籍何地自死亡日或遗体具领日起15日内申请登记参加最近一场次联合奠祭者，其费用均仅须支付「火化许可费用」新台币50元即可；其余21项服务费用全免（亡者设籍外县市者不含遗体接运费）。时　　间：　　每周二、三、四於第二殡仪馆怀亲厅举办。参加联合奠祭家属须知：一、应备证件：1.死亡证明书正本1份或相验尸体证明书正本。2.亲属关系证明文件或其他文件、亡者2寸照片2张。二、市府办理联合奠祭免费服务项目共21项如下：「台北市政府办理联合奠祭实施要点」第五点附表「台北市政府办理联合奠祭免费服务项目」如下：1.礼堂。　2.布置(花牌、花山、花篮、花圈、布幔、大(小)灵桌、主灵位牌、香炉、烛台、酒杯、花瓶)。　3.供品(四果)。　4.司仪(限於奠祭，家祭自理)。　5.音乐(限於奠祭，家祭自理)。　6.诵经(限於奠祭，家祭自理)。　7.遗体寄存（限自死亡日或遗体具领日起十五日内，登记参加最近一场次联合奠祭者，自遗体进馆日起迄参加联合奠祭日止之遗体寄存费用全数减免；如逾十五日始办理登　　记者，遗体寄存费自第十六日起依台北市市立殡葬设施服务收费标准办理。）　8.遗体接运(限亡者设籍本市者，以一次为限)。　9.遗体洗身。　10.遗体著装。　11.遗体化妆。　12.遗体大殓。　13.火化费。　14.火化棺木。　15.骨灰罐。　16.礼堂冷气。　17.推棺服务。　18.骨灰罐刻字及瓷质相片服务。　19.库钱或纸巾　20.水被与头脚枕。　21.接送环保葬区服务。　22.干冰(如气候骤变或其他不可抗力之因素造成第一、二殡仪馆冷藏柜皆满柜时，无法於第一时间冰存大体，则由本处提供干冰替代冷藏柜)。【特别注明】1.除免费22项服务外，如有家属接送、晋塔服务及其他需求者，由家属自理，委托业者代办者，其费用由双方自行议定。2.骨灰罐刻字稿请於奠祭前3工作天交於本处二馆服务中心，逾期不受理。3.接送环保葬区服务需5个工作天前申请,取消时亦同。4.土葬者不受理联合奠祭申请。5.已登记参加联合奠祭后取消者，仍依收费标准收费。(骨灰罐则需返还相同规格、材质之骨灰罐、干冰费用需返还联奠捐款)6.本处联合奠祭提供一柜多罐之骨灰罐、惟申请特殊尺寸骨灰罐仅限於提供晋塔於、阳明山臻爱楼，申请特殊尺寸骨灰罐应先完成阳明山臻爱楼塔位申请&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下载参加联合奠祭注意事项及程序表&amp;nbsp;「骨灰罐刻字及相片粘贴」表格&amp;nbsp;参加联合奠祭暨同时申请环保葬接送服务注意事项&amp;nbsp;资料更新:2016/8/1610:58资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202780-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202780-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202791</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市生命追思纪念网简介</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 16:11:35 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市生命追思纪念网简介台北市殡葬管理处「生命追思纪念网」於92年建置完成，为殡葬观念树立新思维，运用网路的即时性，让民众再也不需苦等清明节，即可上网追思。思念是不分昼夜的，当民众脑海盘旋起无限涟漪及思念，追思网可适时提供民众抒发情感的窗口，除了符合「多元性」、「环保性」、「便民性」现代思维，更对传统习俗讲求的「祭祖孝亲」，扮演著传承的功能，将传统与新颖穿越时空融合。随著资讯科技不断与时俱进，偏静态模式运作的网站，已不符民众多元需求，网站产生使用者操作及更新不易，以致维护耗时费力的困境，因此追思网於101年3月改版。此次改版重点为网站系统上导入Web2.0精神、相关多媒体应用及社群概念加强与使用者互动功能，并且建置使用者操作管理介面，方便民众进行个人追思纪念网专区维护及更新。民众除了可将照片与文字叙述发布於个人追思纪念网专区外，如专区内容不想让其他民众观看，系统管理专区亦设有不对外开放功能，更可给予特定人自订之「亲友帐号、密码」，且对外开放程度有更改需求时，仍可再行更动，让使用者保有最佳的隐私空间与权利。另可制作「追念明信片」，转发给亲友或自行留存，并透过转发亲友的「选择」，由民众自主性邀请参观「个人追思纪念网」的亲友。为因应使用者需求，让操作及申请程序更加便利，追思网於103年5月进行改版，本次修改重点为新帐号申请程序简便化，使用者将基本资料填妥后，至信箱点选登入网页即可完成帐号申请；另将使用者与亲友登入页面放置在首页，让民众可立即登入个人追思网页；网页更新资料亦更加简便，不需点选提交台北市殡葬管理处审核即可完成修改；另将个人追思纪念网修正为六大区，其内容包括：「个网公告」、「个人档案」、「生平事迹」、「生活相簿」、「无尽的思念」、「追思留言」。103年5月改版完成后，期提供更多元便利的追思管道，让民众与其亲友不因距离与时间，随时可透过网路表达内心真诚的追思，亦可降低民众因担忧选择环保葬后，无相关追思管道的疑虑，此外，对於选择富德、阳明山灵骨楼及公墓的民众，在清明节等祭祀节日以外，也能於追思网抒发思念往生亲友之情，让处理完亲人后事的民众，依然能感受到市府贴心的关怀与服务。台北市生命追思网登入处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202791-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202791-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202778</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市第二殡仪馆怀恩专车路线及时刻表</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:17:53 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市第二殡仪馆怀恩专车路线及时刻表怀恩专车乘车时刻表(104/8/28版)怀恩专车捷运公馆站(及六张犂站)&amp;rarr;第二殡仪馆(S31、S32)路线图怀恩专车忠孝复兴站(及大安站)&amp;rarr;第二殡仪馆(S33)路线图资料更新:2016/5/1614:21资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202778-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202778-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202777</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市殡葬管理处第一殡仪馆低碳礼厅使用用途及方式</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:10:24 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市殡葬管理处第一殡仪馆低碳礼厅使用用途及方式一、本处第一殡仪馆划定永怀厅、永念厅、永亲厅、永爱厅为低碳礼厅。二、低碳礼厅使用费及冷气费，依照丁级礼厅基准收费。三、低碳礼厅使用用途及时间如下：(一)出殡(告别式、追思会)、入殓、开吊者：为8时至16时(逢加场日为8时至19时)。(二)需布置次日第1场次者：为17时至18时(逢加场日为19时至20时)。(三)诵经：为8时至18时。四、低碳礼厅使用规范如下：(一)礼厅内不得悬挂挽联、挽额等。(二)礼厅内、外(入殓区除外)不得悬挂布幔。(三)礼厅内、外不得铺设地毯。(四)礼厅布置限使用现有供桌及椅子，并不得擅自移动且不得加装椅套。(五)治丧家属如有加强遗照区亮度之需求，得自行加设移动式投射照明灯具1盏。(六)不得於礼厅内、外壁面、天花板或礼厅外屋顶、梁柱施工加钉或捆绑任何物品。(七)布置收赙台及工作人员服务区限礼厅入口左右两侧距离墙面120公分以内，净水区布置限礼厅前单柱100公分范围内，且不得妨碍通行。五、低碳礼厅前道路车辆进出及临时停车限制如下：(一)限当场次礼厅使用之灵车、花店布置车辆暨大体接运车、运棺车及公务车(检、警)等作业车辆进出及临停。(二)花店车辆限临停於礼厅前道路南侧车辆临停区，布置时间限时30分钟内离场。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2016/7/1214:48资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202777-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202777-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202776</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市殡葬管理处电子挽联使用规范</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:08:00 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市殡葬管理处电子挽联使用规范主旨：公告「台北市殡葬管理处电子挽联使用规范」。依据：台北市市立殡葬设施使用管理办法第4条。公告事项：一、台北市殡葬管理处(以下简称本处)为落实简葬、节葬及身后环保之殡葬新文化，第一、二殡仪馆各级礼厅全面使用电子挽联，特订定本使用规范。二、使用范围：本市第一、二殡仪馆各级礼厅。三、电子挽联会员帐号申请方式：（一）一般会员：1、第一次使用请至本处「电子挽联致赠平台」（网址：http://w9.mso.taipei.gov.tw/tpfscroll/Default/Menu.aspx）首页点选会员申请。2、输入个人基本资料后点选确认。3、系统管理员至管理后台勾选启用后即可完成申请。4、系统会同步发出电子邮件通知申请人，即可致赠电子挽联。（二）家属：透过本处提供之帐号及密码，即可至本处「电子挽联致赠平台」致赠电子挽联。四、致赠电子挽联操作步骤：（一）至本处「电子挽联致赠平台」输入帐号、密码。（二）点选挽联申请、输入告别式日期、礼厅名称及往生者姓名。（三）点选挽词、背景。（四）按送出即可完成挽联致赠程序。五、配合及注意事项：（一）请勿冒用他人名义申请致赠电子挽联，以免发生侵权行为。（二）请於告别式举办前一日完成挽联致赠程序。（三）如不使用电子挽联请洽礼厅管理员，勿迳自拔除电子挽联电源线或网路线，如有毁损照价赔偿。（四）家属辞谢挽联致赠，请至本处「电子挽联致赠平台」勾选辞谢挽联致赠。六、本规范另详载於本市殡葬管理处网站（http://mso.gov.taipei/）公告消息网页中。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2015/10/216:50资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202776-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202776-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202775</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市第一、二殡仪馆使用设施需配合注意事项</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 12:03:59 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市第一、二殡仪馆使用设施需配合注意事项1.申请使用各项殡葬设施应检附正式死亡证明书或尸体相验文件，并填具设施使用申请书；如委托代办，并应填具委托书。&amp;nbsp;2.遗体进入冷藏柜前，身上重要财物请家属自行领回，殡葬处不负保管责任。本处提供关怀袋予家属参考。&amp;nbsp;3.申请人取得礼厅使用许可后，无法如期使用，应以书面通知殡葬处取消使用，并得依下列规定申请退费：(一)自许可日起算，申请人於三日内申请者，退还其所缴纳使用费全额。(二)自许可日起算，申请人逾三日申请者，退还其所缴纳使用费二分之一。但於使用日前三日内申请者，其所缴纳使用费不予退还。因不可归责於申请人之事由致无法如期使用时，退还其所缴纳使用费全额。依第一项规定申请退费后，为同一死亡者再次申请使用礼厅，不得再申请退费。申请人取消使用礼厅场次后，申请人及其代理人均不得再次或代理他人申请使用同一场次。&amp;nbsp;4.使用礼堂应注意事项如下：(一)申请使用礼堂之场次，以申请日起2个月内为限。(二)礼堂使用场次除甲级厅每场次为3小时外，其他级厅皆为每场次2小时，同一亡者以一场次为限。完成申请后，不得转让他人使用。(三)申请礼堂供诵经使用者，於使用前5日内(含使用当日)始得申请。但使用每日礼堂第一场次出殡者，申请人申请该礼堂前一日晚间时段供诵经使用，不受前5日之限制；如未於出殡前5日(含当日)完成申请，则开放他人申请。使用第一殡仪馆礼堂、真爱室诵经时间最晚不得超过晚上10时，於第二殡仪馆不得超过午夜12时。(四)申请礼堂供开吊使用者，不开放线上申请。申请人可至服务中心临柜申请，场次以申请日起2个月内为限。(五)申请人因故需变更礼堂级别或场次、火化炉使用时段或取消使用者，由原申请人於上班时间内亲至服务中心临柜办理变更或取消事宜。(请注意：申请使用礼堂、遗体火化炉时段后，自申请日起算，三日内办理变更礼堂等级、礼堂或火化炉使用时段或取消使用，原缴纳设施使用费全额退还，逾三日办理者，退还原缴纳设施使用费二分之一。但自使用日前三日内办理变更或取消使用者，原缴纳设施使用费不予退还)。因不可归责於申请人之事由致无法如期使用时，退还其所缴纳使用费全额。申请退费后，为同一死亡者再次申请使用礼厅、火化炉，不得再申请退费。申请人取消使用礼厅场次后，申请人及其代理人均不得再次或代理他人申请使用同一场次。(六)第一殡仪馆：乙级厅可容纳96人，丙级厅可容纳32人，丁级厅可容纳32人。&amp;nbsp;&amp;nbsp;第二殡仪馆：乙级厅可容纳96人，丙级厅可容纳40人，丁级厅可容纳32人。(七)本市第一、二殡仪馆自104年3月1日起全面实施电子挽联，敬请配合并多加利用电子挽联系统。&amp;nbsp;5.申请人取得火化炉使用许可后，无法如期使用，应以书面通知殡葬处取消使用，并得依下列规定申请退费：(一)自许可日起算，申请人於三日内申请者，退还其所缴纳使用费全额。(二)自许可日起算，申请人逾三日申请者，退还其所缴纳使用费二分之一。但於使用日前三日内申请者，其所缴纳使用费不予退还。因不可归责於申请人之事由致无法如期使用时，退还其所缴纳使用费全额。依第一项规定申请退费后，为同一死亡者再次申请使用火化炉，不得再申请退费。&amp;nbsp;6.礼堂使用限礼堂内及其前川堂，不得占用道路或停车空间，请丧家配合办理并注意及维护环境整洁；另大型花圈不得进入馆区内，花篮不得放置礼堂前道路（或停车格位）。违反上项规定者，花圈、花篮将迳自移置或以废弃物处理。&amp;nbsp;7.遗体火化应取得火化许可证，并至服务中心申请登记使用火化炉。火化炉采登记时段，自早上7时起，每2小时为一时段，每日计有6个时段，最后一时段为下午5时至7时。遗体请於登记时段至迟20分钟内送达至火化场，譬如登记上午7时至9时火化遗体，遗体须於7时20分前(关炉时限)送至火化场，为维护其他治丧者权益，逾时将丧失该时段使用之权利，其他时段比照办理。&amp;nbsp;8.火化遗体依规定应使用环保棺木，并减少置放陪葬品。土葬棺木、停棺用棺木或棺木内放置石灰、不易燃物品者，均不得进入火化场火化，以利环境品质。&amp;nbsp;9.遗体入殓时，棺木内请勿放置物品或非易燃品以免沾黏遗骨及影响火化炉运作。如遗体装有心律调节器等物品，请先取出，以维护火化炉体及工作人员安全。&amp;nbsp;10.第一、二殡仪馆停车空间有限，请尽量搭乘大众运输系统并多加利用二馆免费接驳(怀恩)专车。&amp;nbsp;11.使用各项设施已缴交使用费，无须缴交其他费用。若有本处同仁强行索取红包或藉故刁难者请以电话(02)87329695向政风室检举。&amp;nbsp;12.使用殡葬设施如仍有不清楚或需再确认是否已订租设施完妥，请用电话於上班时间向下列单位联系：1.第一殡仪馆：(02)25131057。2.第二殡仪馆：(02)87329752。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2016/7/1416:31&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202775-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202775-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202774</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市一馆环保金炉、二馆纸扎焚化炉暨环保金炉使用规定</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 11:57:21 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市殡葬管理处一馆环保金炉、二馆纸扎焚化炉暨环保金炉使用规定第一殡仪馆环保金炉使用规定：1.登记时间：8时至17时30分。2.使用时间：8时至18时。3.登记地点：第一殡仪馆驻警队。4.使用规定：(1)登记后须立即投烧，不接受预约焚烧。(2)环保金炉炉门须由本馆工作人员负责操作。(3)环保金炉焚烧物品限焚烧纸钱、库钱、纸扎等纸制品。(4)禁止投烧衣物、化学液体及内含化学成份、塑胶材质等物品。(5)投烧物品由驻警（保全）队员或现场管理员检查，始可使用，若有未符合之材料、零件或超量必须移除，倘无法配合或不同意者，本馆得依环保法令及空污标准等规定，拒绝申请使用环保焚化炉。(6)焚烧库钱，每位亡者最多以20包为限。违者依台北市殡葬管理自治条例第24条规定迳行裁处。(7)焚烧纸扎，配合炉口尺寸，限焚烧：高120公分、宽120公分、深120公分以内之纸扎。(8)禁止超越炼条，使用时请勿触碰炉体并与炉口保持适当距离，以确保安全。(9)使用时请确认炉内是否还有火源，确认无火源再行丢入。第二殡仪馆纸扎焚化炉及环保金炉申请使用须知：1.纸扎焚化炉(大金炉)：(1)登记时间：①9时至21时30分。②逢星期二、三、四及加场举行联合奠祭之日，为8时至21时30分。(2)使用时间：①9时至22时。②逢星期二、三、四及加场举行联合奠祭之日，为8时至22时。(3)登记地点：第二殡仪馆驻警队。(4)使用规定：①登记后须立即投烧，不接受预约时间焚烧。②纸扎焚化炉炉门须由本馆工作人员负责操作。③焚烧物品限焚烧纸钱、库钱、纸扎等纸制品。④禁止投烧衣物、化学液体及内含化学成份、塑胶等材质物品，投烧物品由驻警队员或现场管理员检查，始可使用，若有未符合之材料、零件或超量必须移除，倘无法配合或不同意者，本馆得依环保法令及空污标准等规定，拒绝申请使用纸扎焚化炉。⑤焚烧库钱，每位亡者最多以20包为限。违者依台北市殡葬管理自治条例第24条规定迳行裁处。⑥焚烧纸扎，配合大炉门炉口尺寸，限焚烧：高100公分、宽100公分、深100公分以内之纸扎。⑦使用时请勿触碰炉体并与炉门保持适当距离，以确保安全。2.环保金炉(小金炉)：(1)提供24小时使用，不须登记及申请。(2)使用规定：①仅供焚烧金银纸。②禁止投烧寿衣、库钱、化学液体及内含化学成份、塑胶等污染物品。&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2016/5/1216:41资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202774-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202774-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>82013</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>前往台北市殡仪馆与灵骨楼的大众交通</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 14:03:13 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>前往台北市殡仪馆与灵骨楼的大众交通&amp;nbsp;</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_82013-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_82013-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202636</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市市立殡葬设施使用管理办法</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 21:08:01 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市市立殡葬设施使用管理办法</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202636-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202636-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202635</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市殡葬管理自治条例 </title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 21:05:00 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市殡葬管理自治条例</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202635-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202635-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202634</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市推广环保葬多元措施再升级 民众迁出塔位实施环保葬可获鼓励金1万至2万元</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:55:43 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市政府民政局所属殡葬管理处推广多元环保葬法，今（105）年起再推出新措施，鼓励自富德靈骨樓或阳明山靈骨塔迁出骨灰者参加环保葬，可申请核发鼓励金新台币1万元；迁出骨骸者参加环保葬，可申请核发鼓励金新台币2万元；由阳明山臻爱楼迁出骨灰者参加环保葬，也可申请核发鼓励金新台币2万元。　　殡葬处表示，北市自2003年开始推广环保自然葬，不断创新推出新措施，北市近几年参加环保葬人数已快速增加。尤其，103年选择多元环保葬法的民众已突破死亡人数1成，占11%，104年再成长至12.7%，可见民众对於环保自然葬的接受度明显提升。　　殡葬处说，104年除反转殡葬半世纪印象拍摄环保葬宣导影片，邀请董氏基金会公益大使陈淑丽小姐、北市基督教联合会理事长蔡恩赐牧师、台北佛教会前理事长释明光法师从多元角度诠释环保葬法外，104年9月更率先依据殡葬管理条例第61条：「成年人且有行为能力者，得於生前就其死亡后之殡葬事宜，预立遗嘱或以填具意愿书之形式表示之。死者生前曾为前项之遗嘱或意愿书者，其家属或承办其殡葬事宜者应予尊重。」推出「预立环保葬意愿书」的服务，鼓励民众提前规划自己幸福人生的最后一块拚图，目前已有67名民众响应。104年8月所推出「联合奠祭一条龙服务」免费接送至本市环保葬区措施，至今也有19名先行者参加。　　民政局表示，台湾土地资源有限，环保葬法也是先进国家逐渐风行的殡葬方式，因此，105年在推广鼓励环保自然葬措施再具体升级。透过订定「台北市多元环保葬鼓励金发放作业要点」，期藉由发放多元环保葬鼓励金，鼓励民众将骨灰（骸）从北市公立骨灰（骸）存放设施迁出，实施环保自然葬，也可减缓北市目前纳骨塔位及墓地空间需求之压力。　　民政局说，鼓励金自即日起受理申请。申请人自殡葬处经管之骨灰（骸）存放设施领回骨灰（骸），於领回之次日起2个月内完成多元环保葬，并於完成之次日起1个月内，检附环保葬主办机关（构）开立之完成环保葬证明文件、骨（灰）骸存放设施寄存迁出证明、申请人身分证明文件、金融机构帐户影本及领据，亲自或委托他人至殡葬处第一、二馆、富德灵骨楼、阳明山臻善园服务台提出申请。相关申请详情，请至台北市殡葬管理处网址浏览（http://mso.gov.taipei）或电询87329721，卢小姐。&amp;nbsp;&amp;nbsp;附件下载生前预立环保葬意愿书(pdf)多元环保葬鼓金申请流程(pdf)环保自然葬法专区具体执行成效(pdf)环保葬图片(pdf)</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202634-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202634-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202632</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市富德公墓咏爱园部分树葬区停用养护事项。</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:52:30 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>因现今国人对环保葬之观念已渐能接受，台北市富德公墓咏爱园为提供民众更优质之环保葬服务，下列区域拟公告养护1年：(一)问梅园(梅花)。(二)香樟园(樟树)。(三)绮香庭(土肉桂)。(四)杉谦园(小叶南洋杉)。养护期间：自105年5月1日起至106年4月30日止养护1年。养护期间暂停使用，如民众有使用需求，请选择其他树种区。</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202632-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202632-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202631</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>使用台北市殡葬管理处殡葬设施有重大违反秩序等行为，最高可处新台币3万元。</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:49:21 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>使用殡葬设施，有重大违反秩序等行为，按修正之台北市殡葬管理自治条例，违反第8条者，依第24条的规定最高可处新台币3万元。台北市殡葬管理自治条例第8条、第24条内容</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202631-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202631-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202629</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>105年北市联合海葬风格创新 服务升级</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:41:21 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>发稿单位：台北市殡葬管理处发稿日期：105年5月16日联络人：施淑梨、张源芹联络电话：02-8732968202-25131051　　台北市自92年起推广海葬，每年与新北市、桃园市联合举办1场海葬。105年北北桃三市联合海葬预定5月18日在八里渡船头出海进行抛洒安息盒仪式。北北桃三市并在16日下午假桃园市政府一楼穿堂办理联合记者会，由桃园市郑文灿市长、新北市民政局长江俊霆、台北市民政局副局长吴坤宏联袂出席，为联合海葬宣传。　　参加台北市105年3月23日场次联合海葬先行者袁教授，是一位艺术教育学者，其先生黄教授出席记者会分享心情表示：太太人生观豁达，生前爱海，希望身后能将她的骨灰撒向大海，回归自然，她也告诉挚爱的家人「你们可以在地球上每一个角落，随时随地思念我」，所以，黄教授决定遵从太太遗愿，实施海葬，回归自然。并特别感谢政府提供协助服务。　　台北市殡葬处表示，为符合民众即时为先行者完成遗愿的需求，105年北市办理联合海葬，首度规划於海象较稳定3-11月份，每月各办理1场。目前已於3月23日及4月22日办理2场，圆满为49位先行者完成遗愿。5月18日北北桃三市共同办理联合海葬，计有10位先行者参加。接续将在6月17日、7月20日、9月2日、9月28日、10月28日、11月16日办理6场海葬活动，届时如因潮汐变化因素，将於官网公布实际办理日期。　　北市殡葬处说，台北市102年起将海葬常态化办理，每年办理4场次。105年起为回应民众即时为先行者完成遗愿的需求及积极推广多元环保葬，改为每月办理1场为原则，其中有一场是北北桃三市共同办理。至今年4月底，累计有531位先行者参加。　　台北市民政局副局长吴坤宏表示，北市105年特别在海葬安息盒设计上创新，采用环保纸材及使用环保大豆油墨印刷，盒体也打破制式方盒造型，改为弧形船身造形，象徵挚爱亲人用诚挚的双手一路呵护著先行者，乘风驾船，云游四海，航向未来旅程。海葬追思会仪式选在第一殡仪馆低碳礼厅―永爱厅举行，采「三不一没有」的环保原则，不挂布幔、不套椅套、不铺地毯及没有传统挽联与外牌，符合现代「节葬」、「简葬」的殡葬新文化。同时融入轻音乐、花艺、茗茶及暖心服务等元素，营造温馨的气氛，恭送先行者航向新旅程。　　吴坤宏副局长说，为服务环保葬家属及亲友缅怀先行者思念之情，北市殡葬处特别为每位先行者建置生命追思纪念网页，供亲友随时或在特殊节日等值得纪念的日子，透过感性的文字、丰富的照片留下不朽的回忆与追思。　　参加台北市联合海葬一律不收取费用，相关资讯请至台北市殡葬管理处http://mso.gov.taipei查询或服务专线02-25131055由专人解说。安息盒创新弧形船身造形，象徵挚爱亲人用诚挚的双手一路呵护著先行者，乘风驾船，云游四海，航向未来旅程。海葬追思会现场融入轻音乐、花艺、茗茶及暖心服务等元素，营造温馨的气氛，恭送先行者航向新旅程。海葬追思会仪式选在第一殡仪馆低碳礼厅―永爱厅举行，采「三不一没有」的环保原则，追思会场布置简单典雅又温馨。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2016/5/1709:28资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202629-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202629-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202628</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>新北市政府公告新宜城生命人本股份有限公司违反殡葬管理条例</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:37:40 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>新宜城生命人本股份有限公司非新北市政府许可之殡葬设施经营业，违法贩售骨灰（骸）存放单位予消费者，违反殡葬管理条例第42条第1项规定。经新北市政府依殡葬管理条例第84条及新北市政府处理违反殡葬管理条例案件裁罚基准表项次十七规定，第一次违规处6万元罚锾并勒令停业，如有不从而继续营业者，将按次处罚。（详细资讯：http://www.ca.ntpc.gov.tw/Announcement/Details/562?wnd_id=235）请消费者注意自身权益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2016/7/14资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202628-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202628-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202626</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>消费警讯－皇龙国际礼仪有限公司违反殡葬管理条例</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:36:26 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>受处分人皇龙国际礼仪有限公司属未达一定规模之殡葬礼仪服务业，且未经直辖市、县(市)主管机关核准得与消费者签订生前殡葬服务契约，却擅自於102年间与消费者签订「尊贵优惠专案」，该契约第2条专案内容载明：「1.本专案针对持有人或其所指定之对象，提供中式火化丧葬礼仪服务（如附件一）或西式火化丧葬礼仪服务（如附件二）一次。2.本专案不预收任何费用，亦不作任何对价，针对上项所述之服务内容，持有人於核发日起1年内提出履行申请时，仅需负担丧葬礼仪服务之成本费用，即新台币捌万捌仟元整之优惠价予本公司即可；优惠期后每满1年调升3％之礼仪服务费用。」之生前契约条款。因违反殡葬管理条例第50条第2项规定，经本处104年10月23日依同条例第89条第2项规定处新台币六万元罚锾，并限期改善；届期仍未改善者，按次处罚，情节重大者，并得废止经营许可，请消费者注意自身权益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2015/10/2811:08资料维护:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202626-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202626-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202625</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>虹林、友恒、晋升等非合法殡葬服务业或代销公司北市府发警讯提醒消费者注意</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:33:12 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>北市府法务局消费者保护官室104年6月15日针对虹林生活事业有限公司、友恒生活事业有限公司及晋升资产管理有限公司非合法殡葬服务业或代销公司，却擅自销售骨灰（骇）存放单位发布消费警讯（全文连结:http://www.legalaffairs.gov.taipei/ct.asp?xItem=107654326&amp;ctNode=53747&amp;mp=120034）请消费者注意自身权益&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2015/6/1816:52资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202625-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202625-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202624</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>苗栗县政府公告庆云事业股份有限公司消费争议争点及该公司到府陈述意见纪录，请消费者注意自身权益。</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:29:47 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>苗栗县政府近来时接获民众与庆云事业股份有限公司间消费争议申诉，其争点在於民众向该公司购买骨灰罐却误以为购买生前殡葬服务契约，而产生消费争议。该公司表示：「因本公司生前契约与骨灰罐是不同商品，故没有一次必须同时签订3份契约之问题。」及「消费者可以单独购买生前契约。」等语，请民众注意自身权益。1.苗栗县政府公告2.庆云事业股份有限公司到苗栗县政府意见陈述纪录3.内政部函复释疑附件下载苗栗县政府公告庆云公司到府说明纪录内政部函--函复疑义&amp;nbsp;</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202624-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202624-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202623</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>青潭宝塔花园股份有限公司表示并无任何业务单位以及配合之仲介业者，也没有寄发通知函与客户加收任何费用，请民众勿受骗上当！</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:25:22 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>青潭宝塔花园股份有限公司表示：「无任何业务单位以及配合之仲介业者，也没有寄发通知函与客户加收任何费用」。惟该公司近日接获多名客户电话询问有关业务转介及推销商品之问题，客户皆表示有自称为青潭宝塔花园公司之业务单位及配合经销商，向客户表明可协助塔位转售以及推销商品，已有客户受骗缴交可观费用之情形，请民众勿受骗上当！&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2014/12/2613:08资料来源:台北市殡葬管理处&amp;nbsp;</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202623-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202623-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202622</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>消费警讯－华岩生命礼仪有限公司违反殡葬管理条例</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:23:25 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>受处分人华岩生命礼仪有限公司属未达一定规模之殡葬礼仪服务业，且未经直辖市、县(市)主管机关核准得与消费者签订生前殡葬服务契约，却於101年11月及102年间分别与消费者签订「金圆满服务契约书」及「善岩服务契约书」，前者契约书第一条载明：「本契约系由甲（消费者）乙（受处分人）双方订定，於甲方之亲属_______(以下简称丙方)死亡后，由乙方提供殡葬服务。」之生前契约条款；后者契约书第三条载明：「双方依后述约定，甲方（消费者）支付款项，由乙方(受处分人)对於甲方或其受让人所指定之对象一（将来之）逝者，提供丧葬礼仪服务内容壹次（即中式火化丧葬服务或西式火化丧葬服务如件壹或附件二所示）。&amp;hellip;.」之生前契约条款，因违反殡葬管理条例第50条第2项规定，经本处依同条例第89条第2项规定，处新台币6万元罚锾，并限期改善；届期仍未改善者，按次处罚，其情节重大者，得废止其经营许可，请消费者注意自身权益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2016/8/514:32资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202622-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202622-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202621</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>消费警讯－万荣国际股份有限公司违反殡葬管理条例</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:22:09 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>受处分人万荣国际股份有限公司於102年7月1日起至103年7月31日止，委托御上品物业国际有限公司代为销售「天阶生命礼仪服务契约」生前契约，未依殡葬管理条例第56条第2项规定报经直辖市、县（市）主管机关备查，经本处依同条例第95条规定，处罚锾新台币3万元。&amp;nbsp;资料更新:2016/8/514:13资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202621-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202621-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202620</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>消费警讯－第一生命股份有限公司违反殡葬管理条例</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:20:05 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>受处分人第一生命股份有限公司属未达一定规模之殡葬礼仪服务业，且未经直辖市、县(市)主管机关核准得与消费者签订生前殡葬服务契约，却擅自与消费者於102年间签订含有生前契约条款之「第一生命御礼白金会员卡权益说明暨入会申请书」，并於相关会员服务手册中明订「会员独享各项礼仪项目(市场价格及会员价)对照表」及「殡葬服务程序与分工表」之生前殡葬服务契约内容，因违反殡葬管理条例第50条第2项规定，经本处依同条例第89条第2项规定处第一生命股份有限公司新台币六万元罚锾，并限期改善；届期仍未改善者，按次处罚，其情节重大者，得废止其经营许可，请消费者注意自身权益。另，该公司於103年12月30日经本处核准为本市合法生前契约业者，惟该公司前开与消费者签订之非法生前契约，仍须与消费者解除契约，退还款项，请消费者注意自身权益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2016/8/514:30资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202620-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202620-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202619</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>消费警讯－永秦兴业有限公司非经主管机关许可之殡葬服务业者，却於102年间与消费者签订「纳骨设施永久使用权投资买卖契约」贩售基隆金宝塔，并於该契约内容订有生前契约条款，系属非法，请消费者注意自身权益。</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:18:13 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>永秦兴业有限公司并非经直辖市、县(市)主管机关许可之殡葬服务业者，却於102年间与消费者签订「纳骨设施永久使用权投资买卖契约」贩售基隆金宝塔，并於该契约第五条第(三)项约定：「甲方(消费者)或其受让人或其所指定之使用人如因故往生而有立即使用乙方(受处分人)殡葬礼仪服务之必要时，得在乙方同意下以本约标的物择一对价折换乙方殡葬礼仪服务，惟甲乙双方应另立殡葬礼仪服务契约」之生前契约条款。本件永秦兴业有限公司系一行为违反数个行政法上义务规定(殡葬管理条例第42条第1项及第50条第1项)，适用行政罚法第24条第1项从一重处罚，爰本处业依永秦兴业有限公司违反殡葬管理条例第50条第1项规定，依同条例第第89条第1项规定处永秦兴业有限公司新台币60万元罚锾，请消费者注意自身权益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2015/1/1311:22资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202619-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202619-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>202617</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>消费警讯－台北市殡葬管理处裁罚品安生命股份有限公司与消费者签订未报经主管机关核备之生前契约</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 20:14:52 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>品安生命股份有限公司与消费者於民国98至99年间签订未报经本处备查之生前殡葬服务契约，因违反行为时101年7月1日修正施行前之殡葬管理条例第44条第1项规定，经本处依同条例第65条规定限期於102年12月31日前改善而未改善，处新台币6万元罚缓，请消费者注意自身权益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料更新:2014/5/2815:23资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_202617-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_202617-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>59133</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>殡葬管理条例</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 00:52:19 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>殡葬管理条例</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_59133-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_59133-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>82015</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市[电子挽联]系统建置完成上线，请民众多多响应使用</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 14:43:23 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市[电子挽联]系统建置完成上线，请民众多多响应使用为推广「节葬．简葬」及环保的新殡葬理念，本府「电子挽联」系统建置完成上线，请民众多多响应使用台北市殡葬处景行厅与景仰厅之『电子挽联』系统自9月1日启用，截至目前使用场次共31场次，致赠挽联人次为98人，已申请开启帐号总计有440个。使用最多为本府机关及议员等。惟因适逢农历七月，礼厅使用率较低，预计农历七月过后，电子挽联申请件数将明显提升。殡葬处开发『电子挽联』系统，全国各级机关、民众均可免费使用。『电子挽联』帐号密码申请分为二部分，第一部份为民意代表（或机关），采权限控管，避免有冒用机关情形，必须正式行文方式申请帐号及密码，大部分已由殡葬处设定完成并函文寄送；第二部份为个人或私人公司申请，线上申请即可，民众於电子挽联致赠平台http://163.29.251.164/tbm_Outside/login.aspx，点选会员申请并填写相关资料后，经殡葬处授权后立即启用。民众欲申请、询问电子挽联，请洽殡葬处综企课吕蕙蕙，电话02-87329704begin_of_the_skype_highlighting&amp;nbsp;02-87329704&amp;nbsp;免费&amp;nbsp;&amp;nbsp;end_of_the_skype_highlighting。另外，致赠挽联内容，系统依据往生者性别、年龄，显示合宜致赠挽联内容样式，致赠者仅能依据系统给予内容点选，挽联类别分为：一般、天主教、基督教、佛教、军警烈士、法界、政界、商界，医界、学者、师长、媒体等及背景18种图色。致赠者仅需要确认所致赠挽联字样、落款内容无误，点选送出即可，系统会於往生者告别式，自动显示在电子看板上。目前电子挽联可於本市第一殡仪馆景行厅及第二殡仪馆景仰厅使用，礼厅内外各架设1具电子看板，内厅电子看板设定，以显示挽联内容；外厅电子看板设定，以显示致赠者名单，但内外厅设定往生者家属，有权限可更改显示播放状态及挽联排序权重等。现行接获本府及各中央部会询问电话，大部份机关都愿意配合推动电子挽联，以节省经费开支，惟现行初步推广，仍有民众要求指定机关提供传统挽联，故各机关大都采用双轨并行方式，以尊重治丧民众使用传统挽联意愿。若未来推广使用电子挽联，能渐获治丧民众肯定及支持，亦不排除强制各政府机关首长，只可提供电子挽联。台湾民俗悬挂挽联，系以表彰往生者生前行谊、风格素养；但丧礼结束后，庞大的挽联随之焚化，造成许多资源浪费及空气污染。期许全国各界，共同响应『电子挽联』实施，以推广绿色环保「节葬．简葬」新殡葬理念。电子挽联致赠平台http://163.29.251.164/tbm_Outside/login.aspx资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_82015-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_82015-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>82005</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>台北市富德灵骨楼满位</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2013 11:14:07 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市木栅区富德灵骨楼骨罐柜位满位公告&amp;middot;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;middot;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;台北市市立富德灵骨楼骨罐柜位已於102年7月27日满位，倘欲办理申请者，请备齐亡者除户誊本及申请人身分证影本，将以候补方式办理，如造成不便之处，祈请谅察。&amp;middot;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;资料来源:台北市殡葬管理处</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_82005-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_82005-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>59129</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>顾客申诉</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 17:29:33 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>消费者文教基金会台北市殡葬管理处台北市葬仪商业同业公会新北市板桥殡仪馆新北市葬仪商业同业公会</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_59129-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_59129-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
        <item>
	  <!-- 商品流水号 -->
	  <id>59132</id>
      <!-- 项目标题 -->
	  <title>员工申诉</title>
      <!-- 发布时间 -->
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2013 17:28:53 +0800</pubDate>
      <!-- 项目分类 -->
      <category></category>
	  <!-- 项目价钱 -->
      <price></price>
	  <!-- 项目优惠价 -->
      <sprice></sprice>
      <!-- 项目内容 -->
      <description>台北市葬仪商业同业公会新北市葬仪商业同业公会劳动部-劳工申诉专区台北市政府劳动局-劳动即时通新北劳动云-劳动检查立即GO</description>
	  <!-- 项目简介 -->
      <intro></intro>
      <!-- 项目连结 -->
      <link>https://www.ansin999.com/hot_59132-cn.html</link>
	  <!-- 自订连结 -->
	  <href></href>
	  <hrefname></hrefname>
      <!-- 唯一识别名称 -->
      <guid>https://www.ansin999.com/hot_59132-cn.html</guid>
      <!-- 商品图 -->
          </item>
  </channel>
</rss>